भारत/ORG का/NA पाक/ORG को/NA दो/NA टूक/NA कहा-/NA कौन/NA दे/NA रहा/NA आतंकियों/NA को/NA हथियार/NA 

और/NA ट्रेनिंग/NA Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1058/NA AM/NA IST/NA Updated/NA Date/NA 

Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0218/NA PM/NA IST/NA अफगानिस्तान/GPE अपने/NA कई/NA 

प्रदेशों/NA में/NA बड़े/NA आतंकी/NA हमलों/NA का/NA सामना/NA कर/NA चुका/NA है/NA यहां/NA अस्पतालों/ORG 

स्कूलों/ORG अंत्येष्टि/ORG या/NA अंतरराष्ट्रीय/ORG विकास/ORG एजेंसियों/ORG और/NA राजनयिक/ORG मिशनों/ORG पर/NA 

हमले/NA हुए/NA हैंन्यूयॉर्/GPE एएनआइ/ORG अफगानिस्तान/ORG में/NA पिछले/NA कुछ/NA समय/NA में/NA आतंकवादी/NA 

हमलों/NA में/NA इजाफा/NA हुआ/NA है/NA इसकी/NA वजह/NA से/NA राजनीतिक/NA तनाव/NA भी/NA पैदा/NA हो/NA 

गया/NA है/NA इस/NA पर/NA चिंता/NA व्यक्त/NA करते/NA हुए/NA भारत/GPE ने/NA कुछ/NA महत्वपूर्ण/NA सवाल/NA 

संयुक्त/ORG राष्ट्र/ORG के/NA समक्ष/NA उठाए/NA हैं/NA भारत/GPE ने/NA सीधे-सीधे/NA कहा/NA कि/NA तालिबान/ORG 

अल/ORG कायदा/ORG लश्कर/ORGए/ORGतैयबा/ORG जैश/ORGए/ORGमोहम्मद/ORG समेत/NA तमाम/NA आतंकी/NA 

गुटों/NA पर/NA बगैर/NA सफाई/NA दिए/NA कार्रवाई/NA की/NA जानी/NA चाहिएअफगानिस्तान/ORG की/NA स्थिति/NA 

पर/NA बोलते/NA हुए/NA संयुक्त/ORG राष्ट्र/ORG में/NA भारत/ORG के/NA स्थायी/NA प्रतिनिधि/NA सैयद/PERS 

अकबरुद्दीन/PERS से/NA कहा/NA है/NA क्यों/NA अफगानिस्तान/ORG में/NA हमलों/NA और/NA हिंसा/NA को/NA 

सरकार/ORG विरोधी/NA तत्वों/NA के/NA ठप्पे/NA के/NA तहत/NA या/NA सिविल/NA और/NA राजनीतिक/NA संघर्ष/NA 

के/NA परिणाम/NA के/NA रूप/NA में/NA देखा/NA जाता/NA है/NA कौन/NA अफगानिस्तान/GPE में/NA सरकार/ORG के/NA 

विरोध/NA में/NA लड़/NA रहे/NA लोगों/NA को/NA हथियार/NA धन/NA और/NA प्रशिक्षण/NA प्रदान/NA करा/NA रहा/NA 

है/NA ये/NA बात/NA किसी/NA से/NA छिपी/NA नहीं/NA है/NA कि/NA पाकिस्तान/ORG अफगानिस्तान/ORG के/NA 

खिलाफ/NA आतंकी/NA गुटों/NA का/NA इस्तेमाल/NA करता/NA रहा/NA है/NA पाक/GPE पर/NA निशाना/NA साधते/NA 

हुए/NA अकबरुद्दीन/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA अफगानिस्तान/GPE में/NA शांति/NA स्थापित/NA करनी/NA है/NA तो/NA 

उसके/NA पड़ोसी/NA देश/NA को/NA उन/NA संगठनों/NA को/NA सुरक्षित/NA पनाहगाह/NA मुहैया/NA कराने/NA से/NA 

इनकार/NA करना/NA होगा/NA जो/NA आतंक/NA फैला/NA रहे/NA हैं/NA आखिर/NA कौन/NA से/NA देश/NA हैं/NA जो/NA 

आतंकियों/NA की/NA सुरक्षित/NA पनाहगाह/NA बने/NA हुए/NA हैं/NA अफगानिस्तान/GPE अपने/NA कई/NA प्रदेशों/NA में/NA 

बड़े/NA आतंकी/NA हमलों/NA का/NA सामना/NA कर/NA चुका/NA है/NA यहां/NA अस्पतालों/ORG स्कूलों/ORG अंत्येष्टि/ORG 

या/NA अंतरराष्ट्रीय/ORG विकास/ORG एजेंसियों/ORG और/NA राजनयिक/NA मिशनों/NA पर/NA हमले/NA हुए/NA हैं/NA 

अफगानिस्‍तान/GPE आतंकवाद/NA से/NA जूझ/NA रहा/NA एक/NA ऐसा/NA राष्ट्र/ORG है/NA जो/NA अपने/NA पैरों/NA पर/NA 

खड़े/NA होने/NA की/NA कोशिश/NA कर/NA रहा/NA है/NA इस/NA दौरान/NA अकबरुद्दीन/PERS ने/NA चीन/GPE पर/NA 

तंज/NA कसते/NA हुए/NA उन्होंने/NA यूएन/NA में/NA आतंकवाद/NA जैसे/NA मुद्दे/NA के/NA खिलाफ/NA कदम/NA उठाने/NA 

पर/NA अलगाव/NA को/NA भी/NA जिम्मेदार/NA ठहराया/NA ﻿योग/NA से/NA बगैर/NA खर्च/NA लोगों/NA को/NA बना/NA 

रहीं/NA स्वस्थ/NA Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1001/NA AM/NA IST/NA Thu/NA 22/DATE 

Jun/DATE 2017/DATE 1001/NA AM/NA IST/NA योगपीठ/ORG से/NA जुड़ने/NA के/NA बाद/NA उन्होंने/NA अपने/NA 

निवास/NA क्षेत्र/NA शास्त्रीनगर/GPE में/NA भी/NA प्रतिदिन/NA योग/NA शिविर/NA लगाकर/NA लोगों/NA को/NA योग/NA 

करवाने/NA का/NA काम/NA शुरू/NA किया/NA जागरण/ORG संवाददाता/ORG पूर्णिया/GPE पिछले/NA सात/NA वर्ष/NA 

से/NA चंदा/NA देवी/NA लोगों/NA को/NA निश्शुल्क/NA योग/NA प्रशिक्षण/NA देकर/NA निरोग/NA रहने/NA को/NA प्रेरित/NA 

कर/NA रही/NA हैं/NA वह/NA प्रतिदिन/NA शाम/NA को/NA शास्त्रीनगर/GPE स्थित/NA शिव/ORG मंदिर/ORG प्रांगण/NA 

में/NA योग/NA शिविर/NA लगाती/NA हैं/NA वह/NA पतंजलि/ORG योगपीठ/ORG में/NA प्रशिक्षिका/NA के/NA तौर/NA पर/NA 

सात/NA साल/NA से/NA जुड़ी/NA हुई/NA हैं/NA योगपीठ/ORG से/NA जुड़ने/NA के/NA बाद/NA उन्होंने/NA अपने/NA 

निवास/NA क्षेत्र/NA शास्त्रीनगर/ORG में/NA भी/NA प्रतिदिन/NA योग/NA शिविर/NA लगाकर/NA लोगों/NA को/NA योग/NA 

करवाने/NA का/NA काम/NA शुरू/NA किया/NA वे/NA बताती/NA है/NA कि/NA आधुनिकता/NA के/NA परिवेश/NA में/NA 

लोगों/NA की/NA भाग-दौड़/NA बढ़/NA गई/NA है/NA और/NA लोग/NA तनावग्रस्त/NA होकर/NA शारीरिक/NA संतुलन/NA 

खो/NA देते/NA हैं/NA ऐसे/NA में/NA प्रतिदिन/NA योग/NA साधना/NA कर/NA बिना/NA किसी/NA खर्च/NA के/NA लोग/NA 

निरोग/NA रह/NA सकते/NA हैं/NA सभी/NA उम्र/NA के/NA लोगों/NA को/NA स्वस्थ/NA रहने/NA के/NA लिए/NA अपने/NA 

दिनचर्या/NA में/NA योग/NA अपनाना/NA चाहिए/NA योग/ORG समिति/ORG का/NA कर/NA रहीं/NA गठन/NA योग/NA के/NA 

प्रति/NA लोगों/NA को/NA जागरूक/NA करने/NA के/NA लिए/NA वे/NA जिले/NA के/NA प्रखंड/NA क्षेत्र/NA में/NA अपने/NA 

योग/NA सहयोगियों/NA के/NA साथ/NA योग/ORG समिति/ORG का/NA गठन/NA करवा/NA रही/NA हैं/NA कसबा/NA 

और/NA जानकीनगर/NA में/NA समिति/NA का/NA गठन/NA हो/NA चुका/NA है/NA वे/NA अपने/NA सहयोगियों/NA के/NA 

साथ/NA प्रखंड/ORG क्षेत्र/ORG में/NA जाकर/NA योग/NA शिविर/NA का/NA आयोजन/NA करती/NA हैं/NA शिविर/NA में/NA 

लोगों/NA को/NA योग/NA के/NA फायदे/NA बताती/NA हैं/NA उस/NA दौरान/NA योग/NA में/NA रुचि/NA लेने/NA वाले/NA 

लोगों/NA के/NA सहयोग/NA से/NA क्षेत्र/NA में/NA योग/ORG समिति/ORG का/NA गठन/NA करती/NA है/NA उसमें/NA 

से/NA कुछ/NA सक्रिय/NA लोगों/NA को/NA विशेष/NA प्रशिक्षण/NA देकर/NA प्रशिक्षक/NA बनाते/NA हैं/NA योग/NA 

शिविर/NA लगाकर/NA क्षेत्र/NA के/NA लोगों/NA को/NA योग/NA सिखाने/NA का/NA जिम्मा/NA सौंपते/NA हैं/NA सात/NA 

साल/NA से/NA लोगों/NA को/NA योग/NA साधना/NA से/NA जोड़कर/NA प्रेरित/NA कर/NA रहीं/NA चंदा/NA देवी/NA 

-योग/ORG समिति/ORG का/NA गठन/NA कर/NA गांव-गांव/NA में/NA फैला/NA रही/NA जागरूकता/NA गोमूत्र/NA से/NA 

बना/NA कीटनाशक/NA करेगा/NA कीटों/NA का/NA नाशMon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1040/NA AM/NA 

IST/NA Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1050/NA AM/NA IST/NA महंगे/NA पेस्टीसाइड/NA की/NA 

तुलना/NA में/NA गोमूत्र/NA से/NA बना/NA कीटनाशक/NA बहुत/NA सस्ता/NA फसलों/NA के/NA लिए/NA जैविक/NA 

कीटनाशक/NA बना/NA वरदा/NA मोगा/ORG विनय/PERS शौरी/PERS फसलों/NA को/NA रसायनिक/NA कीटनाशकों/NA 

से/NA बचाने/NA के/NA लिए/NA मोगा/NA जिले/NA की/NA गोपाल/ORG गोशाला/ORG ने/NA गोमूत्र/NA से/NA जैविक/NA 

कीटनाशक/NA तैयार/NA किया/NA है/NA गोमूत्र/NA से/NA तैयार/NA कीटनाशक/NA का/NA फसल/NA पर्यावरण/NA और/NA 

स्वास्थ्य/NA पर/NA कोई/NA बुरा/NA प्रभाव/NA नहीं/NA है/NA गोमूत्र/NA से/NA तैयार/NA देसी/NA कीटनाशक/NA फसल/NA 

को/NA बचाने/NA में/NA इतना/NA कारगर/NA साबित/NA हो/NA रहा/NA है/NA कि/NA अब/NA किसान/NA भी/NA इसी/NA 

का/NA प्रयोग/NA करने/NA लगे/NA हैं/NA इसकी/NA मांग/NA भी/NA तेजी/NA से/NA बढ़ने/NA लगी/NA है/NA गोपाल/ORG 

गोशाला/ORG कमेटी/ORG के/NA सीनियर/NA सदस्य/NA एसके/NA बांसल/NA के/NA अनुसार/NA देसी/NA नस्ल/NA की/NA 

गाय/NA का/NA गोमूत्र/NA अन्य/NA नस्लों/NA की/NA गायों/NA की/NA तुलना/NA में/NA सबसे/NA गुणकारी/NA होता/NA 

है/NA गोशाला/NA में/NA गोमूत्र/NA को/NA इकट्ठा/NA करने/NA का/NA ठेका/NA उन्होंने/NA अपने/NA की/NA कुछ/NA 

कर्मचारियों/NA को/NA दिया/NA है/NA गोमूत्र/NA इकट्ठा/NA करने/NA के/NA बाद/NA उससे/NA कीटनाशक/NA बनाने/NA 

में/NA उन्हें/NA चार/NA रुपये/NA प्रति/NA लीटर/NA खर्च/NA उठाना/NA पड़ता/NA है/NA हर/NA रोज/NA गोशाला/NA से/NA 

30/NA से/NA 40/NA लीटर/NA गोमूत्र/NA इकट्ठा/NA किया/NA जाता/NA है/NA गोमूत्र/NA से/NA तैयार/NA कीटनाशक/NA 

की/NA कोई/NA दुर्गंध/NA नहीं/NA आती/NA है/NA इसके/NA छिड़काव/NA के/NA बाद/NA फसल/NA या/NA फलों/NA 

पर/NA कीट/NA भी/NA नहीं/NA बैठते/NA हैं/NA गोमूत्र/NA पौधों/NA को/NA कीट/NA से/NA बचाने/NA के/NA साथ-साथ/NA 

पौधे/NA की/NA जड़/NA में/NA नाइट्रोजन/NA की/NA मात्रा/NA को/NA बढ़ाता/NA है/NA जिससे/NA उसे/NA बढ़ने/NA में/NA 

सहायता/NA मिलती/NA है/NA एग्रीकल्चर/ORG यूनिवर्सिटी/ORG के/NA प्रो./NA डॉ./NA एसके/PERS खहरा/PERS 

रसायनिक/NA खादों/NA की/NA जगह/NA गोमूत्र/NA से/NA तैयार/NA किए/NA गए/NA कीटनाशक/NA और/NA खाद/NA 

को/NA बेहद/NA कारगर/NA बता/NA रहे/NA हैं/NA उनका/NA कहना/NA है/NA कि/NA यदि/NA सभी/NA किसान/NA 

जैविक/NA कीटनाशक/NA और/NA खाद/NA का/NA प्रयोग/NA शुरू/NA कर/NA दें/NA तो/NA आने/NA वाले/NA समय/NA 

में/NA पंजाब/GPE की/NA जमीन/NA बंजर/NA होने/NA से/NA बच/NA सकती/NA है/NA धान/NA रोपाई/NA से/NA पहले/NA 

खेत/NA में/NA डालें/NA गोबर/NA व/NA गोमूत्र/NA गोशाला/NA के/NA संचालकों/NA का/NA कहना/NA है/NA कि/NA 

अगर/NA किसान/NA धान/NA की/NA रोपाई/NA से/NA पहले/NA गोमूत्र/NA और/NA जैविक/NA खाद/NA खेत/NA में/NA 

बिछा/NA दें/NA और/NA उसके/NA बाद/NA खेत/NA में/NA हल/NA चलाएं/NA तो/NA उन्हें/NA अच्छी/NA पैदावार/NA 

मिलेगी/NA धान/NA की/NA रोपाई/NA से/NA पहले/NA पानी/NA छोड़/NA दें/NA इससे/NA गोमूत्र/NA और/NA खाद/NA 

खेत/NA के/NA हर/NA हिस्से/NA तक/NA पहुंच/NA जाएंगे/NA महज/NA 40/NA रुपये/NA लीटर/NA में/NA उपलब्ध/NA 

बाजार/NA में/NA उपलब्ध/NA रसायनिक/NA कीटनाशकों/NA की/NA कीमत/NA बाजार/NA में/NA 250/NA से/NA 350/NA 

रुपये/NA लीटर/NA तक/NA उपलब्ध/NA है/NA जबकि/NA गोमूत्र/NA से/NA तैयार/NA कीटनाशक/NA महज/NA 40/NA 

रुपये/NA लीटर/NA मिल/NA रहा/NA है/NA यह/NA कीटनाशक/NA अभी/NA पहले/NA फेज/NA में/NA गोशाला/NA में/NA 

ही/NA बेचा/NA जाता/NA है/NA लोग/NA वहीं/NA आकर/NA इसे/NA खरीदते/NA हैं/NA 