 तमाडि़या/ORG समुदाय/ORG नहीं/NA है/NA आदिवासी/NA केंद्र/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

0902/NA PM/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0902/NA PM/NA IST/NA गौरतलब/NA है/NA 

कि/NA झारखंड/GPE की/NA ओर/NA से/NA 2008/NA में/NA ही/NA केंद्र/ORG सरकार/ORG को/NA प्रस्ताव/NA भेजा/NA 

गया/NA था/NA कि/NA तमाडि़या/ORG समुदाय/ORG को/NA मुंडा/ORG जनजाति/ORG की/NA तरह/NA सूची/NA में/NA 

स्थान/NA दिया/NA जाए/NA नई/GPE दिल्ली/GPE जागरण/ORG ब्यूरो/ORG झारखंड/GPE के/NA तमाडि़या/ORG समुदाय/ORG 

को/NA जनजाति/NA में/NA शामिल/NA करने/NA की/NA झारखंड/ORG सरकार/ORG की/NA कवायद/NA को/NA केंद्र/ORG 

सरकार/ORG ने/NA खारिज/NA कर/NA दिया/NA है/NA जाहिर/NA है/NA कि/NA राज्य/NA की/NA राजनीति/NA में/NA 

भी/NA इसका/NA असर/NA दिख/NA सकता/NA है/NA खुद/NA भाजपा/ORG और/NA दूसरे/NA दलों/NA के/NA कुछ/NA 

नेताओं/NA के/NA लिए/NA यह/NA झटका/NA भी/NA हो/NA सकता/NA है/NA गौरतलब/NA है/NA कि/NA झारखंड/NA 

की/NA ओर/NA से/NA 2008/NA में/NA ही/NA केंद्र/ORG सरकार/ORG को/NA प्रस्ताव/NA भेजा/NA गया/NA था/NA कि/NA 

तमाडि़या/ORG समुदाय/ORG को/NA मुंडा/ORG जनजाति/ORG की/NA तरह/NA सूची/NA में/NA स्थान/NA दिया/NA जाए/NA 

वर्ष/NA 2008/NA से/NA 2014/NA तक/NA केंद्र/ORG और/NA राज्य/ORG सरकार/ORG के/NA बीच/NA कई/NA बार/NA 

पत्रों/NA का/NA आदान/NA प्रदान/NA हुआ/NA केंद्रीय/ORG आदिवासी/ORG कल्याण/ORG मंत्रालय/ORG ने/NA रजिस्ट्रार/NA 

जनरल/NA की/NA राय/NA ली/NA और/NA यह/NA स्पष्ट/NA कर/NA दिया/NA गया/NA कि/NA तमाडि़या/NA को/NA 

आदिवासी/NA सूची/NA में/NA शामिल/NA नहीं/NA किया/NA जा/NA सकता/NA है/NA से/NA चल/NA रही/NA कवायद/NA 

पर/NA दिसंबर/DATE 2016/DATE में/NA आखिरी/NA फैसला/NA सुना/NA दिया/NA गया/NA इसके/NA अनुसार/NA 

रजिस्ट्रार/NA जनरल/NA ने/NA लोकूर/NA कका/NA हवाला/NA देते/NA हुए/NA कहा/NA कि/NA जनजाति/NA में/NA 

शामिल/NA करने/NA के/NA लिए/NA कुछ/NA शर्ते/NA तय/NA हैं/NA और/NA तमाडि़या/ORG समुदाय/ORG उसमें/NA 

फिट/NA नहीं/NA बैठता/NA है/NA रजिस्ट्रार/NA जनरल/NA ने/NA बिहार/GPE से/NA झारखंड/GPE अलग/NA होते/NA 

वक्त/NA की/NA सूची/NA का/NA भी/NA जिक्र/NA किया/NA और/NA कहा/NA कि/NA तमाडि़या/ORG समुदाय/ORG 

ओबीसी/NA में/NA शामिल/NA है/NA अगर/NA लोकूर/ORG समिति/ORG के/NA लिहाज/NA से/NA आज/NA के/NA दिन/NA 

तमाडि़या/ORG समुदाय/ORG पर/NA चर्चा/NA की/NA जाए/NA तो/NA वह/NA आदिवासी/NA की/NA बजाय/NA हिंदू/NA 

संस्कृति/NA के/NA ज्यादा/NA नजदीक/NA है/NA उनकी/NA पूजा/NA पद्धति/NA और/NA कुछ/NA परंपराएं/NA हिंदू/ORG 

के/NA ज्यादा/NA नजदीक/NA है/NA ऐसे/NA मे/NA उसे/NA आदिवासी/NA नहीं/NA माना/NA जा/NA सकता/NA है/NA 

﻿अब/NA घर/NA बैठे/NA दो/NA मिनट/NA में/NA होगी/NA टीबी/NA की/NA जांच/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 0921/NA AM/NA IST/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0921/NA AM/NA IST/NA 

अब/NA कोई/NA भी/NA घर/NA बैठे/NA ही/NA खुद/NA क्षय/NA रोग/NA की/NA पहचान/NA के/NA लिए/NA थूक/NA 

की/NA जांच/NA कर/NA सकेगा/NA मात्र/NA दो/NA मिनट/NA में/NA पता/NA भी/NA चल/NA जाएगा/NA कि/NA टीबी/NA 

है/NA या/NA नहीं/NA मंडी/GPE हंसराज/PERS सैनी/PERS क्षय/NA रोग/NA यानी/NA टीबी/NA है/NA या/NA नहीं/NA यह/NA 

जानने/NA के/NA लिए/NA न/NA अस्पताल/NA जाना/NA पड़ेगा/NA और/NA न/NA ही/NA थूक/NA का/NA सैंपल/NA देने/NA 

की/NA जरूरत/NA है/NA रिपोर्ट/NA के/NA लिए/NA घंटों/NA इंतजार/NA भी/NA नहीं/NA करना/NA होगा/NA अब/NA 

कोई/NA भी/NA घर/NA बैठे/NA ही/NA खुद/NA क्षय/NA रोग/NA की/NA पहचान/NA के/NA लिए/NA थूक/NA की/NA 

जांच/NA कर/NA सकेगा/NA मात्र/NA दो/NA मिनट/NA में/NA पता/NA भी/NA चल/NA जाएगा/NA कि/NA टीबी/NA है/NA 

या/NA नहीं/NA इसे/NA संभव/NA कर/NA दिखाया/NA है/NA भारतीय/ORG प्रौद्योगिकी/ORG संस्थान/ORG आइआइटी/ORG 

मंडी/GPE के/NA स्कूल/ORG ऑफ/ORG बेसिक/ORG साइंस/ORG के/NA विशेषज्ञों/NA ने/NA उन्होंने/NA प्रेगनेंसी/NA टेस्ट/NA 

किट/NA स्ट्रिप/NA की/NA तर्ज/NA पर/NA क्षय/NA रोग/NA की/NA जांच/NA के/NA लिए/NA टेस्ट/NA किट/NA तैयार/NA 

कर/NA ली/NA है/NA प्रेगनेंसी/NA किट/NA की/NA तरह/NA इसकी/NA कीमत/NA भी/NA 50/NA से/NA 100/NA रुपये/NA 

के/NA बीच/NA होगी/NA अब/NA इस/NA उपकरण/NA के/NA बाहरी/NA आवरण/NA को/NA बनाने/NA पर/NA काम/NA 

किया/NA जाएगा/NA मैकमास्टर/ORG विश्वविद्यालय/ORG कनाडा/GPE और/NA दिल्ली/ORG विश्वविद्यालय/ORG के/NA 

सहयोग/NA से/NA आइआइटी/ORG मंडी/ORG के/NA विशेषज्ञ/NA इस/NA प्रोजेक्ट/NA पर/NA काम/NA कर/NA रहे/NA थे/NA 

विश्व/NA में/NA हर/NA साल/NA दो/NA अरब/NA से/NA अधिक/NA लोग/NA टीबी/NA ट्यूबरकुलोसिस/NA से/NA संक्रमित/NA 

होते/NA हैं/NA भारत/GPE में/NA यह/NA आंकड़ा/NA 14/NA लाख/NA के/NA आसपास/NA है/NA रोज/NA एक/NA हजार/NA 

से/NA अधिक/NA लोगों/NA की/NA क्षय/NA रोग/NA के/NA कारण/NA मौत/NA होती/NA है/NA 90/NA फीसद/NA मामले/NA 

फेफड़ों/NA से/NA संबंधित/NA हैं/NA आमतौर/NA पर/NA थूक/NA की/NA जांच/NA जल्द/NA न/NA होने/NA से/NA जब/NA 

तक/NA रोग/NA का/NA पता/NA चलता/NA है/NA तब/NA तक/NA टीबी/NA के/NA बैक्टीरिया/NA हावी/NA हो/NA चुके/NA 

होते/NA हैं/NA टेस्ट/NA डिवाइस/NA उपलब्ध/NA होने/NA से/NA व्यक्ति/NA थोड़ी/NA सी/NA शंका/NA होने/NA पर/NA भी/NA 

घर/NA पर/NA ही/NA अपने/NA थूक/NA की/NA जांच/NA कर/NA सकता/NA है/NA पॉजीटिव/NA होने/NA पर/NA वह/NA 

तुरंत/NA चिकित्सक/NA से/NA इलाज/NA शुरू/NA करवा/NA सकता/NA है/NA अभी/NA लगते/NA हैं/NA दो/NA घंटे/NA 

मौजूदा/NA समय/NA टीबी/NA की/NA जांच/NA के/NA लिए/NA थूक/NA का/NA माइक्रोस्कोपिक/NA निरीक्षण/NA किया/NA 

जाता/NA है/NA इसे/NA एएफबी/NA टेस्ट/NA भी/NA कहते/NA हैं/NA थूक/NA को/NA स्लाइड/NA पर/NA डालने/NA के/NA 

बाद/NA उसकी/NA केमिकल/NA से/NA स्टेनिंग/NA की/NA जाती/NA है/NA स्लाइड/NA के/NA सूखने/NA के/NA बाद/NA 

उसके/NA बैक्टीरिया/NA की/NA जांच/NA के/NA लिए/NA माइक्रोस्कोप/NA में/NA निरीक्षण/NA किया/NA जाता/NA है/NA 

जांच/NA का/NA नतीजा/NA आने/NA में/NA अभी/NA दो/NA से/NA तीन/NA घंटे/NA का/NA समय/NA लगता/NA है/NA 

ऐसे/NA होगी/NA जांच/NA टेस्ट/NA डिवाइस/NA में/NA थूक/NA की/NA चार/NA से/NA पांच/NA बूंदें/NA डालनी/NA होंगी/NA 

डिवाइस/NA के/NA अंदर/NA दो/NA सूचक/NA लगे/NA होंगे/NA थूक/NA में/NA अगर/NA क्षय/NA रोग/NA का/NA 

बैक्टीरिया/NA होगा/NA तो/NA डिवाइस/NA में/NA लगे/NA पहले/NA व/NA अंतिम/NA सूचक/NA का/NA रंग/NA गुलाबी/NA 

हो/NA जाएगा/NA अगर/NA बैक्टीरिया/NA मौजूद/NA नहीं/NA होगा/NA तो/NA सूचक/NA का/NA रंग/NA नहीं/NA बदलेगा/NA 

आइआइटी/ORG मंडी/ORG ने/NA ईजाद/NA की/NA टेस्ट/NA डिवाइस/NA 50/NA से/NA 100/NA रुपये/NA के/NA 

आसपास/NA होगी/NA टेस्ट/NA डिवाइस/NA की/NA कीमत/NA टेस्ट/NA डिवाइस/NA से/NA थूक/NA की/NA जांच/NA 

करना/NA अब/NA घर/NA बैठे/NA संभव/NA होगा/NA अगर/NA किसी/NA व्यक्ति/NA के/NA थूक/NA में/NA क्षय/NA रोग/NA 

के/NA बैक्टीरिया/NA हैं/NA तो/NA दो/NA मिनट/NA के/NA अंदर/NA उसका/NA पता/NA चल/NA जाएगा/NA डिवाइस/NA 

जल्द/NA बाजार/NA में/NA उपलब्ध/NA होगी/NA डॉ./NA रजनीश/PERS गिरी/PERS सहायक/NA प्रोफेसर/NA स्कूल/ORG 

ऑफ/NA बेसिक/ORG साइंस/ORG आइआइटी/ORG मंडी/ORG आइआइटी/ORG मंडी/ORG की/NA यह/NA खोज/NA रोग/NA 

के/NA खात्मे/NA की/NA दिशा/NA में/NA मील/NA का/NA पत्थर/NA होगी/NA घर/NA बैठे/NA टीबी/NA का/NA टेस्ट/NA 

पॉजिटिव/NA होने/NA पर/NA मरीज/NA इलाज/NA के/NA लिए/NA तुरंत/NA चिकित्सक/NA के/NA पास/NA जाएगा/NA 

इससे/NA टीबी/NA नियंत्रित/NA होगा/NA डॉ./NA देसराज/PERS शर्मा/PERS चिकित्साधीक्षक/NA लाल/ORG बहादुर/ORG 

शास्त्री/ORG मेडिकल/ORG कॉलेज/ORG एवं/NA अस्पताल/ORG नेर/NA चौक/NA यह/GPE ﻿घरेलू/NA एयरलाइंस/NA 

विवाद/NA में/NA फंसे/NA तेदेपा/NA सांसद/NA यूरोप/GPE रवाना/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

0813/NA PM/NA IST/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0813/NA PM/NA IST/NA शिवसेना/ORG 

सांसद/NA रविंद्र/PERS गायकवाड़/PERS के/NA मामले/NA की/NA तरह/NA ही/NA घरेलू/NA विमानन/NA कंपनियों/NA ने/NA 

एकजुटता/NA दिखाई/NA हैदराबाद/GPE प्रेट्र/ORG तेदेपा/ORG सांसद/NA जेसी/PERS दिवाकर/PERS रेड्डी/PERS 

पारिवारिक/NA छुट्टियों/NA बिताने/NA शुक्रवार/NA रात/NA यूरोप/GPE रवाना/NA हो/NA गए/NA विशाखापत्तनम/GPE हवाई/NA 

अड्डे/NA पर/NA 15/GPE जून/GPE को/NA अशोभनीय/NA व्यवहार/NA के/NA कारण/NA सभी/NA घरेलू/NA कंपनियों/NA 

ने/NA उनपर/NA प्रतिबंध/NA लगा/NA रखा/NA है/NA उनके/NA खिलाफ/NA भी/NA शिवसेना/GPE सांसद/NA रविंद्र/PERS 

गायकवाड़/PERS के/NA मामले/NA की/NA तरह/NA ही/NA घरेलू/NA विमानन/NA कंपनियों/NA ने/NA एकजुटता/NA दिखाई/NA 

गुरुवार/NA को/NA तेदेपा/ORG सांसद/NA विशाखापत्तनम/GPE से/NA सुबह/NA 810/NA पर/NA रवाना/NA होने/NA वाले/NA 

इंडिगो/ORG के/NA विमान/NA 6ई608/NA से/NA हैदराबाद/GPE रवाना/NA होने/NA वाले/NA थे/NA लेकिन/NA वे/NA 

उड़ान/NA भरने/NA से/NA 28/NA मिनट/NA पहले/NA पहुंचे/NA थे/NA नियम/NA के/NA मुताबिक/NA चेक/NA इन/NA 

काउंटर/NA 45/NA मिनट/NA पहले/NA बंद/NA हो/NA जाता/NA है/NA इसके/NA लिए/NA सांसद/NA ने/NA ग्राउंड/NA 

कर्मचारियों/NA के/NA साथ/NA दु‌र्व्यवहार/NA किया/NA अनंतपुर/GPE से/NA तेदेपा/ORG सांसद/NA जेसी/PERS प्रभाकर/PERS 

रेड्डी/PERS ने/NA शनिवार/NA को/NA कहा/NA वह/NA दिवाकर/PERS अपने/NA परिवार/NA के/NA साथ/NA शुक्रवार/NA 

रात/NA रवाना/NA हो/NA गए/NA मैं/NA भी/NA उनके/NA साथ/NA जाने/NA वाला/NA था/NA लेकिन/NA निजी/NA काम/NA 

में/NA व्यस्त/NA रहने/NA के/NA कारण/NA मैं/NA नहीं/NA जा/NA सका/NA उनके/NA विदेश/NA दौरे/NA में/NA गलत/NA 

क्या/NA है/NA उन्हें/NA बहुत/NA पहले/NA ही/NA वीजा/NA मिल/NA चुका/NA था/NA उन्होंने/NA हालांकि/NA यह/NA नहीं/NA 

बताया/NA कि/NA दिवाकर/PERS कहां/NA गए/NA हैं/NA ﻿स्कूल/ORG/ORG में/NA शौचालय/NA की/NA सफाई/NA पर/NA 

शिक्षक/NA का/NA सख्त/NA पहरा/NA Wed/NA 21/NA Jun/NA 2017/CDE 0938/NA AM/NA IST/NA Wed/NA 

21/NA Jun/NA 2017/CDE 0938/NA AM/NA IST/NA गांव/NA में/NA तैनात/NA सफाई/NA कर्मचारी/NA शिक्षक/NA 

की/NA मौजूदगी/NA में/NA साफ/NA सफाई/NA करेगा/NA स्वच्छ/ORG भारत/ORG मिशन/ORG के/NA निदेशक/NA ने/NA 

सभी/NA जिलों/NA के/NA अधिकारियों/NA को/NA पत्र/NA जारी/NA किए/NA हैं/NA संवादसूत्र/ORG गोंडा/GPE /NA 

स्कूल/ORG में/NA बने/NA शौचालय/NA साफसुथरे/NA रहे/NA जिससे/NA बच्चे/NA उसका/NA नियमित/NA उपयोग/NA करें/NA 

इसके/NA लिए/NA अब/NA गुरुजी/NA का/NA पहरा/NA बैठाया/NA जाएगा/NA प्रत्येक/NA स्कूल/ORG में/NA शौचालय/NA 

की/NA निगरानी/NA के/NA लिए/NA एक/NA शिक्षक/NA को/NA प्रभारी/NA नामित/NA किया/NA जाएगा/NA गांव/NA में/NA 

तैनात/NA सफाई/NA कर्मचारी/NA शिक्षक/NA की/NA मौजूदगी/NA में/NA साफ/NA सफाई/NA करेगा/NA स्वच्छ/ORG 

भारत/ORG मिशन/ORG के/NA निदेशक/NA ने/NA सभी/NA जिलों/NA के/NA अधिकारियों/NA को/NA पत्र/NA जारी/NA 

किए/NA हैं/NA परिषदीय/NA स्कूलों/NA में/NA पढ़ने/NA वाले/NA बच्चों/NA को/NA खुले/NA में/NA शौच/NA के/NA लिए/NA 

न/NA जाना/NA पड़े/NA इसके/NA लिए/NA स्कूल/ORG परिसर/NA में/NA ही/NA शौचालय/NA बनवाए/NA गए/NA हैं/NA 

प्रत्येक/NA स्कूल/ORG में/NA बालक/NA व/NA बालिकाओं/NA के/NA लिए/NA अलगअलग/NA शौचालय/NA की/NA 

व्यवस्था/NA है/NA निगरानी/NA के/NA अभाव/NA में/NA शौचालय/NA की/NA सफाई/NA व्यवस्था/NA बदहाल/NA हो/NA 

चुकी/NA है/NA शौचालय/NA में/NA गंदगी/NA होने/NA से/NA बच्चे/NA उसका/NA उपयोग/NA नहीं/NA करते/NA अचानक/NA 

तबियत/NA खराब/NA होने/NA पर/NA बालिकाओं/NA को/NA सबसे/NA ज्यादा/NA दिक्कतें/NA होती/NA हैं/NA गांव/NA में/NA 

तैनाती/NA सफाई/NA कर्मचारी/NA भी/NA स्कूल/ORG व/NA शौचालय/NA की/NA सफाई/NA में/NA दिलचस्पी/NA नहीं/NA 

दिखाताऐसे/NA में/NA शासन/NA ने/NA अब/NA स्कूल/ORG शौचालय/NA की/NA सफाई/NA व्यवस्था/NA बेहतर/NA करने/NA 

का/NA निर्णय/NA लिया/NA है/NA दिन/NA भर/NA खुला/NA रहेगा/NA शौचालय/NA /NA सूबे/NA के/NA सभी/NA स्कूलों/NA 

में/NA सफाई/NA व्यवस्था/NA की/NA निगरानी/NA के/NA लिए/NA एक/NA शिक्षक/NA प्रभारी/NA नामित/NA किया/NA 

जाएगा/NA प्रभारी/NA की/NA उपस्थिति/NA में/NA ही/NA सफाई/NA कर्मचारी/NA शौचालय/NA का/NA ताला/NA खोलकर/NA 

प्रत्येक/NA कार्य/NA दिवस/NA में/NA साफसफाई/NA करेगा/NA शौचालय/NA पूरे/NA दिन/NA खुला/NA रहेगा/NA स्कूल/ORG 

बंद/NA होने/NA से/NA पूर्व/NA नामित/NA शिक्षक/NA अपनी/NA उपस्थिति/NA में/NA ताला/NA बंद/NA करवाएगा/NA 

जिससे/NA बाहरी/NA लोग/NA शौचालय/NA का/NA उपयोग/NA करके/NA गंदा/NA न/NA करें/NA शिक्षक/NA नामित/NA 

करने/NA के/NA भेजे/NA निर्देश/NA स्वच्छ/ORG भारत/ORG मिशन/ORG ग्रामीण/NA के/NA निदेशक/NA विजय/PERS 

किरन/PERS आनंद/PERS गोंडा/NA समेत/NA अन्य/NA जिले/NA के/NA अधिकारियों/NA को/NA पत्र/NA भेजकर/NA 

स्कूल/ORG में/NA निगरानी/NA के/NA लिए/NA एक/NA शिक्षक/NA को/NA प्रभारी/NA नामित/NA करने/NA निर्देश/NA दिए/NA 

हैं/NA जिससे/NA सफाई/NA व्यवस्था/NA बेहतर/NA हो/NA सके/NA सीडीओ/NA दिव्या/NA मित्तल/NA ने/NA बताया/NA 

कि/NA आदेश/NA का/NA पालन/NA कराया/NA जा/NA रहा/NA है/NA ﻿टीम/ORG इंडिया/ORG को/NA पाकिस्तान/GPE 

के/NA साथ/NA खेलने/NA का/NA विरोध/NA करना/NA चाहिए/NA था/NA शिवसेना/ORG Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 1246/NA PM/NA IST/NA Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0116/NA PM/NA IST/NA 

राउत/NA ने/NA कहा/NA कि/NA मीरवाइज/PERS जैसे/NA लोगों/NA को/NA देश/NA छोड़/NA देना/NA चाहिए/NA साथ/NA 

ही/NA क्रिकेट/ORG टीम/ORG को/NA पाकिस्तान/GPE के/NA साथ/NA मैच/NA का/NA विरोध/NA करना/NA चाहिए/NA 

था/NA मुंबई/GPE एएनआई/ORG चैंपियंस/ORG ट्रॉफी/ORG के/NA फाइनल/NA में/NA टीम/ORG इंडिया/ORG पाकिस्तान/GPE 

से/NA हार/NA गई/NA इसे/NA लेकर/NA अब/NA राजनीति/NA शुरू/NA हो/NA गई/NA है/NA जम्मूकश्मीर/GPE के/NA 

अलगाववादी/NA नेता/NA मीरवाइज/PERS उमर/PERS फारूक/PERS ने/NA एक/NA ट्वीट/NA पर/NA क्रिकेटर/NA 

गौतम/PERS गंभीर/PERS ने/NA ट्वीट/NA किया/NA इसके/NA बाद/NA शिवसेना/ORG भी/NA इस/NA लड़ाई/NA में/NA 

उतर/NA आई/NA है/NA इस/NA मामले/NA पर/NA अब/NA शिवसेना/ORG ने/NA कहा/NA है/NA कि/NA भारत/GPE को/NA 

पाकिस्तान/GPE के/NA साथ/NA क्रिकेट/NA नहीं/NA खेलना/NA चाहिए/NA शिवसेना/NA सांसद/NA संजय/PERS राउत/PERS 

ने/NA कहा/NA कि/NA मीरवाइज/PERS जैसे/NA लोग/NA खाते/NA भारत/GPE की/NA है/NA और/NA बजाते/NA 

पाकिस्तान/GPE की/NA हैं/NA उन्होंने/NA कहा/NA कि/NA पूरा/NA देश/NA पाकिस्तान/GPE के/NA साथ/NA कोई/NA 

संबंध/NA नहीं/NA रखना/NA चाहता/NA है/NA फिर/NA वो/NA चाहे/NA किसी/NA भी/NA तरह/NA का/NA क्यों/NA न/NA 

हो/NA राउत/NA ने/NA कहा/NA कि/NA मीरवाइज/PERS जैसे/NA लोगों/NA को/NA देश/NA छोड़/NA देना/NA चाहिए/NA 

साथ/NA ही/NA क्रिकेट/NA टीम/NA को/NA पाकिस्तान/GPE के/NA साथ/NA मैच/NA का/NA विरोध/NA करना/NA चाहिए/NA 

था/NA उन्होंने/NA कहा/NA कि/NA ये/NA अलगाववादी/NA नेता/NA हमेशा/NA ही/NA पाकिस्तान/GPE की/NA बजाते/NA 

आ/NA रहे/NA हैं/NA वो/NA भारत/GPE में/NA रहकर/NA पाकिस्तान/GPE का/NA गुणगान/NA करते/NA हैं/NA ऐसे/NA 

मामलों/NA में/NA सरकार/ORG को/NA गंभीरता/NA से/NA विचार/NA करना/NA चाहिए/NA आपको/NA बता/NA दें/NA कि/NA 

मीरवाइज/GPE ने/NA पाकिस्तान/GPE की/NA जीत/NA पर/NA ट्वीट/NA किया/NA सब/NA तरफ/NA पटाखों/NA की/NA 

आवाज/NA आ/NA रही/NA है/NA ऐसा/NA लग/NA रहा/NA है/NA कि/NA ईद/NA जल्दी/NA आ/NA गई/NA बेहतर/NA 

खेलने/NA वाली/NA टीम/NA का/NA दिन/NA रहा/NA पाकिस्तानी/NA टीम/NA को/NA जीत/NA की/NA बधाई/NA इस/NA 

ट्वीट/NA पर/NA गौतम/PERS गंभीर/PERS ने/NA लिखा/NA आपके/NA लिए/NA एक/NA सुझाव/NA है/NA आप/NA बॉर्डर/NA 

पार/NA क्यों/NA नहीं/NA चले/NA जाते?/NA वहां/NA आपको/NA बेहतर/NA पटाखे/NA (चाइनीज?)/NA और/NA ईद/NA का/NA 

जश्न/NA मिलेगा/NA मैं/NA आपकी/NA पैकिंग/NA में/NA मदद/NA कर/NA सकता/NA हूं/NA यह/NA भी/NA पढ़ें/NA ये/NA 

हैं/NA भारत/NA की/NA शर्मनाक/NA हार/NA के/NA 4/NA गुनहगार/NA पाक/NA के/NA सामने/NA किया/NA शर्मिंदा/NA 