बेकार/NA बीजों/NA से/NA बनाएंगे/NA पौधे/NA सड़क/NA किनारे/NA सुकून/NA देगी/NA हरियालीMon/NA 19/DATE 

Jun/DATE 2017/DATE 1032/NA AM/NA IST/NA Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1032/NA AM/NA 

IST/NA शहर/NA में/NA पर्यावरण/NA प्रेमी/NA युवाओं/NA की/NA टोली/NA घर-घर/NA जाकर/NA एकत्र/NA कर/NA रही/NA 

आम/NA नीम/NA जामुन/NA के/NA बीज/NA जमशेदपुर/ORG मनोज/PERS सिंह/PERS आम/NA के/NA आम/NA और/NA 

अब/NA गुठलियों/NA के/NA भी/NA दाम/NA इस/NA कहावत/NA को/NA चरितार्थ/NA कर/NA रहे/NA हैं/NA स्वयंसेवी/NA 

संस्था/NA चेंज/ORG इंडिया/ORG फाउंडेशन/ORG के/NA विश्वजीत/GPE प्रसाद/GPE कुछ/NA युवाओं/NA की/NA एक/NA 

टोली/NA इनदिनों/NA उनके/NA मार्गदर्शन/NA में/NA जमशेदपुर/GPE में/NA घर-घर/NA जाकर/NA आम/NA जामुन/NA 

कदंब/NA गुल्लर/NA नीम/NA आदि/NA के/NA बीज/NA एकत्र/NA कर/NA रही/NA है/NA मानसून/NA के/NA समय/NA 

इससे/NA सीड/NA बॉल/NA तैयार/NA किए/NA जाएंगे/NA फिर/NA वैसे/NA स्थान/NA पर/NA लगाए/NA जाएंगे/NA जहां/NA 

इन्हें/NA हल्की/NA नमी/NA व/NA सूरज/NA की/NA रोशनी/NA मिल/NA सके/NA बारिश/NA की/NA बूंदे/NA जैसे/NA ही/NA 

इन/NA पर/NA पड़ेंगी/NA बीज/NA जमने/NA शुरू/NA हो/NA जाएंगे/NA कुछ/NA दिनों/NA बाद/NA जब/NA ये/NA पौधे/NA 

का/NA रूप/NA धारण/NA कर/NA लेंगे/NA तब/NA इन्हें/NA इलाके/NA में/NA लगाने/NA की/NA कवायद/NA शुरू/NA 

होगीयह/NA स्वयंसेवी/ORG संस्थाORG/NA पर्यावरण/ORG की/NA दिशा/NA में/NA काम/NA कर/NA रही/NA है/NA इलाके/NA 

में/NA पहली/NA बार/NA इस/NA तरह/NA का/NA अनूठा/NA प्रयोग/NA हो/NA रहा/NA है/NA जरूरी/NA है/NA पर्यावरण/NA 

की/NA हिफाजत/NA संस्था/NA के/NA निदेशक/NA विश्वजीत/PERS प्रसाद/PERS कहते/NA हैं/NA मैं/NA एक/NA दिन/NA 

पढ़/NA रहा/NA था/NA कि/NA दुनिया/NA में/NA प्रत्येक/NA वर्ष/NA 50/NA करोड़/NA पौधे/NA लगाए/NA जाते/NA हैं/NA 

और/NA 100/NA करोड़/NA काटे/NA जाते/NA हैं/NA जिसके/NA कारण/NA पर्यावरण/NA पर/NA धीरे-धीरे/NA काफी/NA 

बुरा/NA प्रभाव/NA पड़/NA रहा/NA है/NA मेरे/NA मन/NA में/NA आया/NA कि/NA क्यों/NA नहीं/NA एक/NA छोटा-सा/NA 

प्रयास/NA किया/NA जाए/NA विश्वजीत/NA बताते/NA हैं/NA कि/NA उन्होंने/NA फल/NA के/NA गुठली/NA को/NA जमा/NA 

कर/NA पार्क/NA जंगल/NA या/NA सड़क/NA किनारे/NA लगाने/NA का/NA निर्णय/NA लिया/NA जब/NA उन्होंने/NA संस्था/NA 

के/NA समक्ष/NA अपनी/NA योजना/NA रखी/NA तो/NA सभी/NA लोग/NA इसके/NA लिए/NA तैयार/NA हो/NA गए/NA 

फिर/NA क्या/NA था-गुठली/NA से/NA सीड/NA बॉल/NA बनाने/NA का/NA काम/NA शुरू/NA हो/NA गया/NA सीड/NA 

बॉल/NA की/NA प्रक्रिया/NA फलदार/NA व/NA लाभदायक/NA वृक्षों/NA के/NA फलों/NA के/NA बीज/NA एकत्र/NA किए/NA 

जाते/NA हैं/NA फिर/NA बीज/NA को/NA लाल/NA काली/NA मिट्टी/NA चिकनी/NA मिट्टी/NA गोबर/NA खाद/NA गौमूत्र/NA 

व/NA घरों/NA के/NA कचरे/NA से/NA तैयार/NA खादयुक्त/NA मिट्टी/NA में/NA डाल/NA दिया/NA जाता/NA है/NA तैयार/NA 

किए/NA जा/NA रहे/NA हैं/NA सीड/NA बॉल/NA विश्वजीत/PERS प्रसाद/PERS के/NA अनुसार/NA प्रथम/NA चरण/NA में/NA 

एक/NA हजार/NA सीड/NA बॉल/NA बनाने/NA की/NA कवायद/NA चल/NA रही/NA है/NA इस/NA कार्य/NA को/NA को/NA 

शहर/NA के/NA चर्चित/NA पर्यावरण/NA विशेषज्ञ/NA गौरव/PERS आनंद/PERS पी/PERS आनंद/PERS राहुल/PERS 

विकास/PERS कुमार/PERS मनीष/PERS कुमार/PERS अभिषेक/PERS की/NA टोली/NA अंजाम/NA दे/NA रही/NA है/NA 

तैयार/NA पौधों/NA को/NA दलमा/GPE पहाड़/GPE नदी/NA तालाब/NA के/NA आसपास/NA लगाने/NA की/NA योजना/NA 

है/NA मदद/NA करेगा/NA वन/NA विभाग/NA विश्वजीत/NA के/NA अनुसार/NA वन/NA विभाग/NA ने/NA इस/NA अभियान/NA 

में/NA मदद/NA देने/NA का/NA वादा/NA किया/NA है/NA जमशेदपुर/GPE वन/NA प्रमंडल/NA के/NA डीएफओ/NA सबा/NA 

आलम/PERS अंसारी/PERS के/NA साथ/NA संस्था/NA की/NA एक/NA बैठक/NA भी/NA हो/NA चुकी/NA है/NA प्रथम/NA 

चरण/NA में/NA एक/NA हजार/NA पौधे/NA तैयार/NA करने/NA की/NA कवायद/NA स्वयंसेवी/NA संस्था/NA की/NA पहल/NA 

को/NA सहयोग/NA दे/NA रहा/NA वन/NA विभाग/NA ﻿कार्यालय/NA में/NA ही/NA तैयार/NA कर/NA ली/NA प्राणायाम/NA 

वाटिका/NA Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0932/NA AM/NA IST/NA Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 0932/NA AM/NA IST/NA महर्षि/PERS पतंजलि/PERS वाटिका/NA में/NA हैं/NA विभिन्न/NA नामों/NA से/NA 

24/NA वाटिकाए/NA गोरखपुर/ORG प्रेम/PERS नारायण/PERS द्विवेदी/PERS पूर्वोत्तर/ORG रेलवे/ORG के/NA मुख्य/ORG 

यांत्रिक/ORG इंजीनियर/ORG कार्यालय/ORG के/NA अभियंता/NA और/NA कर्मचारियों/NA ने/NA निरोग/NA जीवन/NA के/NA 

लिए/NA परिसर/NA में/NA ही/NA महर्षि/PERS पतंजलि/PERS वाटिका/NA तैयार/NA की/NA है/NA इस/NA वाटिका/NA में/NA 

विभिन्न/NA नामों/NA से/NA 24/NA वाटिकाएं/NA हैं/NA इनमें/NA एक/NA महत्वपूर्ण/NA प्राणायाम/NA वाटिका/NA भी/NA 

है/NA जो/NA रेलकर्मियों/NA के/NA तन/NA और/NA मन/NA को/NA निरोग/NA बना/NA रही/NA है/NA महर्षि/PERS 

पतंजलि/PERS वाटिका/NA में/NA पिछले/NA वर्ष/NA अंतराष्ट्रीय/NA योग/NA दिवस/NA के/NA दिन/NA ही/NA छह/NA 

वाटिकाएं/NA स्थापित/NA की/NA गईं/NA जिसमें/NA र्अंहसा/NA वाटिका/NA सत्य/NA वाटिका/NA नियम/NA वाटिका/NA 

प्राणायाम/NA वाटिका/NA धारणा/NA वाटिका/NA और/NA ब्रह्मचर्य/NA वाटिका/NA शामिल/NA हैं/NA इन/NA वाटिकाओं/NA 

को/NA अभियंताओं/NA ने/NA अपने/NA नाम/NA से/NA स्थापित/NA किया/NA है/NA इनमें/NA दुर्गेश/PERS चंद्र/PERS 

मिश्र/PERS और/NA रमेश/PERS कुमार/PERS पांडेय/PERS की/NA वाटिका/NA प्राणायाम/NA वाटिका/NA लोगों/NA को/NA 

स्वस्थ/NA बना/NA रही/NA हैवाटिका/NA में/NA अभियंता/NA ही/NA नहीं/NA रेलकर्मी/NA भी/NA नियमित/NA रूप/NA से/NA 

प्राणायाम/NA और/NA साधना/NA करते/NA हैं/NA कार्य/NA के/NA दबाव/NA के/NA बीच/NA वे/NA अपने/NA मन-मस्तिष्क/NA 

को/NA मजबूत/NA बना/NA रहे/NA हैं/NA घर/NA की/NA थकान/NA और/NA कार्यालय/NA का/NA दबाव/NA वाटिका/NA 

में/NA पहुंचते/NA ही/NA समाप्त/NA हो/NA जाता/NA है/NA मुख्य/NA यांत्रिक/NA इंजीनियर/NA एके/PERS सिंह/PERS के/NA 

मार्गदर्शन/NA में/NA अभियंता/NA और/NA कर्मचारी/NA श्रमदान/NA के/NA जरिये/NA रोजाना/NA वाटिका/NA की/NA 

देखभाल/NA करते/NA हैं/NA इसके/NA बाद/NA योग-साधना/NA करते/NA हैं/NA इससे/NA न/NA केवल/NA कार्यालय/NA 

परिसर/NA साफ-सुथरा/NA रहता/NA है/NA बल्कि/NA पर्यावरण/NA भी/NA संरक्षित/NA होता/NA है/NA शारीरिक/NA श्रम/NA 

के/NA अलावा/NA योगसे/NA रेलकर्मी/NA तन/NA और/NA मन/NA से/NA मजबूत/NA बन/NA रहे/NA हैं/NA कार्यालय/NA 

और/NA घर/NA का/NA कार्य/NA भी/NA सहजता/NA पूर्वक/NA संपन्न/NA होता/NA है/NA बकौल/NA मुख्य/NA यांत्रिक/NA 

इंजीनियर/NA प्रधानमंत्री/NA नरेंद्र/PERS मोदी/PERS की/NA पहल/NA रंग/NA ला/NA रही/NA है/NA देश/NA ही/NA नहीं/NA 

विदेशों/NA में/NA भी/NA लोग/NA योग/NA को/NA अपना/NA रहे/NA हैं/NA पर्यावरण/NA संरक्षण/NA के/NA अलावा/NA 

स्वच्छता/NA अभियान/NA नए/NA भारत/GPE का/NA निर्माण/NA कर/NA रहा/NA है/NA कार्यालय/NA परिसर/NA कभी/NA 

उजाड़/NA था/NA आज/NA चारों/NA तरफ/NA स्वच्छता/NA और/NA हरियाली/NA है/NA फूलों/NA की/NA खुशबू/NA 

वातावरण/NA को/NA खुशनुमा/NA बना/NA रही/NA हैं/NA इन/NA योजनाओं/NA को/NA आत्मसात/NA कर/NA ले/NA तो/NA 

सबकुछ/NA बदला/NA नजर/NA आएगा/NA ﻿नोएडा/GPE में/NA हरियाली/NA बढ़ाने/NA की/NA तैयारीWed/NA 21/DATE 

Jun/DATE 2017/DATE 0916/NA AM/NA IST/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0916/NA AM/NA 

IST/NA नोएडा/GPE में/NA सड़कों/NA के/NA किनारे/NA फुटपाथ/NA और/NA डिवाइडर/NA के/NA 19720/NA एकड़/NA 

क्षेत्र/NA में/NA पौधे/NA लगाए/NA जाएंगे/NA जबकि/NA 18505/NA एकड़/NA की/NA ग्रीन/NA बेल्ट/NA में/NA पौधे/NA 

लगाए/NA जाएंगे/NA नोएडा/GPE लोकेश/PERS चौहान/PERS शहर/NA में/NA हरियाली/NA का/NA दायरा/NA बढ़ाने/NA 

और/NA हरित/NA क्षेत्र/NA को/NA मास्टर/NA प्लान/NA के/NA अनुसार/NA करने/NA की/NA तैयारी/NA नोएडा/ORG 

प्राधिकरण/ORG ने/NA कर/NA ली/NA है/NA शहर/NA में/NA हरियाली/NA का/NA दायरा/NA 16/NA प्रतिशत/NA करने/NA 

के/NA लिए/NA इस/NA वर्ष/NA मानसून/NA के/NA दौरान/NA चार/NA लाख/NA पौधे/NA लगाए/NA जाएंगे/NA पौधरोपण/NA 

का/NA कार्य/NA जुलाई/NA के/NA पहले/NA सप्ताह/NA से/NA शुरू/NA किया/NA जाएगा/NA इस/NA कार्य/NA में/NA 

आरडब्ल्यूए/NA स्कूल/NA कॉलेज/NA सामाजिक/NA संगठन/NA उद्यमी/NA और/NA व्यापारियों/NA को/NA शामिल/NA किया/NA 

जाएगा/NA इस/NA वर्ष/NA मानसून/NA के/NA दौरान/NA पौधरोपण/NA की/NA योजना/NA के/NA लिए/NA नोएडा/ORG 

प्राधिकरण/ORG के/NA उद्यान/NA विभाग/NA ने/NA खंडवार/NA लक्ष्य/NA निर्धारित/NA किया/NA है/NA इसमें/NA पार्कों/NA 

में/NA 18968/NA एकड़/NA में/NA पौधे/NA लगाए/NA जाएंगे/NA सड़कों/NA के/NA किनारे/NA फुटपाथ/NA और/NA 

डिवाइडर/NA के/NA 19720/NA एकड़/NA क्षेत्र/NA में/NA पौधे/NA लगाए/NA जाएंगे/NA जबकि/NA 18505/NA एकड़/NA 

की/NA ग्रीन/NA बेल्ट/NA में/NA पौधे/NA लगाए/NA जाएंगे/NA उद्यान/NA विभाग/NA का/NA खंड/NA प्रथम/NA एक/NA 

लाख/NA 4481/NA पौधे/NA खंड-दो/NA एक/NA लाख/NA 17918/NA और/NA खंड/NA तीन/NA द्वारा/NA एक/NA लाख/NA 

72552/NA पौधे/NA अपने-अपने/NA क्षेत्र/NA में/NA लगवाएंगे/NA दो/NA वर्ष/NA तक/NA होगी/NA ठेकेदार/NA की/NA 

जिम्मेदारी/NA उद्यान/NA विभाग/NA जो/NA भी/NA पौधे/NA ठेकेदार/NA के/NA माध्यम/NA से/NA लगवाएगा/NA दो/NA 

वर्ष/NA तक/NA देखरेख/NA और/NA संरक्षण/NA की/NA जिम्मेदारी/NA उन्हीं/NA की/NA होगी/NA पौधे/NA में/NA पानी/NA 

खाद/NA और/NA ट्री/NA गार्ड/NA लगाने/NA की/NA जिम्मेदारी/NA भी/NA ठेकेदार/NA की/NA होगी/NA इसके/NA लिए/NA 

अनुबंध/NA के/NA अनुसार/NA ठेकेदार/NA को/NA पूरा/NA भुगतान/NA नहीं/NA किया/NA जाएगा/NA पौधों/NA की/NA 

संख्या/NA के/NA हिसाब/NA से/NA ठेकेदार/NA के/NA कुछ/NA पैसे/NA का/NA भुगतान/NA रोका/NA जाएगा/NA जिससे/NA 

पौधों/NA के/NA नष्ट/NA होने/NA की/NA स्थिति/NA में/NA ठेकेदार/NA के/NA भुगतान/NA से/NA धनराशि/NA को/NA काट/NA 

लिया/NA जाएगा/NA इन/NA प्रजाति/NA के/NA पौधे/NA लगाएगा/NA उद्यान/NA विभाग/NA नीम/NA जामुन/NA अमलताश/NA 

अलस्टोनिया/NA शीशम/NA बेल/NA पीपल/NA गूलर/NA बरगद/NA अशोक/NA लांजीफोलिया/NA गुलमोहर/NA कचनार/NA 

रजनी/NA अर्जुन/NA इमली/NA महुआ/NA बकायन/NA पिलखन/NA सिरस/NA केशिया/NA सेमिया/NA जकरेंडा/NA 

फाइकसशीला/NA तोतापरी/NA कनक/NA चंपा/NA अकेशिया/NA आंवला/NA कदंब/NA मौलश्री/NA पापड़ी/NA स्पैथोडिया/NA 

सेमी/NA बांस/NA हेमेलिया/NA हार/NA सिंगार/NA टिकोमा/NA गौरी/NA कलेंड्रा/NA थवेटिया/NA -नोएडा/NA प्राधिकरण/NA 

ने/NA चार/NA लाख/NA पौधे/NA लगाने/NA का/NA लक्ष्य/NA किया/NA है/NA निर्धारित/NA -हरियाली/NA का/NA दायरा/NA 

16/NA प्रतिशत/NA पहुंचाने/NA का/NA प्रयास/NA मानसून/NA के/NA दौरान/NA पौधरोपण/NA के/NA जरिए/NA न/NA 

सिर्फ/NA हरियाली/NA का/NA दायरा/NA बढ़ाया/NA जाएगा/NA बल्कि/NA लोगों/NA को/NA पर्यावरण/NA संरक्षण/NA के/NA 

लिए/NA भी/NA प्रेरित/NA किया/NA जाएगा/NA जुलाई/NA के/NA पहले/NA सप्ताह/NA से/NA पौधरोपण/NA का/NA कार्य/NA 

किया/NA जाएगा/NA इस/NA बार/NA लक्ष्य/NA निर्धारित/NA किया/NA गया/NA है/NA कि/NA मास्टर/NA प्लान/NA के/NA 

हिसाब/NA से/NA नोएडा/NA में/NA हरित/NA क्षेत्र/NA को/NA विकसित/NA किया/NA जाए/NA इस/NA वर्ष/NA उद्यान/NA 

विभाग/NA के/NA तीनों/NA खंड/NA मिलकर/NA चार/NA लाख/NA पौधे/NA लगाएगाओमवीर/PERS सिंह/PERS निदेशक/NA 

उद्यान/NA नोएडा/ORG प्राधिकरण/NA ﻿﻿अब/NA बदलना/NA होगा/NA शिवसेना/ORG को/NA रुख/NA शाह/PERS करेंगे/NA 

उद्धव/PERS से/NA मुलाकात/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0836/NA PM/NA IST/NA Sat/NA 

17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0850/NA PM/NA IST/NA शिवसेना/ORG फिर/NA भी/NA बाज/NA न/NA आया/NA 

तो/NA आगे/NA का/NA रास्ता/NA साथ/NA साथ/NA चलना/NA बहुत/NA मुश्किल/NA होगा/NA नई/GPE दिल्ली/GPE 

जागरण/ORG ब्यूरो/ORG दिल्ली/GPE से/NA लेकर/NA महाराष्ट्र/GPE तक/NA सरकार/NA में/NA शामिल/NA होने/NA के/NA 

बावजूद/NA विपक्षी/NA तेवर/NA दिखाते/NA रहे/NA शिवसेना/ORG को/NA अपना/NA रुख/NA बदलना/NA होगा/NA तीन/NA 

साल/NA में/NA पहली/NA बार/NA भाजपा/ORG अध्यक्ष/NA अमित/PERS शाह/PERS का/NA शिवसेना/ORG प्रमुख/NA 

उद्धव/PERS ठाकरे/PERS के/NA घर/NA मातोश्री/GPE जाने/NA का/NA अर्थ/NA साफ/NA है/NA कि/NA अब/NA कभी/NA 

दोस्त/NA कभी/NA दुश्मन/NA का/NA रवैया/NA नहीं/NA चलेगा/NA सेना/ORG को/NA हकीकत/NA भी/NA समझनी/NA 

होगी/NA और/NA राजनीतिक/NA वास्तविकता/NA को/NA भी/NA स्वीकार/NA करना/NA होगा/NA फिलहाल/NA भाजपा/ORG 

ने/NA वास्तविकता/NA स्वीकारी/NA है/NA और/NA इसीलिए/NA मुंबई/GPE उतरते/NA ही/NA शाह/PERS ने/NA सीधे/NA 

शिवाजी/GPE पार्क/GPE जाकर/NA बाला/PERS साहेब/PERS ठाकरे/PERS को/NA श्रद्धांजलि/NA दी/NA शिवसेना/ORG 

फिर/NA भी/NA बाज/NA न/NA आया/NA तो/NA आगे/NA का/NA रास्ता/NA साथ/NA साथ/NA चलना/NA बहुत/NA 

मुश्किल/NA होगा/NA रविवार/NA को/NA शाह/PERS और/NA उद्धव/PERS की/NA मुलाकात/NA से/NA भी/NA ज्यादा/NA 

अहम/NA है/NA बैठक/NA का/NA स्थान/NA ध्यान/NA रहे/NA कि/NA सरकार/NA गठन/NA के/NA बाद/NA से/NA अब/NA 

तक/NA लगभग/NA तीन/NA वर्षो/NA में/NA शाह/NA तो/NA क्या/NA महाराष्ट्र/GPE की/NA भाजपा/ORG प्रभारी/NA 

सरोज/PERS पांडे/PERS तक/NA मातो/NA श्री/NA नहीं/NA गई/NA थीं/NA दर/NA असल/NA सरकार/NA गठन/NA के/NA 

साथ/NA ही/NA जिस/NA तरह/NA तकरार/NA तेज/NA रही/NA उसके/NA बाद/NA भाजपा/ORG यह/NA संदेश/NA देना/NA 

भी/NA नहीं/NA चाहती/NA थी/NA कि/NA पार्टी/NA किसी/NA भी/NA मुद्दे/NA पर/NA झुकेगी/NA दरअसल/ORG मुंबई/GPE 

की/NA राजग/ORG राजनीति/NA में/NA मातोश्री/GPE शक्तिपीठ/NA की/NA तरह/NA देखा/NA जाता/NA रहा/NA था/NA 

शाह/PERS ने/NA पहली/NA बार/NA इस/NA भ्रम/NA को/NA तब/NA तोड़ा/NA था/NA जब/NA उन्होंने/NA सेना/ORG की/NA 

बड़े/NA भाई/NA की/NA भूमिका/NA को/NA नकारते/NA हुए/NA अलग/NA चुनाव/NA लड़ने/NA का/NA फैसला/NA किया/NA 

और/NA भाजपा/ORG को/NA बड़ा/NA भाई/NA बनाकर/NA खड़ा/NA कर/NA दिया/NA था/NA यह/NA दर्द/NA ही/NA 

शिवसेना/ORG पचा/NA नहीं/NA पाई/NA और/NA खुले/NA आम/NA प्रधानमंत्री/NA नरेंद्र/PERS मोदी/PERS पर/NA भी/NA 

टिप्पणी/NA करती/NA रही/NA नगर/ORG निगम/ORG चुनाव/NA से/NA पहले/NA तो/NA दोनों/NA दलों/NA के/NA 

कार्यकर्ताओं/NA के/NA बीच/NA हाथापाई/NA तक/NA की/NA स्थिति/NA बनती/NA रही/NA हालात/NA यहां/NA तक/NA 

पहुंच/NA गया/NA कि/NA मुख्यमंत्री/NA देंवेंद्र/PERS फडणवीस/PERS को/NA मध्यावधि/NA चुनाव/NA के/NA लिए/NA 

तैयार/NA रहने/NA की/NA बात/NA तक/NA कहनी/NA पड़ी/NA ऐसे/NA में/NA शाह/PERS का/NA मातोश्री/GPE जाना/NA 

सीधे/NA तौर/NA पर/NA तो/NA राष्ट्रपति/NA चुनाव/NA से/NA जुड़ा/NA है/NA लेकिन/NA निहितार्थ/NA गहरा/NA है/NA 

पिछले/NA दिनों/NA मे/NA शिवसेना/ORG अपनी/NA ओर/NA से/NA राष्ट्रपति/NA उम्मीदवार/NA के/NA नाम/NA भी/NA 

सार्वजनिक/NA रूप/NA से/NA सुझाता/NA रहा/NA है/NA शाह/PERS ने/NA मातोश्री/GPE जाने/NA का/NA फैसला/NA कर/NA 

यह/NA संकेत/NA दे/NA दिया/NA है/NA कि/NA एक/NA साथी/NA के/NA रूप/NA में/NA उन्होंने/NA शिवसेना/ORG को/NA 

महत्व/NA दिया/NA है/NA शाह/PERS और/NA उद्धव/PERS की/NA मुलाकात/NA के/NA बाद/NA ऐसी/NA कोई/NA 

आशंका/NA तो/NA नहीं/NA बचेगी/NA लेकिन/NA मातोश्री/GPE जाने/NA का/NA अर्थ/NA सिर्फ/NA इतना/NA भर/NA नहीं/NA 

है/NA माना/NA जा/NA रहा/NA है/NA कि/NA शाह/NA ने/NA अपनी/NA ओर/NA से/NA अंतिम/NA कवायद/NA कर/NA 

दी/NA है/NA यह/NA संदेश/NA दे/NA दिया/NA है/NA कि/NA भाजपा/ORG सकारात्मक/NA संवाद/NA चाहती/NA है/NA 

अपना/NA हाथ/NA बढ़ाने/NA में/NA भाजपा/ORG को/NA कोई/NA हिचक/NA नहीं/NA है/NA पर/NA यही/NA भाव/NA 

दूसरी/NA ओर/NA भी/NA दिखना/NA चाहिए/NA माना/NA जा/NA रहा/NA है/NA कि/NA निगम/NA चुनाव/NA खत्म/NA 

होने/NA के/NA बाद/NA फिलहाल/NA शिवसेना/ORG का/NA रुख/NA भी/NA ज्यादा/NA गरम/NA नहीं/NA होगा/NA केंद्र/ORG 

में/NA हिस्सेदारी/NA को/NA लेकर/NA जरूर/NA उद्धव/PERS बात/NA कर/NA सकते/NA हैं/NA और/NA संभव/NA है/NA 

कि/NA निकट/NA भविष्य/NA में/NA उससे/NA अमलीजामा/NA भी/NA पहनाया/NA जाए/NA फिर/NA भी/NA शिवसेना/ORG 

ने/NA विपक्षी/NA तेवर/NA दिखाया/NA तो/NA भविष्य/NA की/NA राह/NA खतरे/NA में/NA होगी/NA यह/NA भी/NA पढ़ें/NA 

मातोश्री/GPE में/NA उद्धव/ORG ठाकरे/ORG और/NA अमित/NA शाह/NA की/NA मुलाकात/NA से/NA क्‍या/NA दूर/NA 
होंगी/NA तल्खियां/NA