राजग/NA उम्मीदवार/NA से/NA नाखुश/NA शिवसेना/ORG कोविंद/PERS का/NA नाम/NA पसंद/NA नहीं/NA Mon/NA 

19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1016/NA PM/NA IST/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

1238/NA PM/NA IST/NA राष्ट्रपति/NA पद/NA पर/NA दलित/NA समाज/NA के/NA किसी/NA व्यक्ति/NA को/NA सिर्फ/NA 

दलित/NA समाज/NA का/NA ध्यान/NA रखकर/NA नहीं/NA बैठाना/NA चाहिए/NA राज्य/ORG ब्यूरो/ORG मुंबई/GPE 

शिवसेना/ORG को/NA राष्ट्रपति/NA पद/NA के/NA उम्मीदवार/NA के/NA रूप/NA में/NA रामनाथ/PERS कोविंद/PERS का/NA 

नाम/NA रास/NA नहीं/NA आया/NA शिवसेना/ORG अध्यक्ष/NA उद्धव/PERS ठाकरे/PERS ने/NA साफ/NA कर/NA दिया/NA 

है/NA कि/NA दलित/NA समाज/NA का/NA मत/NA पाने/NA के/NA लिए/NA यदि/NA दलित/NA नाम/NA दिया/NA जा/NA 

रहा/NA है/NA तो/NA उसमें/NA उनकी/NA कोई/NA रुचि/NA नहीं/NA है/NA उन्होंने/NA कहा/NA कि/NA राष्ट्रपति/NA पद/NA 

पर/NA दलित/NA समाज/NA के/NA किसी/NA व्यक्ति/NA को/NA सिर्फ/NA दलित/NA समाज/NA का/NA ध्यान/NA रखकर/NA 

नहीं/NA बैठाना/NA चाहिए/NA राष्ट्रपति/NA पूरे/NA देश/NA का/NA भला/NA करनेवाला/NA होना/NA चाहिए/NA यदि/NA 

इस/NA दृष्टि/NA से/NA कोई/NA उम्मीदवार/NA चुना/NA गया/NA होता/NA तो/NA हम/NA साथ/NA रहते/NA लेकिन/NA 

वोटों/NA की/NA राजनीति/NA करने/NA के/NA लिए/NA किसी/NA दलित/NA को/NA उम्मीदवार/NA बनाया/NA जाना/NA 

शिवसेना/ORG को/NA मंजूर/NA नहीं/NA है/NA उद्धव/PERS ने/NA बालासाहब/PERS ठाकरे/PERS को/NA याद/NA करते/NA 

हुए/NA कहा/NA कि/NA वह/NA कहते/NA थे/NA कि/NA भारत/GPE हिंदू/NA राष्ट्र/NA है/NA इसी/NA दृष्टि/NA से/NA 

हमने/NA हिंदुत्व/NA और/NA देशहित/NA में/NA मोहन/PERS भागवत/PERS का/NA नाम/NA सुझाया/NA था/NA यदि/NA 

उसमें/NA कोई/NA अड़चन/NA थी/NA तो/NA देश/NA में/NA हरित/NA क्रांति/NA लानेवाले/NA कृषि/NA वैज्ञानिक/NA 

एमएस/PERS स्वामीनाथन/PERS को/NA उम्मीदवार/NA बनाया/NA जा/NA सकता/NA था/NA उद्धव/PERS सोमवार/NA शाम/NA 

शिवसेना/ORG के/NA स्थापना/NA दिवस/NA समारोह/NA को/NA संबोधित/NA कर/NA रहे/NA थे/NA यह/NA भी/NA पढ़ें/NA 

बिहार/GPE के/NA राज्यपाल/NA रामनाथ/PERS कोविंद/PERS होंगे/NA NDA/NA के/NA राष्ट्रपति/NA पद/NA के/NA 

उम्मीदवार/NA शिवसेना/ORG के/NA प्रवक्ता/NA और/NA राज्यसभा/ORG सदस्य/NA संजय/PERS राउत/PERS के/NA 

अनुसार/NA राष्ट्रपति/NA पद/NA के/NA राजग/NA उम्मीदवार/NA के/NA नाम/NA की/NA घोषणा/NA के/NA बाद/NA 

भाजपा/ORG अध्यक्ष/NA अमित/PERS शाह/PERS ने/NA उद्धव/PERS ठाकरे/PERS से/NA फोन/NA पर/NA संपर्क/NA कर/NA 

उनसे/NA कोविंद/PERS के/NA नाम/NA पर/NA समर्थन/NA का/NA आग्रह/NA किया/NA इसके/NA जवाब/NA में/NA 

उद्धव/PERS ने/NA कहा/NA था/NA कि/NA वह/NA अपनी/NA पार्टी/NA की/NA बैठक/NA के/NA बाद/NA ही/NA इस/NA 

संबंध/NA में/NA कोई/NA निर्णय/NA कर/NA पाएंगे/NA लेकिन/NA उन्होंने/NA इस/NA संबंध/NA में/NA अपना/NA रुख/NA 

सोमवार/NA को/NA ही/NA स्पष्ट/NA कर/NA दिया/NA रविवार/NA को/NA शाह/NA के/NA साथ/NA मुलाकात/NA में/NA 

उद्धव/PERS ने/NA बिना/NA नाम/NA जाने/NA राजग/NA प्रत्याशी/NA को/NA समर्थन/NA देने/NA में/NA असमर्थता/NA 

जाहिर/NA कर/NA दी/NA थी/NA ﻿भाजपा/ORG चुनाव/NA जीत/NA सकती/NA है/NA लेकिन/NA कश्मीर/GPE नहीं/NA 

बचा/NA सकती/NA शिवसेना/ORG Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0252/NA PM/NA IST/NA Mon/NA 

19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0312/NA PM/NA IST/NA शिवसेना/ORG ने/NA कहा/NA कि/NA आज/NA 

सबसे/NA बड़ा/NA सवाल/NA यह/NA है/NA कि/NA हमें/NA कब/NA तक/NA शहीद/NA सुरक्षाकर्मियों/NA की/NA संख्या/NA 

गिननी/NA चाहिए/NA मुंबई/GPE पीटीआई/ORG शिवसेना/ORG भले/NA ही/NA एनडीए/ORG सरकार/ORG का/NA 

सहयोगी/NA दल/NA है/NA लेकिन/NA वो/NA भारतीय/ORG जनता/ORG पार्टी/ORG पर/NA हमला/NA करने/NA का/NA 

कोई/NA मौका/NA नहीं/NA छोड़ता/NA है/NA इस/NA बार/NA उद्धव/PERS ठाकरे/PERS ने/NA शिवसेना/ORG के/NA 

मुखपत्र/NA सामना/NA के/NA जरिए/NA भाजपा/ORG के/NA राष्‍ट्रीय/NA अध्‍यक्ष/NA अमित/PERS शाह/PERS पर/NA 

निशाना/NA साधा/NA है/NA शिवसेना/ORG ने/NA आज/NA भाजपापर/NA हमले/NA तेज/NA करते/NA हुए/NA और/NA 

इसके/NA अध्यक्ष/NA अमित/PERS शाह/PERS पर/NA निशाना/NA साधते/NA हुए/NA कहा/NA कि/NA भाजपा/ORG 

महाराष्ट्र/GPE में/NA मध्यावधि/NA चुनाव/NA में/NA जीत/NA हासिल/NA कर/NA सकती/NA है/NA और/NA राष्ट्रपति/NA 

चुनाव/NA के/NA लिए/NA अपने/NA उम्मीदवार/NA को/NA जितवा/NA सकती/NA है/NA लेकिन/NA कश्मीर/GPE को/NA 

बचाने/NA में/NA सक्षम/NA नहीं/NA है/NA शिवसेना/ORG ने/NA अपने/NA मुखपत्र/NA सामना/NA के/NA संपादकीय/NA में/NA 

कहा/NA अमित/PERS शाह/PERS और/NA उनकी/NA पार्टी/NA की/NA निगाहें/NA महाराष्ट्र/GPE में/NA मध्यावधि/NA 

चुनाव/NA पर/NA हैं/NA मध्यावधि/NA चुनाव/NA के/NA नतीजों/NA की/NA बजाय/NA है/NA हम/NA इसको/NA लेकर/NA 

चिंतित/NA हैं/NA कि/NA कश्मीर/GPE और/NA हिंसा/NA प्रभावित/NA दार्जिलिंग/GPE में/NA क्या/NA होगा/NA पार्टी/NA ने/NA 

यह/NA हमला/NA उस/NA वक्त/NA किया/NA है/NA जब/NA शाह/PERS ने/NA एक/NA दिन/NA पहले/NA शिवसेना/ORG 

पक्षप्रमुख/NA उद्धव/PERS ठाकरे/PERS से/NA उनके/NA आवास/NA मातोश्री/NA में/NA मुलाकात/NA की/NA थी/NA 

शिवसेना/ORG ने/NA कहा/NA कि/NA आज/NA सबसे/NA बड़ा/NA सवाल/NA यह/NA है/NA कि/NA हमें/NA कब/NA तक/NA 

शहीद/NA सुरक्षाकर्मियों/NA की/NA संख्या/NA गिननी/NA चाहिए/NA पार्टी/NA ने/NA कहा/NA अमित/PERS शाह/PERS ने/NA 

कहा/NA कि/NA महाराष्ट्र/ORG सरकार/ORG पांच/NA साल/NA का/NA कार्यकाल/NA पूरा/NA करेगी/NA परंतु/NA क्या/NA 

हमारा/NA कश्मीर/GPE भारत/GPE के/NA नक्शे/NA में/NA रहेगा/NA शिवसेना/ORG ने/NA कहा/NA कि/NA जम्मू-कश्मीर/GPE 

की/NA मुख्यमंत्री/NA महबूबा/PERS मुफ्ती/PERS सैनिकों/NA पर/NA हमले/NA करने/NA वाले/NA युवकों/NA का/NA 

सरेआम/NA समर्थन/NA कर/NA रही/NA हैं/NA और/NA कश्मीर/ORG में/NA मौजूदा/NA हालात/NA के/NA लिए/NA जवानों/NA 

को/NA जिम्मेदारी/NA ठहरा/NA रही/NA हैं/NA उन्‍होंने/NA कहा/NA जब/NA शिवसेना/ORG किसानों/NA के/NA बारे/NA में/NA 

बात/NA करती/NA है/NA और/NA मुद्दों/NA पर/NA राष्ट्रवादी/NA रुख/NA अपनाती/NA है/NA तो/NA हमें/NA सबक/NA 

सिखाने/NA के/NA प्रयास/NA किए/NA जाते/NA हैं/NA परंतु/NA भाजपा/ORG की/NA ओर/NA से/NA महबूबा/PERS के/NA 

खिलाफ/NA एक/NA शब्द/NA नहीं/NA बोलती/NA है/NA इसके/NA उलट/NA वे/NA इनका/NA समर्थन/NA कर/NA रहे/NA 

हैं/NA शिवसेना/ORG ने/NA कहा/NA कि/NA महाराष्ट्र/GPE प्राथमिकता/NA नहीं/NA होनी/NA चाहिए/NA कश्मीर/GPE और/NA 

दार्जिलिंग/GPE में/NA हालात/NA काबू/NA से/NA बाहर/NA जा/NA रहे/NA हैं/NA जहां/NA निर्दोष/NA लोगों/NA को/NA 

मारा/NA जा/NA रहा/NA है/NA ममता/PERS बनर्जी/PERS पर/NA निशाना/NA साधते/NA हुए/NA उन्‍होंने/NA कहा/NA कि/NA 

पश्चिम/GPE बंगाल/GPE में/NA किसी/NA को/NA हालात/NA का/NA राजनीतिक/NA फायदा/NA उठाने/NA का/NA प्रयास/NA 

नहीं/NA करना/NA चाहिए/NA गौरतलब/NA है/NA कि/NA भाजपा/ORG अध्यक्ष/NA अमित/PERS शाह/PERS ने/NA रविवार/NA 

को/NA शिवसेना/ORG अध्यक्ष/NA उद्धव/PERS ठाकरे/PERS के/NA घर/NA पर/NA जाकर/NA उनसे/NA मुलाकात/NA की/NA 

थी/NA इस/NA दौरान/NA लगभग/NA 75/NA मिनट/NA दोनों/NA की/NA बीच/NA चर्चा/NA हुई/NA थी/NA ﻿भाजपा/ORG 

की/NA रणनीति/NA मुखर्जी/PERS अौर/NA पाटिल/PERS से/NA ज्यादा/NA वोट/NA मिल/NA सकते/NA हैं/NA कोविंद/PERS 

को/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0934/NA AM/NA IST/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 1126/NA AM/NA IST/NA 23/DATE जून/DATE को/NA नामांकन/NA के/NA बाद/NA कोविंद/PERS के/NA 

साथसाथ/NA भाजपा/ORG के/NA कुछ/NA मंत्री/NA भी/NA विभिन्न/NA राज्यों/NA का/NA दौरा/NA कर/NA समर्थन/NA 

जुटाएंगे/NA नई/GPE दिल्ली/GPE ब्यूरो/ORG एजेंसी/ORG रामनाथ/PERS कोविंद/PERS को/NA राष्ट्रपति/NA पद/NA का/NA 

उम्मीदवार/NA बनाने/NA के/NA मास्टर/NA स्ट्रोक/NA के/NA बाद/NA भाजपा/ORG अब/NA तीन/NA चौथाई/NA बहुमत/NA 

से/NA जीत/NA की/NA कवायद/NA में/NA जुट/NA गई/NA है/NA रंग/NA भी/NA चढ़ने/NA लगा/NA है/NA लाचार/NA 

शिवसेना/ORG द्वारा/NA कोविंद/PERS के/NA ऐलान/NA की/NA घोषणा/NA के/NA साथ/NA ही/NA राजग/NA का/NA पूरा/NA 

कुनबा/NA दुरस्त/NA रखने/NA के/NA साथ/NA ही/NA विपक्षी/NA खेमे/NA में/NA सेंध/NA की/NA तस्वीर/NA दिखने/NA 

लगी/NA है/NA संभव/NA है/NA कोविंद/PERS को/NA निवर्तमान/NA राष्ट्रपति/NA प्रणब/PERS मुखर्जी/PERS व/NA पूर्व/NA 

राष्ट्रपति/NA प्रतिभा/PERS पाटिल/PERS से/NA भी/NA ज्यादा/NA वोट/NA मिलें/NA 23/DATE जून/DATE को/NA नामांकन/NA 

के/NA बाद/NA कोविंद/PERS के/NA साथसाथ/NA भाजपा/ORG के/NA कुछ/NA मंत्री/NA भी/NA विभिन्न/NA राज्यों/NA का/NA 

दौरा/NA कर/NA समर्थन/NA जुटाएंगे/NA पिघल/NA गए/NA उद्धव/PERS ठाकरे/PERS शिवसेना/ORG अध्यक्ष/NA उद्धव/PERS 

ठाकरे/PERS ने/NA पार्टी/NA के/NA नेताओं/NA के/NA साथ/NA बैठक/NA के/NA बाद/NA मुंबई/GPE में/NA कोविंद/PERS 

को/NA समर्थन/NA का/NA ऐलान/NA कर/NA दिया/NA उद्धव/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA दो/NA दिन/NA पहले/NA 

भाजपा/ORG अध्यक्ष/NA अमित/PERS शाह/PERS से/NA मैंने/NA कहा/NA था/NA कि/NA राजग/NA के/NA उम्मीदवार/NA 

का/NA नाम/NA तय/NA होने/NA के/NA बाद/NA हम/NA अपने/NA शीर्ष/NA नेताओं/NA से/NA चर्चा/NA कर/NA समर्थन/NA 

का/NA फैसला/NA करेंगे/NA मंगलवार/NA को/NA हमारी/NA बैठक/NA में/NA विचार/NA किया/NA गया/NA कि/NA 

रामनाथ/PERS कोविंद/PERS राजग/NA के/NA उम्मीदवार/NA हैं/NA हम/NA भी/NA देश/NA में/NA चल/NA रही/NA 

राजग/ORG सरकार/ORG के/NA घटक/NA दल/NA हैं/NA इसलिए/NA हमने/NA उन्हें/NA समर्थन/NA देने/NA का/NA 

फैसला/NA किया/NA है/NA ठाकरे/PERS ने/NA यह/NA भी/NA स्पष्ट/NA किया/NA कि/NA हम/NA सिर्फ/NA भाजपा/ORG 

का/NA विरोध/NA के/NA लिए/NA विरोध/NA नहीं/NA करेंगे/NA जहां/NA भी/NA गलत/NA होगा/NA आवाज/NA उठाते/NA 

रहेंगे/NA इनका/NA भी/NA मिला/NA समर्थन/NA बीजद/NA ओडिशा/NA में/NA सत्तारू़ढ़/NA नवीन/PERS पटनायक/PERS 

की/NA पार्टी/NA बीजू/ORG जनता/ORG दल/ORG वाईएसआर/ORG आंध्र/GPE में/NA विपक्षी/NA दल/NA वाईएसआर/ 

ORGकांग्रेस/ORG टीआरएस/ORG तेलंगाना/GPE में/NA सत्तारूढ/NA टीआरएस/ORG इनके/NA समर्थन/NA की/NA कोशिशें/NA 

झामुमो/NA झारखंड/NA मुक्ति/NA मोर्चे/NA के/NA प्रमुख/NA हेमंत/NA सोरेन/NA से/NA गृहमंत्री/NA राजनाथ/PERS सिंह/PERS 

ने/NA की/NA फोन/NA पर/NA बात/NA अन्नाद्रमुकद्रमुक/ORG तमिलनाडु/GPE के/NA इन/NA दोनों/NA प्रमुख/NA दलों/NA 

से/NA समर्थन/NA जुटाने/NA के/NA लिए/NA भाजपा/ORG नेता/NA सक्रिय/NA हैं/NA कांग्रेस/ORG व/NA अन्य/NA विपक्ष/NA 

दल/NA कल/NA करेंगे/NA फैसला/NA सर्वसम्मति/NA से/NA राष्ट्रपति/NA चुनने/NA की/NA बजाए/NA अलग/NA प्रत्याशी/NA 

उतारने/NA की/NA जद्दोजहद/NA में/NA जुटी/NA कांग्रेस/ORG व/NA कुछ/NA अन्य/NA विपक्षी/NA दल/NA 22/DATE 

जून/DATE को/NA बैठक/NA कर/NA फैसला/NA लेंगे/NA भाकपा/ORG महासचिव/NA सुधाकर/PERS रेड्डी/PERS ने/NA 

बताया/NA कि/NA विपक्ष/NA निश्चित/NA रूप/NA से/NA प्रत्याशी/NA मैदान/NA में/NA उतारेगा/NA धर्मनिरपेक्ष/NA प्रत्याशी/NA 

वक्त/NA की/NA मांग/NA है/NA राज्यसभा/NA सदस्य/NA के/NA नाते/NA कोविंद/PERS ने/NA यह/NA कहा/NA था/NA 

11994/NA से/NA 2006/NA तक/NA दो/NA बार/NA रास/NA सदस्य/NA रहे/NA थे/NA 3/DATE मार्च/DATE 2006/DATE 

को/NA तत्कालीन/NA कानून/NA मंत्री/NA हंसराज/PERS भारद्वाज/PERS ने/NA अदालतों/NA की/NA अवमानना/NA संशोधन/NA 

विधेयक/NA पेश/NA किया/NA था/NA उस/NA पर/NA राज्यसभा/ORG में/NA बहस/NA चल/NA रही/NA थी/NA तक/NA 

कोविंद/PERS ने/NA कहा/NA था/NA यदि/NA देश/NA का/NA कोई/NA भी/NA नागरिक/NA गलत/NA कामों/NA के/NA 

लिए/NA भारत/GPE के/NA राष्ट्रपति/NA की/NA आलोचना/NA कर/NA सकता/NA है/NA तो/NA मुझे/NA नहीं/NA लगता/NA 

कि/NA जजों/NA को/NA इससे/NA छूट/NA देना/NA सही/NA होगा/NA प्रत्येक/NA नागरिक/NA को/NA सत्य/NA बोलने/NA 

का/NA मूलभूत/NA अधिकार/NA है/NA यदि/NA वह/NA अक्षमता/NA या/NA भ्रष्टाचार/NA पर/NA बोलना/NA चाहता/NA है/NA 

तो/NA उसका/NA स्वागत/NA होना/NA चाहिए/NA 2/NA 1996/NA में/NA उन्होंने/NA दूरदर्शन/NA पर/NA वयस्क/NA व/NA 

बगैर/NA सेंसर/NA किए/NA प्रोग्राम/NA दिखाने/NA पर/NA एतराज/NA जताया/NA था/NA इसी/NA सवाल/NA में/NA उन्होंने/NA 

विदेशी/NA चैनलों/NA के/NA जरिए/NA भारतीय/NA संस्कृति/NA पर/NA हमले/NA का/NA भी/NA मुद्दा/NA उठाया/NA था/NA 

1998/NA में/NA कोविंद/PERS ने/NA नोटबंदी/NA की/NA मांग/NA करने/NA के/NA साथ/NA ही/NA एक/NA हजार/NA 

रुपए/NA नोट/NA फिर/NA चालू/NA करने/NA की/NA मांग/NA करते/NA हुए/NA उस/NA पर/NA आंबेडकर/PERS की/NA 

फोटो/NA लगाने/NA की/NA मांग/NA की/NA थी/NA बिहार/GPE के/NA राज्यपाल/NA पद/NA से/NA इस्तीफा/NA 

कोविंद/PERS ने/NA मंगलवार/NA को/NA बिहार/ORG के/NA राज्यपाल/NA से/NA इस्तीफा/NA दे/NA दिया/NA वे/NA 

23/DATE जून/DATE को/NA राष्ट्रपति/NA चुनाव/NA का/NA पर्चा/NA भरने/NA के/NA बाद/NA देशभर/NA में/NA दौरे/NA 

करेंगे/NA बिहार/GPE के/NA राज्यपाल/NA का/NA अतिरिक्त/NA प्रभार/NA पश्चिम/GPE बंगाल/GPE के/NA राज्यपाल/NA 

केशरीनाथ/PERS त्रिपाठी/PERS को/NA दिया/NA गया/NA है/NA यह/NA है/NA वोट/NA का/NA गणित/NA जीत/NA के/NA 

लिए/NA किसी/NA प्रत्याशी/NA को/NA 50/NA फीसदी/NA से/NA ज्यादा/NA वोट/NA चाहिए/NA निर्वाचित/NA सांसदों/NA 

व/NA विधायकों/NA के/NA कुल/NA वोट/NA का/NA मूल्य/NA 1098903/NA है/NA आधे/NA वोट/NA का/NA मूल्य/NA 

549452/NA है/NA भाजपा/ORG नीत/NA राजग/NA के/NA पास/NA 537683/NA वोट/NA हैं/NA बीजद/ORG 

टीआरएस/ORG अन्नाद्रमुक/ORG के/NA एक/NA धड़े/NA का/NA समर्थन/NA कोविंद/PERS को/NA मिला/NA तो/NA उनके/NA 

वोट/NA 883578/NA हो/NA जाएंगे/NA मुखर्जी/PERS ने/NA संगमा/PERS को/NA हराया/NA था/NA 2012/NA के/NA 

चुनाव/NA में/NA प्रणब/PERS मुखर्जी/PERS ने/NA पूर्व/NA स्पीकर/NA स्व/NA पीए/PERS संगमा/PERS को/NA 397776/NA 

वोट/NA से/NA हराया/NA था/NA मुखर्जी/PERS को/NA 713763/NA वोट/NA मिले/NA थे/NA जबकि/NA संगमा/PERS 

को/NA 315987/NA 2007/NA के/NA चुनाव/NA में/NA प्रतिभा/NA पाटिल/PERS को/NA 638116/NA वोट/NA मिले/NA 

थे/NA मुखर्जी/PERS व/NA पाटिल/PERS दोनों/NA कांग्रेस/ORG प्रत्याशी/NA थे/NA यह/NA भी/NA पढ़ें/NA नहीं/NA थम/NA 

रहा/NA विरोध/NA मध्य/ORG प्रदेश/ORG के/NA मंदसौर/NA में/NA जुटेंगे/NA देशभर/NA के/NA किसान/NA नेता/NA यह/NA 

भी/NA पढ़ें/NA प्रधानमंत्री/NA योग/NA दिवस/NA पर/NA लखनऊ/GPE में/NA 55/NA हजार/NA साधकों/NA के/NA साथ/NA 

करेंगे/NA योग/NA ﻿रामनाथ/PERS कोविंद/PERS पर/NA बदले/NA शिवसेना/ORG के/NA सुर/NA समर्थन/NA देने/NA का/NA 

किया/NA फैसला/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0749/NA PM/NA IST/NA Tue/NA 20/DATE 

Jun/DATE 2017/DATE 0855/NA PM/NA IST/NA शिवसेना/ORG अध्यक्ष/NA उद्धव/PERS ठाकरे/PERS ने/NA 


कहा/NA था/NA कि/NA दलित/ORG समाज/ORG का/NA मत/NA पाने/NA के/NA लिए/NA यदि/NA दलित/NA नाम/NA 

दिया/NA जा/NA रहा/NA है/NA तो/NA उसमें/NA उनकी/NA कोई/NA रुचि/NA नहीं/NA है/NA नई/GPE दिल्ली/GPE 

जेएनएन/ORG राष्ट्रपति/NA पद/NA के/NA लिए/NA राजग/ORG के/NA उम्मीदवार/NA रामनाथ/PERS कोविंद/PERS को/NA 

शिवसेना/ORG समर्थन/NA देगी/NA शिवसेना/ORG अध्यक्ष/NA उद्धव/PERS ठाकरे/PERS ने/NA पार्टी/NA के/NA नेताओं/NA 

के/NA साथ/NA बैठक/NA के/NA बाद/NA मंगलवार/NA शाम/NA यह/NA घोषणा/NA की/NA उद्धव/PERS ने/NA कहा/NA 

कि/NA दो/NA दिन/NA पहले/NA भाजपा/ORG अध्यक्ष/NA अमित/PERS शाह/PERS से/NA मैंने/NA कहा/NA था/NA कि/NA 

राजग/ORG के/NA उम्मीदवार/NA का/NA नाम/NA तय/NA होने/NA के/NA बाद/NA हम/NA अपने/NA शीर्ष/NA नेताओं/NA 

से/NA चर्चा/NA कर/NA समर्थन/NA का/NA फैसला/NA करेंगे/NA सोमवार/NA को/NA राजग/ORG उम्मीदवार/NA के/NA 

रूप/NA में/NA रामनाथ/PERS कोविंद/PERS का/NA नाम/NA तय/NA होने/NA के/NA बाद/NA अमित/PERS शाह/PERS 

ने/NA मुझे/NA फोन/NA किया/NA तब/NA मैंने/NA उनसे/NA कहा/NA कि/NA हम/NA अपनी/NA पार्टी/NA के/NA नेताओं/NA 

के/NA साथ/NA विचार/NA करके/NA आपको/NA बताएंगे/NA मंगलवार/NA को/NA हमारी/NA बैठक/NA में/NA विचार/NA 

किया/NA गया/NA कि/NA रामनाथ/PERS कोविंद/PERS राजग/ORG के/NA उम्मीदवार/NA हैं/NA हम/NA भी/NA देश/NA 

में/NA चल/NA रही/NA राजग/ORG सरकार/NA के/NA घटक/NA दल/NA हैं/NA इसलिए/NA हमने/NA उन्हें/NA समर्थन/NA 

देने/NA का/NA फैसला/NA किया/NA है/NA हमारी/NA पार्टी/NA के/NA सभी/NA मत/NA रामनाथ/PERS जी/PERS को/NA 

ही/NA मिलेंगे/NA साथ/NA ही/NA उद्धव/PERSने सोमवार/NA शाम/NA शिवसेना/ORG के/NA स्थापना/NA दिवस/NA 

सम्मेलन/NA में/NA कही/NA गई/NA अपनी/NA बात/NA दोहराते/NA हुए/NA कहा/NA कि/NA जाति/NA की/NA राजनीति/NA 

नहीं/NA की/NA जानी/NA चाहिए/NA राष्ट्रपति/NA पूरे/NA देश/NA का/NA राष्ट्रपति/NA होता/NA है/NA किसी/NA एक/NA 

जाति/NA के/NA बजाय/NA पूरे/NA देश/NA की/NA अपेक्षाएं/NA उससे/NA होती/NA हैं/NA उसी/NA प्रकार/NA हमारी/NA 

अपेक्षाएं/NA भी/NA उनसे/NA हैं/NA उसी/NA अपेक्षा/NA के/NA साथ/NA हम/NA उन्हें/NA पूर्ण/NA समर्थन/NA दे/NA रहे/NA 

हैं/NA और/NA हमारी/NA शुभकामनाएं/NA उनके/NA साथ/NA हैं/NA हम/NA चाहते/NA हैं/NA कि/NA देश/NA उनके/NA 

कार्यकाल/NA में/NA उन्नति/NA करे/NA एक/NA सवाल/NA के/NA जवाब/NA में/NA उद्धव/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA 

हमने/NA अपनी/NA तरफ/NA से/NA मोहन/PERS भागवत/PERS और/NA डॉ./NA एमएस/PERS स्वामीनाथन/PERS का/NA 

नाम/NA सुझाया/NA था/NA इन/NA नामों/NA को/NA सुझाने/NA का/NA कोई/NA कारण/NA था/NA लेकिन/NA अब/NA 

वह/NA समय/NA नहीं/NA रहा/NA अब/NA हमारा/NA समर्थन/NA रामनाथ/PERS जी/PERS को/NA ही/NA है/NA पिछले/NA 

ढाई/NA साल/NA से/NA भाजपा/ORG के/NA साथ/NA चल/NA रहे/NA तनावपूर्ण/NA रिश्तों/NA के/NA बीच/NA मंगलवार/NA 

को/NA उद्धव/PERS ने/NA यह/NA भी/NA स्पष्ट/NA किया/NA कि/NA भाजपा/ORG के/NA साथ/NA सिर्फ/NA लड़ने/NA 

के/NA लिए/NA लड़ते/NA रहना/NA हमारा/NA उद्देश्य/NA नहीं/NA है/NA जो/NA बात/NA हमें/NA उचित/NA लगेगी/NA 

वहां/NA हम/NA भाजपा/ORG के/NA साथ/NA रहेंगे/NA जो/NA बात/NA हमें/NA अनुचित/NA लगेगी/NA हम/NA उसका/NA 

विरोध/NA करेंगे/NA