दार्जिलिंग/GPE में/NA गोरखा/ORG जनमुक्‍ति/ORG मोर्चा/ORG का/NA बंद/NA जारी/NA अनेकों/NA पर्यटक/NA फंसे/NA 

Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1034/NA AM/NA IST/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

0302/NA PM/NA IST/NA दार्जिलिंग/GPE में/NA गोरखा/ORG जनमुक्‍ति/ORG मोर्चा/ORG का/NA बंद/NA जारी/NA 

दार्जिलिंग/GPE में/NA गोरखा/ORG जनमुक्‍ति/ORG मोर्चा/ORG का/NA बंद/NA जारी/NA पश्‍चिम/GPE बंगाल/GPE के/NA 

दार्जिलिंग/GPE में/NA जीजेएम/ORG द्वारा/NA बुलाए/NA गए/NA बंद/NA से/NA जनजीवन/NA अस्‍त/NA व्‍यस्‍त/NA है/NA 

दार्जिलिंग/GPE एएनआई/ORG दार्जिलिंग/GPE में/NA अलग/NA गोरखालैंड/ORG राज्य/ORG की/NA मांग/NA को/NA लेकर/NA 

बंद/NA शनिवार/NA को/NA भी/NA जारी/NA है/NA गोरखा/ORG जनमुक्‍ति/ORG मोर्चा/ORG द्वारा/NA बंद/NA के/NA इस/NA 

आह्वान/NA से/NA जनजीवन/NA अस्‍त/NA व्‍यस्‍त/NA है/NA गोरखालैंड/ORG मुद्दे/NA पर/NA गोरखा/ORG जनमुक्‍ति/ORG 

मोर्चा/ORG के/NA असिस्‍टेंट/NA जनरल/NA सेक्रेटरी/NA के/NA आवास/NA पर/NA छापा/NA के/NA खिलाफ/NA प्रदर्शन/NA 

कर/NA रहे/NA लोगों/NA पर/NA पुलिस/ORG ने/NA आंसू/NA गैस/NA का/NA प्रयोग/NA कि/NA या/NA गोजमुमो/NA द्वारा/NA 

बुलाए/NA गए/NA बंद/NA से/NA सबसे/NA ज्यादा/NA परेशानी/NA पर्यटकों/NA को/NA हो/NA रही/NA है/NA क्योंकि/NA 

पहाड़/NA पर/NA होटल/NA व/NA रेस्तरां/NA बंद/NA हैं/NA दार्जिलिंग/GPE से/NA निकलने/NA के/NA लिए/NA वाहन/NA 

भी/NA नहीं/NA मिल/NA रहे/NA हैं/NA सिलीगुड़ी/GPE जाने/NA के/NA लिए/NA बेहद/NA कम/NA बसें/NA चल/NA रही/NA 

हैं/NA वे/NA भी/NA सरकारी/NA इसके/NA कारण/NA अभी/NA भी/NA दार्जिलिंग/GPE में/NA देश-/NA विदेश/NA के/NA 

सैकड़ों/NA पर्यटक/NA फंसे/NA हुए/NA हैं/NA ﻿1993/ORG मुंबई/ORG विस्फोट/ORG कांड/ORG में/NA दोषी/NA ने/NA 

कोर्ट/NA से/NA मांगी/NA जिंदगी/NA की/NA भीख/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0834/NA PM/NA 

IST/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0834/NA PM/NA IST/NA 1993/NA के/NA मुंबई/DATE 

विस्फोट/ORG कांड/ORG के/NA दोषियों/NA की/NA सजा/NA पर/NA कोर्ट/NA में/NA जारी/NA रही/NA जिरह/NA राज्य/ORG 

ब्यूरो/ORG मुंबई/GPE मुंबई/GPE के/NA टाडा/ORG कोर्ट/ORG में/NA 1993/NA के/NA विस्फोट/NA कांड/NA के/NA 

दोषियों/NA की/NA सजा/NA पर/NA मंगलवार/NA को/NA भी/NA जिरह/NA जारी/NA रही/NA जिरह/NA के/NA दौरान/NA 

एक/NA दोषी/NA फिरोज/PERS खान/PERS कोर्ट/NA के/NA सामने/NA जिंदगी/NA की/NA भीख/NA मांगता/NA दिखाई/NA 

दिया/NA इस/NA विस्फोट/ORG कांड/ORG में/NA 257/NA लोग/NA मारे/NA गए/NA थे/NA 47/NA वर्षीय/NA फिरोज/PERS 

खान/PERS ने/NA मृत्युदंड/NA नहीं/NA देने/NA की/NA कोर्ट/NA में/NA गुहार/NA लगाई/NA उसने/NA अपने/NA बचाव/NA 

में/NA यह/NA दलील/NA भी/NA दी/NA कि/NA वह/NA अपने/NA परिवार/NA में/NA एकमात्र/NA कमानेवाला/NA था/NA 

उसके/NA दो/NA बेटे/NA हैं/NA पत्नी/NA दुबई/GPE में/NA मेंहदी/NA लगाने/NA का/NA काम/NA करती/NA है/NA पिता/NA 

नौसेना/NA से/NA सेवानिवृत्त/NA हैं/NA उनकी/NA बाईपास/NA सर्जरी/NA होनी/NA है/NA लेकिन/NA पैसे/NA नहीं/NA हैं/NA 

बच्चों/NA की/NA शिक्षा/NA के/NA लिए/NA भी/NA पैसे/NA नहीं/NA हैं/NA उसने/NA कहा/NA कि/NA उसे/NA अपने/NA 

किए/NA का/NA पश्चाताप/NA है/NA फिरोज/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA दुबई/GPE में/NA हुई/NA बैठक/NA में/NA वह/NA 

मौजूद/NA था/NA लेकिन/NA हथियारों/NA की/NA ट्रेनिंग/NA के/NA लिए/NA पाकिस्तान/GPE जाने/NA से/NA उसने/NA 

मना/NA कर/NA दिया/NA था/NA फिरोज/PERS के/NA वकील/NA वहाब/PERS खान/PERS ने/NA सोमवार/NA को/NA 

उसकी/NA सजा/NA पर/NA अपनी/NA दलील/NA पेश/NA करने/NA के/NA लिए/NA टाडा/ORG कोर्ट/ORG से/NA दो/NA 

सप्ताह/NA का/NA समय/NA मांगा/NA था/NA लेकिन/NA कोर्ट/NA ने/NA अपील/NA नहीं/NA मानी/NA बता/NA दें/NA कि/NA 

सरकारी/NA वकील/NA दीपक/PERS साल्वी/PERS ने/NA शुक्रवार/NA को/NA दोषी/NA ठहराए/NA गए/NA छह/NA दोषियों/NA 

में/NA से/NA कम/NA से/NA कम/NA चार-/NA मुस्तफा/PERS दोसा/PERS ताहिर/PERS मर्चेंट/PERS करीमुल्ला/PERS 

खान/PERS और/NA फिरोज/PERS खान/PERS के/NA लिए/NA अदालत/NA से/NA मृत्युदंड/NA की/NA सजा/NA मांगने/NA 

की/NA बात/NA कही/NA है/NA ये/NA चारों/NA दोषी/NA बम/NA विस्फोट/NA की/NA साजिश/NA से/NA लेकर/NA उसे/NA 

अंजाम/NA तक/NA पहुंचाने/NA के/NA गंभीर/NA आरोप/NA में/NA दोषी/NA पाए/NA गए/NA हैं/NA टाडा/ORG अदालत/ORG 

ने/NA अबू/PERS सलेम/PERS को/NA साजिश/NA का/NA दोषी/NA माना/NA है/NA लेकिन/NA पुर्तगाल/ORG से/NA हुई/NA 

प्रत्यर्पण/NA संधि/NA की/NA शतरें/NA से/NA बंधे/NA होने/NA के/NA कारण/NA उसके/NA लिए/NA मृत्युदंड/NA की/NA 

मांग/NA नहीं/NA की/NA जा/NA सकती/NA इस/NA मामले/NA में/NA दोषियों/NA की/NA सजा/NA पर/NA फैसला/NA 

इसी/NA सप्ताह/NA आने/NA की/NA संभावना/NA है/NA ﻿सियाचिन/GPE में/NA सैनिकों/ORG व/NA सुरक्षा/ORG कर्मियों/ORG 

ने/NA माइनस/NA 25/NA डिग्री/NA में/NA किया/NA योग/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0823/NA 

PM/NA IST/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0823/NA PM/NA IST/NA सीमा/ORG सुरक्षा/ORG 

बल/ORG व/NA आइटीबीपी/ORG के/NA जवानों/NA ने/NA लद्दाख/ORG के/NA सियाचिन/ORG में/NA 18/NA हजार/NA 

फीट/NA की/NA उंचाई/NA से/NA लेकर/NA जम्मू/GPE के/NA मैदानी/NA इलाकों/NA तक/NA योग/NA को/NA लेकर/NA 

भारी/NA उत्साह/NA दिखाया/NA राज्य/ORG ब्यूरो/ORG जम्मू/GPE चीन/GPE और/NA पाकिस्तान/GPE से/NA लगती/NA 

भारतीय/NA सीमा/NA की/NA रक्षा/NA करने/NA वाले/NA सेना/ORG वायुसेना/ORG सीमा/ORG सुरक्षा/ORG बल/ORG व/NA 

आइटीबीपी/GPE के/NA जवानों/NA ने/NA लद्दाख/GPE के/NA सियाचिन/GPE में/NA 18/NA हजार/NA फीट/NA की/NA 

उंचाई/NA से/NA लेकर/NA जम्मू/GPE के/NA मैदानी/NA इलाकों/NA तक/NA योग/NA को/NA लेकर/NA भारी/NA उत्साह/NA 

दिखाया/NA लद्दाख/GPE के/NA सियाचिन/GPE में/NA बुधवार/NA को/NA 18/NA हजार/NA फीट/NA की/NA उंचाई/NA 

पर/NA शून्य/NA से/NA 25/NA डिग्री/NA कम/NA तापमान/NA में/NA सेना/ORG और/NA आइटीबीपी/ORG के/NA जवानों/NA 

ने/NA योग/NA कार्यक्रमों/NA में/NA हिस्सा/NA लेकर/NA साबित/NA किया/NA कि/NA दुर्गम/NA इलाकों/NA में/NA तैनात/NA 

सैनिकों/NA व/NA सुरक्षा/ORG कर्मियों/ORG का/NA हौसला/NA बुलंद/NA है/NA देश/NA की/NA रक्षा/NA में/NA जुटे/NA 

जवानों/NA ने/NA खराब/NA मौसम/NA के/NA बावजूद/NA भारी/NA उत्साह/NA दिखाया/NA वहीं/NA उत्तरी/NA कमान/NA 

की/NA 14/NA 15/NA व/NA 16/NA कोर/NA मुख्यालय/NA में/NA बुधवार/NA को/NA आयोजित/NA योग/NA कार्यक्रमों/NA 

में/NA सैनिकों/NA ने/NA योग/NA से/NA बेहतर/NA स्वास्थ्य/NA का/NA राज/NA जाना/NA सेना/NA के/NA हजारों/NA 

जवानों/NA ने/NA योग/NA कार्यक्रमों/NA में/NA हिस्सा/NA लिया/NA दूसरी/NA ओर/NA जम्मू/GPE की/NA टाइगर/ORG 

डिवीजन/ORG के/NA साथ/NA सतवारी/GPE एयरफोर्स/GPE स्टेशन/GPE में/NA वायु/NA सैनिकों/NA ने/NA योग/NA शिविरों/NA 

का/NA आयोजन/NA किया/NA एयर/ORG फोर्स/ORG स्टेशन/ORG जम्मू/ORG में/NA 400/NA सैनिकों/NA ने/NA योग/NA 

से/NA बेहतर/NA जीवन/NA के/NA बारे/NA में/NA जानकारी/NA ली/NA ﻿﻿केरल/GPE से/NA आइएस/ORG में/NA शामिल/NA 

होने/NA अफगानिस्तान/GPE गए/NA एक/NA और/NA व्यक्ति/NA की/NA मौत19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0702/NA 

PM/NA IST/NA Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0702/NA PM/NA IST/NA यह/NA जानकारी/NA 

नहीं/NA मिल/NA सकी/NA कि/NA शजीर/NA की/NA मौत/NA कब/NA और/NA कैसे/NA हुईकासरगोड़/GPE आइएएनएस/ORG 

आतंकी/NA संगठन/NA इस्लामिक/ORG स्टेट/ORG आइएस/ORG में/NA शामिल/NA होने/NA गए/NA केरल/GPE के/NA 

एक/NA और/NA व्यक्ति/NA की/NA मौत/NA हो/NA गई/NA है/NA केरल/ORG पुलिस/ORG की/NA खुफिया/NA इकाई/NA 

के/NA एक/NA अधिकारी/NA ने/NA सोमवार/NA को/NA यह/NA जानकारी/NA दीउक्त/NA अधिकारी/NA ने/NA बताया/NA 

कि/NA शजीर/PERS एम/PERS अब्दुल्ला/PERS नामक/NA इस/NA व्यक्ति/NA की/NA मौत/NA की/NA सूचना/NA और/NA 

शव/NA की/NA तस्वीर/NA उस/NA व्यक्ति/NA के/NA मोबाइल/NA पर/NA आई/NA है/NA जिसके/NA रिश्तेदार/NA उन/NA 

21/NA केरलवासियों/NA में/NA शामिल/NA हैं/NA जो/NA आइएस/ORG में/NA शामिल/NA होने/NA के/NA लिए/NA घर/NA 

छोड़कर/NA चले/NA गए/NA थे/NA हालांकि/NA यह/NA जानकारी/NA नहीं/NA मिल/NA सकी/NA कि/NA शजीर/PERS 

की/NA मौत/NA कब/NA और/NA कैसे/NA हुईखुफिया/NA अधिकारी/NA ने/NA बताया/NA कि/NA जिसके/NA मोबाइल/NA 

पर/NA मौत/NA की/NA सूचना/NA और/NA तस्वीर/NA आई/NA है/NA साल/NA भर/NA में/NA इसी/NA व्यक्ति/NA के/NA 

मोबाइल/NA पर/NA इसी/NA समूह/NA के/NA तीन/NA और/NA अन्य/NA व्यक्तियों/NA के/NA मारे/NA जाने/NA की/NA 

सूचना/NA प्राप्त/NA हो/NA चुकी/NA है/NA मालूम/NA हो/NA कि/NA केरल/GPE के/NA मुख्यमंत्री/NA पिनयारी/PERS 

विजयन/PERS ने/NA पिछले/NA साल/NA राज्य/ORG विधानसभा/ORG में/NA बताया/NA था/NA कि/NA बच्चों/NA समेत/NA 

राज्य/NA के/NA 21/NA लोग/NA लापता/NA हैं/NA इनमें/NA से/NA 17/NA लोग/NA कासरगोड़/GPE और/NA चार/NA 

पलक्कड़/GPE जिले/GPE के/NA हैं/NA ﻿एससी/NA एसटी/NA पदोन्नति/NA विधेयक/NA अगले/NA महीने/NA संसद/NA में/NA 

रखा/NA जाएगा/NA Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0902/NA AM/NA IST/NA Thu/NA 22/DATE 

Jun/DATE 2017/2017 0902/NA AM/NA IST/NA सुप्रीम/ORG कोर्ट/ORG ने/NA पदोन्नति/NA में/NA आरक्षण/NA 

प्रतिबंधित/NA कर/NA दिया/NA है/NA नया/NA कानून/NA बनाया/NA जा/NA रहा/NA है/NA इस/NA बिल/NA के/NA पारित/NA 

होने/NA के/NA बाद/NA सरकारी/NA नौकरियों/NA में/NA पदोन्नति/NA में/NA आरक्षण/NA दिया/NA जा/NA सकेगा/NA नई/GPE 

दिल्ली/GPE एजेंसी/ORG सरकारी/NA नौकरियों/NA में/NA पदोन्नति/NA में/NA अनुसूचित/NA जातिएससी/NA अनुसूचित/NA 

जनजाति/NA एसटी/NA और/NA अन्‍य/NA पिछड़ा/NA वर्गओबीसी/NA श्रेणी/NA के/NA कर्मचारियों/NA को/NA आरक्षण/NA 

देने/NA के/NA लिए/NA विधेयक/NA जुलाई/NA में/NA होने/NA वाले/NA सत्र/NA के/NA दौरान/NA संसद/ORG में/NA रखा/NA 

जाएगा/NA केंद्रीय/ORG सामाजिक/ORG न्याय/ORG और/NA अधिकारिता/ORG राज्यमंत्री/NA रामदास/PERS अठावले/PERS 

ने/NA यह/NA जानकारी/NA दी/NA उन्होंने/NA उद्योगपतियों/NA कारोबारियों/NA और/NA उद्यमियों/NA से/NA कहा/NA कि/NA 

वे/NA सरकारी/NA नौकरियों/NA के/NA आगे/NA देखें/NA और/NA उद्योग/NA में/NA नए/NA आयाम/NA की/NA खोज/NA 

करें/NA वे/NA आरक्षित/ORG श्रेणी/ORG और/NA अल्पसंख्यक/ORG इंडियन/ORG चैंबर/ORG ऑफ/NA कॉमर्स/ORG एंड/NA 

इंडस्ट्री/ORG द्वारा/NA आयोजित/NA एक/NA कार्यक्रम/NA को/NA संबोधित/NA कर/NA रहे/NA थे/NA उन्होंने/NA कहा/NA 

कि/NA सुप्रीम/ORG कोर्ट/ORG ने/NA पदोन्नति/NA में/NA आरक्षण/NA प्रतिबंधित/NA कर/NA दिया/NA है/NA नया/NA 

कानून/NA बनाया/NA जा/NA रहा/NA है/NA इस/NA बिल/NA के/NA पारित/NA होने/NA के/NA बाद/NA सरकारी/NA 

नौकरियों/NA में/NA पदोन्नति/NA में/NA आरक्षण/NA दिया/NA जा/NA सकेगा/NA ﻿भाजपा/ORG का/NA मास्टर/NA स्ट्रोक/NA 

अब/NA तीन/NA चौथाई/NA बहुमत/NA से/NA जीत/NA की/NA रणनीति/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

0854/NA PM/NA IST/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0854/NA PM/NA IST/NA कोविंद/PERS की/NA 

घोषणा/NA के/NA साथ/NA ही/NA बीजू/ORG जनता/ORG दल/ORG ने/NA भी/NA समर्थन/NA का/NA ऐलान/NA कर/NA 

दिया/NA था/NA ना/NA नुकुर/NA कर/NA रही/NA शिवसेना/ORG को/NA भी/NA मजबूर/NA होकर/NA भाजपा/ORG के/NA 

साथ/NA खड़ा/NA होना/NA ही/NA पड़ा/NA है/NA नई/GPE दिल्ली/GPE जागरण/ORG ब्यूरो/ORG रामनाथ/PERS 

कोविंद/PERS को/NA राष्ट्रपति/NA पद/NA का/NA उम्मीदवार/NA बनाने/NA के/NA मास्टर/NA स्ट्रोक/NA के/NA बाद/NA 

भाजपा/ORG अब/NA तीन/NA चौथाई/NA बहुमत/NA से/NA जीत/NA की/NA कवायद/NA में/NA जुट/NA गई/NA है/NA 

रंग/NA भी/NA चढ़ने/NA लगा/NA है/NA राजग/NA का/NA पूरा/NA कुनबा/NA दुरुस्त/NA रखने/NA के/NA साथ/NA ही/NA 

विपक्षी/NA खेमे/NA में/NA सेंध/NA की/NA तस्वीर/NA दिखने/NA लगी/NA है/NA 23/ORG जून/ORG को/NA नामांकन/NA 

के/NA बाद/NA कोविंद/PERS के/NA साथ/NA साथ/NA भाजपा/ORG के/NA कुछ/NA मंत्री/NA भी/NA विभिन्नि/NA राज्यों/NA 

का/NA दौरा/NA करेंगे/NA मंगलवार/NA को/NA केंद्रीय/NA मंत्री/NA अनंत/PERS कुमार/PERS मुख्तार/PERS अब्बास/PERS 

नकवी/PERS संगठन/NA महामंत्री/NA रामलाल/PERS और/NA महासचिव/NA भूपेंद्र/PERS यादव/PERS ने/NA कोविंद/PERS 

के/NA साथ/NA लंबी/NA बैठक/NA कर/NA कार्यक्रमों/NA को/NA अंतिम/NA रूप/NA देना/NA शुरू/NA कर/NA दिया/NA 

है/NA कोविंद/PERS की/NA घोषणा/NA के/NA साथ/NA ही/NA बीजू/ORG जनता/ORG दल/ORG ने/NA भी/NA समर्थन/NA 

का/NA ऐलान/NA कर/NA दिया/NA था/NA ना/NA नुकुर/NA कर/NA रही/NA शिवसेना/ORG को/NA भी/NA मजबूर/NA 

होकर/NA भाजपा/NA के/NA साथ/NA खड़ा/NA होना/NA ही/NA पड़ा/NA है/NA दरअसल/NA इन/NA दलों/NA दलों/NA 

को/NA इसका/NA भी/NA अहसास/NA था/NA कि/NA वह/NA विरोध/NA का/NA भी/NA ऐलान/NA करेंगे/NA तो/NA उनके/NA 

कई/NA नेता/NA राजग/NA उम्मीदवार/NA को/NA ही/NA वोट/NA देंगे/NA दर/NA असल/NA इन/NA दलों/NA में/NA ऐसे/NA 

विधायकों/NA की/NA बड़ी/NA संख्या/NA है/NA जो/NA अगले/NA विधानसभा/NA चुनाव/NA में/NA भाजपा/ORG की/NA 

नाव/NA पर/NA सवार/NA होना/NA चाहते/NA हैं/NA चूंकि/NA राष्ट्रपति/NA चुनाव/NA में/NA व्हिप/NA लागू/NA नहीं/NA 

होता/NA है/NA लिहाजा/NA नेताओं/NA पर/NA बंधन/NA रखना/NA संभव/NA भी/NA नहीं/NA है/NA बताते/NA हैं/NA कि/NA 

राजग/NA के/NA रणनीतिकार/NA हर/NA दल/NA में/NA ऐसे/NA नेताओं/NA से/NA अपील/NA कर/NA रहे/NA हैं/NA कि/NA 

वह/NA विवेक/NA से/NA वोट/NA डालें/NA एक/NA ऐसे/NA व्यक्ति/NA को/NA वोट/NA डालें/NA जो/NA समाज/NA में/NA 

समरसता/NA के/NA भी/NA काम/NA आए/NA वैसे/NA 23/PERS जून/PERS को/NA नामांकन/NA के/NA बाद/NA 

कोविंद/PERS राज्यों/NA के/NA दौरे/NA पर/NA निकलेंगे/NA दिल्ली/GPE के/NA बिहार/GPE निवास/NA में/NA कोविंद/GPE 

के/NA साथ/NA भाजपा/ORG नेताओं/NA की/NA दो/NA घंटे/NA से/NA ज्यादा/NA बैठक/NA चली/NA हर/NA पहलू/NA 

पर/NA चर्चा/NA हुई/NA राज्यों/NA में/NA एजेंट/NA की/NA नियुक्ति/NA एक/NA दो/NA दिनों/NA में/NA कर/NA दी/NA 

जाएगी/NA फिलहाल/NA माना/NA जा/NA रहा/NA है/NA कि/NA समर्थन/NA के/NA लिए/NA राज्यों/NA के/NA दौरे/NA में/NA 

कोविंद/PERS शुरूआत/NA उत्तर/NA पूर्व/NA से/NA करेंगे/NA एक/NA दिन/NA में/NA एक/NA से/NA ज्यादा/NA राज्यों/NA 

का/NA दौरा/NA करने/NA की/NA कोशिश/NA होगी/NA ﻿BJP/ORG PDP/ORG