राज्यपाल/NA को/NA प्रतिवादी/NA नहीं/NA बनाया/NA जा/NA सकता/NA सीबीआइ/ORG Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 0951/NA PM/NA IST/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0951/NA PM/NA IST/NA 

सीबीआइ/ORG की/NA तरफ/NA से/NA पेश/NA हुए/NA अतिरिक्त/NA सॉलिसिटर/NA जनरल/NA अनिल/PERS सिंह/PERS 

ने/NA कहा/NA कि/NA याचिकाकर्ता/NA को/NA राज्यपाल/NA का/NA नाम/NA हटाना/NA होगा/NA मुंबई/GPE प्रेट्र/ORG 

बांबे/ORG हाई/ORG कोर्ट/ORG ने/NA कांग्रेस/ORG नेता/NA अशोक/PERS चव्हाण/PERS को/NA सीबीआइ/ORG की/NA 

उस/NA दलील/NA का/NA जवाब/NA देने/NA को/NA कहा/NA है/NA जिसमें/NA कहा/NA गया/NA है/NA कि/NA 

राज्यपाल/NA को/NA प्रतिवादी/NA नहीं/NA बनाया/NA जा/NA सकता/NA है/NA मामले/NA की/NA अगली/NA सुनवाई/NA 

तीन/DATE जुलाई/DATE को/NA तय/NA हुई/NA है/NA आदर्श/ORG घोटाले/ORG में/NA आरोपी/NA बनाए/NA गए/NA 

कांग्रेस/ORG के/NA सांसद/NA अशोक/PERS चव्हाण/PERS ने/NA हाई/ORG कोर्ट/ORG में/NA दलील/NA दी/NA थी/NA 

कि/NA महाराष्ट्र/GPE के/NA राज्यपाल/NA ने/NA उनके/NA खिलाफ/NA जो/NA आदेश/NA पारित/NA किया/NA है/NA वह/NA 

सरासर/NA गलत/NA है/NA उन्होंने/NA अपनी/NA याचिका/NA में/NA राज्यपाल/NA सी/PERS विद्यासागर/PERS राव/PERS 

को/NA प्रतिवादी/NA बनाने/NA की/NA अपील/NA की/NA थी/NA सीबीआइ/ORG ने/NA इसका/NA विरोध/NA किया/NA था/NA 

हाई/ORG कोर्ट/ORG के/NA जस्टिस/NA आरवी/NA मोर/NA की/NA डिवीजन/NA बेंच/NA ने/NA चव्हाण/PERS से/NA 

कहा/NA कि/NA वह/NA सीबीआइ/ORG की/NA आपत्ति/NA पर/NA अपना/NA जवाब/NA दाखिल/NA करें/NA सीबीआइ/ORG 

की/NA तरफ/NA से/NA पेश/NA हुए/NA अतिरिक्त/NA सॉलिसिटर/NA जनरल/NA अनिल/PERS सिंह/PERS ने/NA कहा/NA 

कि/NA याचिकाकर्ता/NA को/NA राज्यपाल/NA का/NA नाम/NA हटाना/NA होगा/NA उनकी/NA दलील/NA थी/NA कि/NA 

राज्य/ORG सरकार/ORG को/NA प्रतिवादी/NA बनाया/NA जा/NA सकता/NA है/NA गौरतलब/NA है/NA कि/NA कांग्रेस/ORG 

नेता/NA अशोक/PERS चव्हाण/PERS पर/NA आदर्श/ORG घोटाले/ORG में/NA सक्रिय/NA भूमिका/NA अदा/NA करने/NA 

का/NA आरोप/NA है/NA वह/NA नांदेड़/GPE से/NA सांसद/NA हैं/NA सीबीआइ/ORG ने/NA दिसंबर/DATE 2013/DATE 

में/NA जो/NA मामला/NA दर्ज/NA किया/NA उसमें/NA उन्हें/NA आरोपी/NA बनाया/NA गया/NA है/NA लेकिन/NA तत्कालीन/NA 

राज्यपाल/NA के/PERS शंकरनारायनन/PERS ने/NA चव्हाण/PERS पर/NA मामला/NA चलाने/NA की/NA अनुमति/NA नहीं/NA 

दी/NA थी/NA मार्च/DATE 2015/DATE में/NA हाई/DATE कोर्ट/DATE ने/NA चव्हाण/NA की/NA उस/NA याचिका/NA 

को/NA रद/NA कर/NA दिया/NA था/NA जिसमें/NA उन्होंने/NA एफआइआर/NA से/NA अपना/NA नाम/NA हटाने/NA की/NA 

अपील/NA की/NA थी/NA सीबीआइ/ORG ने/NA 2016/NA में/NA राज्यपाल/NA से/NA फिर/NA से/NA अनुमति/NA मांगी/NA 

थी/NA ﻿प्लास्टिक/NA बोतलों/NA से/NA दवा/NA में/NA खतरनाक/NA रसायन/NA मिलने/NA की/NA संभावना/NA जांचेगी/NA 

सरकार/ORG Sun/NA 18/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0900/NA PM/NA IST/NA Sun/NA 18/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 0900/NA PM/NA IST/NA एक/NA सरकारी/NA अध्ययन/NA में/NA कफ/NA सीरप/NA और/NA कुछ/NA 

अन्य/NA द्रव/NA औषधियों/NA की/NA प्लास्टिक/NA बोतलों/NA में/NA लेड/NA समेत/NA कुछ/NA जहरीले/NA तत्वों/NA 

का/NA पता/NA चला/NA था/NA नई/GPE दिल्ली/GPE प्रेट्र/ORG केंद्र/ORG सरकार/ORG ने/NA इंडियन/ORG काउंसिल/ORG 

ऑफ/NA मेडिकल/ORG रिसर्च/ORG आइसीएमआर/ORG से/NA इस/NA बात/NA का/NA अध्ययन/NA करने/NA के/NA 

लिए/NA कहा/NA है/NA कि/NA प्लास्टिक/NA की/NA बोतलों/NA में/NA रखी/NA जाने/NA वाली/NA द्रव/NA औषधियों/NA 

लिक्विड/NA मेडीसिन/NA में/NA किसी/NA तरह/NA की/NA कोई/NA लीचिंग/NA होती/NA है/NA अथवा/NA नहीं/NA यानी/NA 

प्लास्टिक/NA की/NA बोतलों/NA से/NA कोई/NA रसायन/NA दवा/NA में/NA मिलकर/NA उसे/NA हानिकारक/NA तो/NA 

नहीं/NA बनाता/NA दरअसल/NA ढाई/NA साल/NA पहले/NA केंद्रीय/ORG स्वास्थ्य/ORG मंत्रालय/ORG ने/NA निर्देशों/NA 

का/NA मसौदा/NA तैयार/NA किया/NA था/NA जिसमें/NA दवाओं/NA को/NA रखने/NA के/NA लिए/NA प्लास्टिक/NA और/NA 

पॉलीथीन/NA टेरिफ्थेलैट/NA पैट/NA की/NA जगह/NA कांच/NA की/NA बोतलों/NA का/NA इस्तेमाल/NA करने/NA की/NA 

बात/NA कही/NA गई/NA थी/NA पिछले/NA साल/NA मई/NA में/NA एक/NA सरकारी/NA अध्ययन/NA में/NA कफ/NA 

सीरप/NA और/NA कुछ/NA अन्य/NA द्रव/NA औषधियों/NA की/NA प्लास्टिक/NA बोतलों/NA में/NA लेड/NA समेत/NA कुछ/NA 

जहरीले/NA तत्वों/NA का/NA पता/NA चला/NA था/NA यह/NA अध्ययन/NA ऑल/ORG इंडिया/ORG इंस्टीट्यूट/ORG ऑफ/NA 

हाईजीन/ORG एंड/NA पब्लिक/ORG हेल्थ/ORG ने/NA किया/NA था/NA अध्ययन/NA का/NA निष्कर्ष/NA था/NA कि/NA 

ऐसी/NA बोतलों/NA से/NA हानिकारक/NA तत्व/NA निकलते/NA हैं/NA लिहाजा/NA दवाओं/NA को/NA रखने/NA के/NA 

लिए/NA इन/NA बोतलों/NA के/NA इस्तेमाल/NA को/NA प्रतिबंधित/NA कर/NA दिया/NA जाना/NA चाहिए/NA मंत्रालय/ORG 

के/NA एक/NA सूत्र/NA ने/NA बताया/NA कि/NA इस/NA निष्कर्ष/NA का/NA दवा/NA मानकों/NA का/NA निर्धारण/NA 

करने/NA वाली/NA देश/NA की/NA शीर्ष/NA वैधानिक/NA अथॉरिटी/NA ड्रग्स/ORG टेक्नीकल/ORG एडवाइजरी/ORG बोर्ड/NA 

डीटीएबी/ORG ने/NA भी/NA अनुमोदन/NA किया/NA है/NA डीटीएबी/ORG ने/NA भी/NA सुझाव/NA दिया/NA है/NA कि/NA 

दवाओं/NA को/NA भरने/NA के/NA लिए/NA प्लास्टिक/NA या/NA पैट/ORG बोतलों/NA का/NA इस्तेमाल/NA नहीं/NA किया/NA 

जाना/NA चाहिए/NA खासतौर/NA पर/NA बच्चों/NA और/NA बुजुर्ग/NA लोगों/NA की/NA दवाइयों/NA के/NA मामले/NA में/NA 

हालांकि/NA यह/NA अध्ययन/NA पूर्व/ORG बायोटेक्नोलॉजी/ORG सचिव/NA एमके/PERS भान/PERS की/NA अध्यक्षता/NA 

वाली/NA विशेषज्ञ/NA समिति/NA के/NA अध्ययन/NA के/NA पूरी/NA तरह/NA विपरीत/NA है/NA पिछले/NA ही/NA साल/NA 

मार्च/NA में/NA भान/ORG समिति/ORG ने/NA नेशनल/ORG ग्रीन/ORG ट्रिब्यूनल/ORG से/NA कहा/NA था/NA कि/NA इस/NA 

बात/NA के/NA पुख्ता/NA साक्ष्य/NA नहीं/NA हैं/NA कि/NA पैट/NA या/NA प्लास्टिक/NA बोतलों/NA से/NA सीमा/NA से/NA 

ज्यादा/NA ऐसे/NA तत्व/NA निकलते/NA हैं/NA जो/NA मानव/NA स्वास्थ्य/NA के/NA लिए/NA खतरा/NA हो/NA सकते/NA 

हैं/NA ﻿पुनर्मूल्यांकन/NA के/NA सीबीएसई/ORG के/NA नोटिफिकेशन/NA की/NA समीक्षा/NA करेगा/NA हाई/NA कोर्ट/NA 

Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0859/NA PM/NA IST/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

0859/NA PM/NA IST/NA बोर्ड/ORG के/NA निर्णय/NA के/NA खिलाफ/NA दायर/NA याचिकाओं/NA को/NA देखते/NA 

हुए/NA लिया/NA गया/NA फैसला/NA जागरण/ORG संवाददाता/NA नई/GPE दिल्ली/GPE उत्तर/NA पुस्तिकाओं/NA के/NA 

पुनर्मूल्यांकन/NA पर/NA रोक/NA संबंधी/NA सीबीएसई/ORG के/NA नोटिफिकेशन/NA के/NA खिलाफ/NA देश/ORG भर/NA 

में/NA लगाई/NA जा/NA रही/NA याचिकाओं/NA को/NA देखते/NA हुए/NA दिल्ली/ORG हाई/ORG कोर्ट/ORG ने/NA इसकी/NA 

समीक्षा/NA का/NA निर्णय/NA लिया/NA है/NA न्यायमूर्ति/NA संजीव/PERS सचदेवा/PERS और/NA न्यायमूर्ति/NA एके/PERS 

चावला/PERS की/NA खंडपीठ/NA ने/NA कहा/NA कि/NA वह/NA नोटिफिकेशन/NA जारी/NA करते/NA वक्त/NA 

सीबीएसई/ORG के/NA अधिकारियों/NA की/NA मीटिंग/NA के/NA मिनट्स/NA पर/NA विचार/NA करेंगे/NA हाई/ORG 

कोर्ट/ORG इससे/NA पहले/NA मीडिया/NA रिपोर्ट/NA का/NA हवाला/NA देते/NA हुए/NA कह/NA चुका/NA है/NA कि/NA 

अगर/NA सीबीएसई/ORG छात्रों/NA के/NA अंक/NA जोड़/NA के/NA दौरान/NA गलती/NA कर/NA सकता/NA है/NA तो/NA 

छात्रों/NA की/NA उत्तर/NA पुस्तिका/NA के/NA मूल्यांकन/NA के/NA दौरान/NA भी/NA गलती/NA की/NA संभावना/NA है/NA 

एक/NA न्यूज/NA रिपोर्ट/NA में/NA कहा/NA गया/NA था/NA कई/NA छात्रों/NA के/NA पुनर्मूल्यांकन/NA के/NA दौरान/NA 

अंक/NA में/NA 35/NA से/NA 40/NA प्रतिशत/NA तक/NA का/NA इजाफा/NA हुआ/NA सीबीएसई/ORG का/NA कहना/NA 

है/NA कि/NA मीडिया/NA इस/NA मुद्दे/NA को/NA सनसनीखेज/NA बनाने/NA का/NA प्रयास/NA कर/NA रहा/NA है/NA 

हाई/ORG कोर्ट/ORG के/NA समक्ष/NA सऊदी/NA अरब/NA में/NA सीबीएसई/ORG की/NA परीक्षा/NA देने/NA वाले/NA 

छात्र/NA व/NA दिल्ली/ORG के/NA कुछ/NA छात्रों/NA की/NA याचिका/NA पर/NA सुनवाई/NA चल/NA रही/NA है/NA इन/NA 

छात्रों/NA ने/NA ओडिशा/NA हाई/ORG कोर्ट/ORG द्वारा/NA सीबीएसई/ORG को/NA 150/NA छात्रों/NA की/NA उत्तर/NA 

पुस्तिका/NA के/NA पुनर्मूल्यांकन/NA का/NA आदेश/NA देने/NA पर/NA समानता/NA के/NA आधार/NA पर/NA दिल्ली/ORG 

हाई/ORG कोर्ट/ORG में/NA उनकी/NA उत्तर/NA पुस्तिका/NA का/NA पुनर्मूल्यांकन/NA करने/NA की/NA याचिका/NA 

लगाई/NA है/NA ﻿गोरखालैंड/ORG बनने/NA तक/NA जारी/NA रहेगा/NA आंदोलन/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 0259/NA PM/NA IST/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0407/NA PM/NA IST/NA 

गोरखालैंड/ORG की/NA मांग/NA पर/NA दार्जिलिंग/GPE में/NA छठे/NA दिन/NA भी/NA आम/NA जनजीवन/NA प्रभावित/NA 

रहा/NA दार्जिलिंग/GPE प्रेट्र/ORG गोरखालैंड/ORG की/NA मांग/NA पर/NA सुलग/NA रहे/NA असम/GPE के/NA पहाड़ी/NA 

क्षेत्र/NA दार्जिलिंग/GPE में/NA छठे/NA दिन/NA भी/NA आम/NA जनजीवन/NA प्रभावित/NA रहायहां/NA गलियों/NA समेत/NA 

शहरों/NA में/NA आज/NA भी/NA सन्नाटा/NA पसरा/NA रहा/NA अलग/NA राज्य/NA की/NA मांग/NA पर/NA सुलग/NA रहे/NA 

इस/NA क्षेत्र/NA पहाड़ी/NA क्षेत्र/NA की/NA पार्टियों/NA ने/NA दो/NA टूक/NA कहा/NA है/NA कि/NA हमारी/NA 

प्राथमिकता/NA अलग/NA राज्य/NA बनाना/NA ही/NA है/NA मंगलवार/NA को/NA यहां/NA इस/NA आंदोलन/NA के/NA 

अगुआ/NA गोरखा/ORG जन/ORG मुक्ति/ORG मोर्चा/ORG ने/NA सर्वदलीय/NA बैठक/NA बुलाकर/NA आगे/NA की/NA 

रणनीति/NA पर/NA विचार/NA किया/NA गोजमुमो/ORG के/NA नेता/NA ने/NA दावा/NA किया/NA कि/NA बैठक/NA में/NA 

सभी/NA दलों/NA ने/NA इस/NA बात/NA पर/NA सहमति/NA जताई/NA कि/NA पृथक/NA राज्य/ORG की/NA मांग/NA 

तक/NA यह/NA आंदोलन/NA जारी/NA रहे/NA गापहाड़ी/NA क्षेत्र/NA की/NA पार्टियों/NA ने/NA कहा/NA कि/NA यह/NA 

उनकी/NA प्राथमिकता/NA है/NA अौर/NA अपनी/NA मांग/NA को/NA पूरी/NA करने/NA के/NA लिए/NA आंदोलन/NA 

जारी/NA रखेंगे/NA छह/NA दिन/NA से/NA आंदोलन/NA की/NA आग/NA से/NA झुलस/NA रहे/NA इस/NA क्षेत्र/NA में/NA 

तीसरे/NA दिन/NA भी/NA इंटरनेट/NA सेवाएं/NA बंद/NA रहींसुरक्षा/NA बलों/NA ने/NA शांति/NA बनाए/NA रखने/NA के/NA 

लिए/NA कई/NA जगहों/NA पर/NA पेट्रोलिंग/NA कीइस/NA आंदोलन/NA के/NA कारण/NA सिर्फ/NA दवा/NA दुकानें/NA 

ही/NA खुली/NA रहीं/NA जबिक/NA अन्य/NA सभी/NA दुकानें/NA विरोध/NA स्वरूप/NA बंद/NA हैंपिछले/NA कल/NA भी/NA 

आंदोलनकारियों/NA ने/NA कई/NA जगह/NA आग/NA लगाकर/NA हिंसा/NA भड़काने/NA की/NA कोशिश/NA की/NA है/NA