भारत-पाकिस्तान/GPE मैच/NA के/NA बाद/NA लगाए/NA पाकिस्तान/GPE जिंदाबाद/NA के/NA नारे/NA 15/NA लोग/NA 

गिरफ्तार/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0241/NA PM/NA IST/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 0241/NA PM/NA IST/NA गांव/NA के/NA ही/NA कुछ/NA लोगों/NA शाहपुर/ORG थाना/ORG पुलिस/ORG 

को/NA देशद्रोही/NA कृत्य/NA की/NA जानकारी/NA दी/NA गई/NA आरोपियों/NA ने/NA गांव/NA के/NA इमली/GPE 

चौराहा/GPE बस/GPE स्टैंड/GPE बड़ी/GPE मस्जिद/GPE मुज्जफर/GPE कोटवार/GPE के/NA घर/NA के/NA सामने/NA 

पटाखे/NA फोड़े/NA थेबुरहानपुर/GPE एमपी/GPE एएनएआई/ORG मध्यप्रदेश/GPE के/NA बुरहानपुर/GPE जिले/GPE में/NA 

चैंपियंस/ORG ट्रॉफी/ORG फाइनल/ORG में/NA भारत/GPE की/NA हार/NA के/NA बाद/NA पाकिस्तान/GPE जिंदाबाद/NA 

के/NA नारे/NA और/NA पटाखे/NA फोड़कर/NA जश्न/NA मनाने/NA का/NA मामला/NA सामने/NA आया/NA है/NA पुलिस/NA 

ने/NA 15/NA लोगों/NA के/NA खिलाफ/NA देशद्रोह/NA का/NA मामला/NA दर्ज/NA कर/NA इन/NA लोगों/NA को/NA 

गिरफ्तार/NA किया/NA हैजानकारी/NA के/NA अनुसार/NA बुरहानपुर/GPE जिले/GPE के/NA शाहपुर/ORG थाना/ORG क्षेत्र/NA 

के/NA मोहद/GPE गांव/GPE में/NA रविवार/NA की/NA रात/NA मैच/NA खत्म/NA होने/NA के/NA बाद/NA बड़ी/NA संख्या/NA 

में/NA युवक/NA घर/NA से/NA निकले/NA और/NA गांव/NA में/NA घूमकर/NA पटाखे/NA फोड़े/NA इस/NA दौरान/NA 

पाकिस्तान/GPE जिंदाबाद/NA के/NA नारे/NA लगाकर/NA मिठाई/NA भी/NA बांटी/NA गई/NA थी/NA गांव/NA के/NA ही/NA 

कुछ/NA लोगों/NA शाहपुर/ORG थाना/ORG पुलिस/ORG को/NA देशद्रोही/NA कृत्य/NA की/NA जानकारी/NA दी/NA गई/NA 

आरोपियों/NA ने/NA गांव/NA के/NA इमली/GPE चौराहा/GPE बस/GPE स्टैंड/GPE बड़ी/GPE मस्जिद/GPE मुज्जफर/GPE 

कोटवार/ORG के/NA घर/NA के/NA सामने/NA पटाखे/NA फोड़े/NA थे/NA पुलिस/NA ने/NA सोमवार/NA को/NA दिन/NA 

भर/NA चली/NA तफ्तीश/NA के/NA बाद/NA 15/NA आरोपियों/NA को/NA गिरफ्तार/NA किया/NA पुलिस/NA आरोपियों/NA 

को/NA मंगलवार/NA को/NA कोर्ट/ORG में/NA पेश/NA करेगीटी/NA आई/NA संजय/PERS पाठक/PERS के/NA मुताबिक/NA 

आरोपियों/NA के/NA खिलाफ/NA देश/NA विरोधी/NA कृत्य/NA और/NA देश/NA के/NA प्रति/NA घृणा/NA का/NA माहौल/NA 

पैदा/NA करने/NA की/NA धाराओं/NA के/NA तहत/NA केस/NA दर्ज/NA किया/NA गया/NA है/NA साथ/NA इन/NA 

आरोपियों/NA को/NA गजट/NA नोटिफिकेशन/NA के/NA अनुसार/NA मिलने/NA वाले/NA सरकार/NA योजनाओ/NA व/NA 

सुविधा/NA के/NA लाभ/NA को/NA निलंबित/NA करने/NA के/NA लिए/NA जिला/NA कलेक्टर/NA को/NA पत्र/NA लिखा/NA 

जा/NA रहा/NA है/NA हरियाणा/GPE में/NA बर्खास्त/NA किये/NA जाएंगे/NA लंबे/NA समय/NA से/NA अनुपस्थित/NA 160/NA 

डॉक्टर/NA Jun/DATE 20/DATE 2017/DATE 0955PM/NA IST/NA भाषा/NA पहले/NA पैरा/NA में/NA संसोधन/NA 

के/NA साथ/NA चंडीगढ़/GPE 20/DATE जून/DATE भाषा/NA बिना/NA अनुमति/NA के/NA बगैर/NA लंबे/NA समय/NA से/NA 

ड्यूटी/NA से/NA अनुपस्थित/NA रिपीट/NA अनुपस्थित/NA 160/NA डॉक्टरों/NA की/NA लापरवाही/NA को/NA गंभीरता/NA 

से/NA लेते/NA हुए/NA हरियाणा/GPE के/NA स्वास्थ्य/NA मंत्री/NA अनिल/PERS विज/PERS ने/NA आज/NA कहा/NA कि/NA 

उन्हें/NA बर्खास्त/NA करने/NA की/NA प्रक््िरुया/NA शुरू/NA की/NA जाएगी/NA स्वास्थ्य/NA मंत्री/NA ने/NA कहा/NA 

कि/NA इन/NA डॉक्टरों/NA को/NA कई/NA बार/NA ड्यूटी/NA पर/NA वापस/NA लौटने/NA या/NA पद/NA से/NA इस्तीफा/NA 

देने/NA की/NA चेतावनी/NA दी/NA जा/NA चुकी/NA है/NA और/NA अब/NA विभाग/NA के/NA प्रधान/NA सचिव/NA को/NA 

इन्हें/NA बर्खास्त/NA करने/NA की/NA कार्वाई/NA शुरू/NA करने/NA के/NA लिए/NA लिखित/NA संदेश/NA भेजा/NA जा/NA 

रहा/NA हैउन्होंने/NA कहा/NA कि/NA इस/NA संबंध/NA में/NA कानूनी/NA सलाह/NA ली/NA जा/NA रही/NA है/NA विज/NA 

ने/NA कहा/NA राज्य/NA में/NA डॉक्टरों/NA की/NA कमी/NA को/NA देखते/NA हुए/NA यह/NA फैसला/NA लिया/NA गया/NA 

है/NA ताकि/NA नये/NA सिरे/NA से/NA डॉक्टरों/NA की/NA बहाली/NA हो/NA सकेउन्होंने/NA कहा/NA स्वास्थ्य/NA 

सुविधाओं/NA पर/NA प्रतिकूल/NA प्रभाव/NA ना/NA पड़े/NA इसलिए/NA हरियाणा/ORG सरकार/ORG ने/NA पहले/NA ही/NA 

81/NA अवकाश/NA प्राप्त/NA डॉक्टरों/NA को/NA वापस/NA काम/NA पर/NA बुलाया/NA है/NA ﻿ऑक्सीजन/NA आपूर्त/NA 

िमें/NA जानलेवा/NA गड़बड़/NA के/NA आरोपों/NA से/NA घिरे/NA एमवायएच/NA में/NA 24/NA घंटे/NA के/NA दौरान/NA 

17/NA मरीजों/NA की/NA मौत/NA Jun/DATE 22/DATE 2017/DATE 0655PM/NA IST/NA भाषा/NA इंदौर/NA 

22/DATE जून/DATE भाषा/NA मरीजों/NA को/NA ऑक्सीजन/NA की/NA आपूर्त/NA िकथित/NA तौर/NA पर/NA बंद/NA 

होने/NA से/NA यहां/NA शासकीय/NA महाराजा/ORG यशवंतराव/ORG चिकित्सालय/ORG एमवायएच/ORG नौ/NA मरीजों/NA 

की/NA मौत/NA की/NA खबरें/NA सामने/NA आने/NA के/NA बीच/NA एमवायएच/ORG के/NA एक/NA आला/NA 

अधिकारी/NA ने/NA बताया/NA कि/NA अस्पताल/NA में/NA कल/NA 21/DATE जून/DATE की/NA सुबह/NA आठ/NA 

बजे/NA से/NA लेकर/NA आज/NA 22/DATE जून/DATE सुबह/NA आठ/NA बजे/NA तक/NA कुल/NA 17/NA मरीजों/NA 

की/NA मौत/NA हुई/NA है/NA हालांकि/NA अधिकारी/NA ने/NA ऑक्सीजन/NA की/NA आपूर्त/NA िबंद/NA होने/NA से/NA 

मरीजों/NA की/NA मौत/NA के/NA आरोपों/NA को/NA सिरे/NA से/NA खारिज/NA कर/NA दिया/NA शहर/NA में/NA 

मीडिया/NA के/NA एक/NA तबके/NA की/NA खबरों/NA में/NA दावा/NA किया/NA गया/NA है/NA कि/NA 1400/NA 

बिस्तरों/NA वाले/NA एमवायएच/ORG की/NA मेडिकल/ORG गहन/ORG चिकित्सा/ORG इकाई/ORG एमआईसीयू/ORG 

ट्रॉमा/ORG सेण्टर/ORG और/ORG शिशु/ORG गहन/ORG चिकित्सा/ORG इकाई/ORG पीआईसीयू/ORG में/NA आज/NA 

तड़के/NA चार/NA बजे/NA के/NA आस-पास/NA ऑक्सीजन/NA की/NA आपूर्त/NA िकुछ/NA देर/NA के/NA लिए/NA बंद/NA 

होने/NA से/NA चार/NA नवजात/NA बच्चों/NA समेत/NA नौ/NA मरीजों/NA की/NA मौत/NA हो/NA गयी/NA मीडिया/NA 

के/NA सवालों/NA पर/NA एमवायएच/ORG के/NA अधीक्षक/NA वीएस/PERS पाल/PERS ने/NA इन/NA खबरों/NA को/NA 

खारिज/NA किया/NA लेकिन/NA ताजा/NA जानकारी/NA के/NA हवाले/NA से/NA बताया/NA कि/NA अस्पताल/NA में/NA 

कल/NA 21/DATE जून/DATE की/NA सुबह/NA आठ/NA बजे/NA से/NA लेकर/NA आज/NA 22/DATE जून/DATE 

सुबह/NA आठ/NA बजे/NA तक/NA 17/NA मरीजों/NA की/NA मौत/NA हुई/NA है/NA इनमें/NA तीन/NA मरीजों/NA की/NA 

मौत/NA कल/NA सुबह/NA तीन/NA मरीजों/NA की/NA मौत/NA कल/NA दोपहर/NA और/NA 11/NA मरीजों/NA की/NA 

मौत/NA रात/NA की/NA पाली/NA में/NA हुई/NA है/NA उन्होंने/NA हालांकि/NA कहा/NA एमवायएच/ORG में/NA रोगियों/NA 

के/NA बिस्तरों/NA को/NA ऑक्सीजन/NA की/NA आपूर्त/NA िबंद/NA होने/NA से/NA किसी/NA मरीज/NA की/NA मौत/NA 

की/NA कोई/NA घटना/NA नहीं/NA हुई/NA है/NA पाल/NA ने/NA मीडिया/NA की/NA खबरों/NA में/NA सामने/NA आये/NA 

इन/NA आरोपों/NA से/NA भी/NA इंकार/NA किया/NA कि/NA एमवायएच/ORG में/NA इलाज/NA के/NA दौरान/NA आज/NA 

तड़के/NA मरे/NA कुछ/NA मरीजों/NA के/NA शवों/NA को/NA अस्पताल/NA से/NA फटाफट/NA बाहर/NA भिजवाने/NA की/NA 

खातिर/NA इनके/NA शोकसंतप्त/NA परिजनों/NA के/NA लिए/NA शव/NA वाहनों/NA की/NA व्यवस्था/NA की/NA गयी/NA 

जबकि/NA आमतौर/NA पर/NA इतनी/NA तत्परता/NA से/NA इस/NA तरह/NA के/NA इंतजाम/NA नहीं/NA किये/NA जाते/NA 

संदिग्ध/NA हालात/NA में/NA मरे/NA मरीजों/NA के/NA शवों/NA के/NA पोस्टमॉर्टम/NA नहीं/NA कराये/NA जाने/NA के/NA 

बारे/NA में/NA पूछने/NA पर/NA एमवायएच/ORG अधीक्षक/NA ने/NA कहा/NA कि/NA किसी/NA भी/NA मामले/NA में/NA 

शवों/NA का/NA पोस्टमॉर्टम/NA कराना/NA या/NA नहीं/NA कराना/NA पुलिस/NA के/NA अधिकार/NA क्षेत्र/NA में/NA आता/NA 

है/NA इससे/NA पहले/NA इंदौर/NA संभाग/NA के/NA आयुक्त/NA संजय/PERS दुबे/PERS और/NA प्रभारी/NA जिलाधिकारी/NA 

शमीमुद्दीन/PERS आज/NA सुबह/NA एमवायएच/ORG पहुंचे/NA और/NA डॉक्टरों/NA के/NA साथ/NA अलग-अलग/NA वॉर्ड/NA 

का/NA निरीक्षण/NA कर/NA ऑक्सीजन/NA की/NA आपूर्त/NA िऔर/NA अन्य/NA व्यवस्थाओं/NA के/NA बारे/NA में/NA 

जानकारी/NA ली/NA दुबे/PERS ने/NA भी/NA इन/NA खबरों/NA को/NA सिरे/NA से/NA खारिज/NA किया/NA कि/NA 

मरीजों/NA को/NA ऑक्सीजन/NA की/NA आपूर्त/NA िकथित/NA तौर/NA पर/NA बंद/NA होने/NA से/NA एमवायएच/ORG 

में/NA चार/NA नवजात/NA बच्चों/NA समेत/NA नौ/NA मरीजों/NA की/NA मौत/NA हो/NA गयी/NA उन्होंने/NA हालांकि/NA 

कहा/NA कि/NA चूंकि/NA यह/NA संवेदनशील/NA मामला/NA है/NA इसलिए/NA इसकी/NA निष्पक्ष/NA जांच/NA के/NA 

लिए/NA एक/NA समिति/NA गठित/NA की/NA जायेगी/NA दुबे/NA ने/NA कहा/NA कि/NA एमवायएच/ORG के/NA करीब/NA 

350/NA बिस्तरों/NA को/NA पाइपलाइन/NA से/NA ऑक्सीजन/NA की/NA आपूर्त/NA िकी/NA जाती/NA है/NA और/NA 

इसके/NA लिए/NA केंद्रीयकृत/NA व्यवस्था/NA है/NA अगर/NA किसी/NA गड़बड़ी/NA से/NA ऑक्सीजन/NA लाइन/NA में/NA 

इस/NA गैस/NA का/NA प्रवाह/NA बाधित/NA होता/NA तो/NA इसका/NA दुष्प्रभाव/NA सभी/NA सम्बंधित/NA बिस्तरों/NA 

पर/NA लेटे/NA मरीजों/NA पर/NA पड़ना/NA चाहिए/NA था/NA लेकिन/NA ऐसा/NA नहीं/NA हुआ/NA मध्य/GPE 

प्रदेश/GPE मुरैना/GPE में/NA जलसंकट/NA 21/NA राष्ट्रीय/NA पक्षी/NA की/NA मौत/NA Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 0228/NA PM/NA IST/NA Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0254/NA PM/NA IST/NA 

मुरैना/GPE जिले/GPE के/NA सुमावली/GPE जंगल/GPE में/NA पानी/NA की/NA कमी/NA के/NA कारण/NA लगभग/NA 

21/NA मोर/NA की/NA मौत/NA हो/NA गई/NA मुरैना/GPE एएनआई/ORG मध्य/GPE प्रदेश/GPE के/NA मुरैना/GPE 

जिले/GPE के/NA सुमावली/GPE जंगल/GPE में/NA पानी/NA की/NA कमी/NA के/NA कारण/NA लगभग/NA 21/NA मोर/NA 

की/NA मौत/NA हो/NA गई/NA जंगल/ORG विभाग/ORG ने/NA घटनास्थल/NA का/NA दौरा/NA कर/NA मृत/NA मोरों/NA 

को/NA अपने/NA कब्जे/NA में/NA लेकर/NA उसे/NA पोस्टमार्टम/NA के/NA लिए/NA भेज/NA दिया/NA है/NA रिपोर्ट/NA 

की/NA पुष्टि/NA करते/NA हुए/NA सब-डिविजनल/NA मजिस्ट्रेट/NA प्रदीप/PERS सहगल/PERS ने/NA कहा/NA अधिकारी/NA 

मामले/NA की/NA छानबीन/NA कर/NA रहे/NA हैं/NA साथ/NA ही/NA इलाके/NA में/NA खराब/NA पड़े/NA 

हैंड/NA पंप/NA को/NA जल्द/NA से/NA जल्द/NA सुधारने/NA का/NA आश्वासन/NA भी/NA दियाये/NA सूचना/NA तब/NA 

मिली/NA जब/NA हतुपुरा/GPE गांव/GPE के/NA लोगों/NA ने/NA जंगल/NA में/NA मरे/NA हुए/NA मोर/NA के/NA शव/NA 

देखे/NA गांववालों/NA ने/NA स्थानीय/ORG प्रशासन/ORG पर/NA जंगली/NA जीवों/NA की/NA उपेक्षा/NA करने/NA का/NA 

आरोप/NA लगाया/NA उनका/NA कहना/NA था/NA कि/NA प्रशासन/ORG विभाग/ORG की/NA अनदेखी/NA की/NA वजह/NA 

से/NA पिछले/NA तीन/NA सालों/NA में/NA मरने/NA वाले/NA मोरों/NA की/NA संख्या/NA बढ़ी/NA है/NA मामले/NA में/NA 

अपनी/NA प्रतिक्रिया/NA देते/NA हुए/NA जंगल/GPE विभाग/GPE के/NA अधिकारी/NA ने/NA कहा/NA कि/NA हाल/NA ही/NA 

में/NA काफी/NA सारे/NA तालाब/NA का/NA निर्माण/NA किया/NA गया/NA है/NA लेकिन/NA वर्षा/NA की/NA कमी/NA के/NA 

कारण/NA पक्षियों/NA के/NA मौत/NA की/NA घटना/NA सामने/NA आ/NA रही/NA है/NA कर्नाटक/GPE में/NA 22/NA 

लाख/NA किसानों/NA का/NA कर्ज/NA माफ/NA Jun/DATE 22/DATE 2017/DATE 0900AM/NA IST/NA यूपी/GPE 

महाराष्ट्र/GPE और/GPE पंजाब/GPE के/NA बाद/NA किसानों/NA को/NA ऋणमुक्त/NA करने/NA वाला/NA कर्नाटक/GPE 

चौथा/NA राज्य/NA सीएम/NA ने/NA कहा/NA सरकारी/NA खजाने/NA पर/NA पड़ेगा/NA 8165/NA करोड़/NA का/NA बोझ/NA 

देसी/NA तकनीक/NA से/NA करें/NA ब्लड/NA शुगर/NA 71/NA पॉइंट्स/NA कम/NA एजेंसियां/NA नई/GPE दिल्ली/NA /GPE 

कर्नाटक/GPE सरकार/ORG ने/NA राज्य/NA के/NA 22/NA लाख/NA किसानों/NA के/NA सहकारी/NA बैंकों/NA से/NA 

लिए/NA 50000/NA रुपये/NA तक/NA के/NA फसल/NA ऋण/NA माफ/NA करने/NA का/NA बुधवार/NA को/NA फैसला/NA 

किया/NA मुख्मयंत्री/NA सिद्धारमैया/PERS ने/NA विधानसभा/ORG में/NA कहा/NA सहकारी/ORG बैंकों/ORG से/NA 

2227506/NA किसानों/NA द्वारा/NA लिए/NA गए/NA 50000/NA रुपये/NA तक/NA के/NA फसल/NA ऋण/NA को/NA 

माफ/NA कर/NA दिया/NA जाएगा/NA सरकार/ORG का/NA फैसला/NA विपक्ष/NA द्वारा/NA किसानों/NA की/NA परेशानी/NA 

दूर/NA करने/NA और/NA 2016/NA के/NA सूखे/NA से/NA राहत/NA प्रदान/NA करने/NA को/NA लेकर/NA ऋण/NA 

माफी/NA की/NA मांग/NA के/NA बाद/NA आया/NA है/NA किसानों/NA की/NA ऋण/NA माफी/NA से/NA सरकारी/NA 

खजाने/NA पर/NA 8165/NA करोड़/NA रुपये/NA का/NA बोझ/NA बढ़ेगा/NA गौरतलब/NA है/NA कि/NA उत्तर/GPE 

प्रदेश/GPE महाराष्ट्र/GPE और/GPE पंजाब/GPE के/NA बाद/NA किसानों/NA के/NA फसली/NA ऋण/NA माफ/NA करने/NA 

वाला/NA कर्नाटक/GPE चौथा/NA राज्य/NA बन/NA गया/NA है/NA मुख्यमंत्री/NA ने/NA कहा/NA कि/NA 20/DATE 

जून/DATE तक/NA के/NA बकाया/NA फसल/NA ऋण/NA भी/NA माफ/NA कर/NA दिए/NA जाएंगे/NA अब/NA केंद्र/ORG 

सरकार/ORG आगे/NA आए/NA राज्य/NA के/NA 22/NA लाख/NA 27/NA हजार/NA 506/NA किसानों/NA ने/NA 

सहकारी/NA बैंकों/NA से/NA 10/NA हजार/NA 736/NA करोड़/NA का/NA लोन/NA लिया/NA था/NA कर्नाटक/GPE में/NA 

लगातार/NA 2/NA सालों/NA से/NA सूखा/NA पड़/NA रहा/NA है/NA किसानों/NA के/NA कर्ज/NA माफ/NA करने/NA को/NA 

लेकर/NA बीजेपी/ORG सरकार/ORG सिद्धारमैया/PERS पर/NA लगातार/NA हमले/NA कर/NA रही/NA थी/NA बीजेपी/ORG 

ने/NA आरोप/NA लगाया/NA था/NA कि/NA कर्नाटक/ORG सरकार/ORG किसानों/NA के/NA कर्ज/NA माफ/NA करने/NA 

में/NA लगातार/NA टाल-मटोल/NA कर/NA रही/NA है/NA जिसके/NA जवाब/NA में/NA सिद्धारमैया/PERS ने/NA कहा/NA 

कि/NA किसानों/NA की/NA कर्ज/NA माफी/NA के/NA लिए/NA केंद्र/ORG सरकार/ORG को/NA भी/NA आगे/NA आना/NA 

चाहिए/NA क्योंकि/NA राज्य/ORG सरकार/ORG के/NA कदम/NA से/NA केवल/NA 20/NA फीसदी/NA किसानों/NA को/NA 

फायदा/NA होगा/NA क्योंकि/NA सिर्फ/NA 20/NA फीसदी/NA किसान/NA ही/NA सहकारी/ORG बैंकों/ORG से/NA लोन/NA 

लेते/NA हैं/NA बाकी/NA 80/NA फीसदी/NA तो/NA राष्ट्रीय/ORG ग्रामीण/ORG और/ORG दूसरे/ORG बैंकों/ORG से/NA 

कर्ज/NA लेते/NA हैं/NA ये/NA बैंक/NA केंद्र/ORG सरकार/ORG के/NA ही/NA अधिकार/NA क्षेत्र/NA में/NA आते/NA हैं/NA 

कुछ/NA जिलों/NA में/NA लोगों/NA को/NA मिला/NA मुआवजा/NA गौरतलब/NA है/NA कि/NA कर्नाटक/GPE में/NA इस/NA 

समय/NA कांग्रेस/ORG की/NA सरकार/NA है/NA कांग्रेस/ORG वक्त-वक्त/NA पर/NA किसानों/NA के/NA प्रति/NA मोदी/ORG 

सरकार/ORG के/NA रवैये/NA पर/NA निशाना/NA साधती/NA रही/NA है/NA विजयपुरा/GPE धारवाड़/GPE हासन/GPE और/NA 

कोप्पल/GPE जिले/GPE के/NA लोगों/NA को/NA राज्य/NA के/NA राजस्व/ORG विभाग/ORG ने/NA यह/NA मुआवजा/NA 

दिया/NA कुछ/NA जगहों/NA पर/NA अधिकारियों/NA ने/NA कहा/NA कि/NA वह/NA चेक/NA कर/NA रहे/NA थे/NA कि/NA 

आधार/NA कार्ड/NA से/NA जोड़ने/NA के/NA बाद/NA पैसा/NA सही/NA अकाउंट/NA में/NA जा/NA रहा/NA है/NA या/NA 

फिर/NA नहीं/NA लेकिन/NA किसानों/NA को/NA इससे/NA संतुष्टि/NA नहीं/NA हुई/NA कर्नाटक/GPE में/NA बीजेपी/ORG 

विपक्ष/NA की/NA पार्टी/NA है/NA उनकी/NA तरफ/NA से/NA यह/NA बात/NA विधानसभा/ORG में/NA उठाई/NA गई/NA 

तब/NA बीजेपी/ORG के/NA जगदीश/PERS शेट्टर/PERS ने/NA यहा/NA कि/NA सरकार/ORG किसानों/NA के/NA साथ/NA 

भिखारी/NA की/NA तरह/NA पेश/NA आ/NA रही/NA है/NA जिसके/NA लिए/NA उसको/NA शर्म/NA आनी/NA चाहिए/NA 

बेमेल/NA ब्लड/NA ग्रुप/NA डोनर/NA से/NA 3/NA साल/NA की/NA बच्ची/NA का/NA किडनी/NA प्रत्यारोपण/NA Thu/NA 

22/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0916/NA AM/NA IST/NA Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

0916/NA AM/NA IST/NA मां/NA ने/NA दान/NA की/NA किडनी/NA बच्ची/NA का/NA ब्लड/NA ग्रुप/NA बी/NA 

पॉजिटिव/NA व/NA मां/NA का/NA ए/NA पॉजिटिव/NA है/NA राज्य/ORG ब्यूरो/ORG नई/GPE दिल्ली/GPE किडनी/NA की/NA 

जन्मजात/NA बीमारी/NA से/NA पीड़ित/NA तीन/NA वर्षीय/NA प्रत्याशा/NA को/NA बेमेल/NA ब्लड/NA ग्रुप/NA के/NA डोनर/NA 

से/NA मिली/NA किडनी/NA सफलतापूर्वक/NA प्रत्यारोपित/NA की/NA गई/NA उसकी/NA मां/NA ने/NA उसे/NA किडनी/NA 

दान/NA की/NA थी/NA लेकिन/NA मां-बेटी/NA का/NA ब्लड/NA ग्रुप/NA आपस/NA में/NA नहीं/NA मिल/NA रहा/NA था/NA 

फिर/NA भी/NA अत्याधुनिक/NA चिकित्सा/NA तकनीकों/NA का/NA इस्तेमाल/NA करके/NA गुरुग्राम/GPE स्थित/NA मेदांता/ORG 

अस्पताल/ORG के/NA डॉक्टरों/NA ने/NA बच्ची/NA का/NA किडनी/NA प्रत्यारोपण/NA किया/NA डॉक्टरों/NA का/NA दावा/NA 

है/NA कि/NA देश/NA में/NA पहली/NA बार/NA इतनी/NA कम/NA उम्र/NA की/NA अवस्था/NA में/NA किसी/NA बेमेल/NA 

ब्लड/NA ग्रुप/NA डोनर/NA से/NA दान/NA में/NA मिली/NA किडनी/NA का/NA प्रत्यारोपण/NA किया/NA गया/NA है/NA 

अब/NA बच्ची/NA वह/NA ठीक/NA है/NA इससे/NA पहले/NA इसी/NA अस्पताल/NA के/NA डॉक्टरों/NA ने/NA वर्ष/NA 

2014/NA में/NA 12/NA वर्षीय/NA बच्चे/NA का/NA बेमेल/NA डोनर/NA किडनी/NA प्रत्यारोपण/NA किया/NA था/NA तब/NA 

से/NA लेकर/NA अब/NA तक/NA इस/NA अस्पताल/NA में/NA इस/NA तकनीक/NA से/NA करीब/NA 60/NA मरीजों/NA 

का/NA किडनी/NA प्रत्यारोपण/NA हो/NA चुका/NA है/NA किडनी/NA के/NA मरीजों/NA के/NA लिए/NA यह/NA तकनीक/NA 

फायदेमंद/NA साबित/NA हो/NA सकती/NA है/NA क्योंकि/NA किडनी/NA प्रत्यारोपण/NA के/NA लिए/NA मरीज/NA व/NA 

डोनर/NA का/NA ब्लड/NA ग्रुप/NA एक/NA होना/NA जरूरी/NA है/NA यही/NA वजह/NA है/NA कि/NA कई/NA मरीजों/NA 

को/NA किडनी/NA प्रत्यारोपण/NA के/NA लिए/NA डोनर/NA नहीं/NA मिल/NA पाते/NA मेदांता/ORG अस्पताल/ORG के/NA 

पेडियाट्रिक/NA नेफ्रोलॉजी/NA व/NA बच्चों/NA के/NA किडनी/ORG प्रत्यारोपण/ORG विभाग/ORG के/NA सलाहकार/NA डॉ./NA 

सिद्धार्थ/PERS सेठी/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA बच्ची/NA का/NA वजन/NA सिर्फ/NA 10/NA किलोग्राम/NA है/NA जन्म/NA 

के/NA समय/NA से/NA ही/NA उसकी/NA किडनी/NA खराब/NA थी/NA उसके/NA पिता/NA संग्राम/PERS मलिक/PERS व/NA 

मां/NA दीपाली/PERS मलिक/PERS मूलरूप/NA से/NA ओडिशा/NA के/NA हैं/NA पर/NA वे/NA गुरुग्राम/GPE में/NA रहते/NA 

हैं/NA बच्ची/NA का/NA ब्लड/NA ग्रुप/NA बी/NA पॉजिटिव/NA व/NA उसकी/NA मां/NA का/NA ब्लड/NA ग्रुप/NA ए/NA 

पॉजिटिव/NA है/NA परिवार/NA में/NA उसके/NA ब्लड/NA ग्रुप/NA का/NA कोई/NA डोनर/NA नहीं/NA मिला/NA हमने/NA 

छह/NA महीने/NA तक/NA ब्रेन/NA डेड/NA कैडेवर/NA डोनर/NA की/NA तलाश/NA की/NA फिर/NA भी/NA कोई/NA 

ऐसा/NA डोनर/NA नहीं/NA मिला/NA जिसका/NA ब्लड/NA ग्रुप/NA मैच/NA करता/NA हो/NA बच्ची/NA का/NA उम्र/NA 

काफी/NA कम/NA होने/NA के/NA कारण/NA डायलिसिस/NA करना/NA भी/NA सुरक्षित/NA नहीं/NA था/NA इसलिए/NA 

बेमेल/NA डोनर/NA किडनी/NA प्रत्यारोपण/NA का/NA फैसला/NA किया/NA गया/NA और/NA पांच/NA अप्रैल/NA को/NA 

किडनी/NA प्रत्यारोपित/NA की/NA गई/NA प्रत्यारोपण/NA से/NA दो/NA सप्ताह/NA पहले/NA बच्ची/NA को/NA एक/NA 

खास/NA तरह/NA का/NA इंजेक्शन/NA लगाया/NA गया/NA बच्ची/NA के/NA ब्लड/NA ग्रुप/NA में/NA ए/NA एंटीबॉडी/NA 

था/NA उसे/NA इम्यूनोएडजॉप्र्शन/NA कॉलम/NA के/NA जरिये/NA फिल्टर/NA करके/NA हटाया/NA गया/NA इसके/NA 

बाद/NA किडनी/NA प्रत्यारोपित/NA की/NA गई/NA मेदांता/ORG अस्पताल/ORG के/NA किडनी/ORG प्रत्यारोपण/ORG 

विभाग/ORG के/NA एसोसिएट/NA निदेशक/NA डॉ./NA प्रसून/PERS घोष/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA बच्ची/NA का/NA 

पेट/NA छोटा/NA होने/NA के/NA कारण/NA किसी/NA व्यस्क/NA की/NA किडनी/NA प्रत्यारोपित/NA करने/NA में/NA 

खतरा/NA अधिक/NA था/NA लेकिन/NA ऑपरेशन/NA सफल/NA रहा/NA अब/NA बच्ची/NA स्वस्थ/NA है/NA घूसखोरी/NA 

के/NA आरोप/NA में/NA 3500/NA अफसर/NA सीवीसी/ORG की/NA जांच/NA के/NA घेरे/NA में/NA Jun/DATE 22/DATE 

2017/DATE 0705PM/NA IST/NA भाषा/NA नयी/GPE दिल्ली/GPE 22/DATE जून/DATE भाषा/NA देश/NA भर/NA 

में/NA प्रशासनिक/NA सेवा/NA के/NA 3500/NA से/NA अधिक/NA अफसर/NA भ्रष्टाचार/NA के/NA आरोप/NA में/NA 

मुख्य/ORG सतर्कता/ORG आयोग/ORG सीवीसी/ORG की/NA जांच/NA के/NA घेरे/NA में/NA हैं/NA विभागीय/NA जांच/NA 

में/NA भ्रष्टाचार/NA की/NA शिकायतें/NA सही/NA पाये/NA जाने/NA पर/NA इन/NA सभी/NA अधिकारियों/NA के/NA 

खिलाफ/NA जांच/NA सीवीसी/ORG को/NA सौंपी/NA गयी/NA है/NA केन्द्र/ORG और/NA विभिन्न/NA राज्य/ORG सरकारों/ORG 

एवं/NA सार्वजनिक/NA क्षेत्र/NA के/NA उपक््रुमों/NA में/NA तैनात/NA ये/NA सभी/NA अधिकारी/NA ग्रुप/NA ए/NA के/NA 

अधिकारी/NA हैं/NA सीवीसी/ORG की/NA सचिव/NA नीलम/PERS साहनी/PERS ने/NA बताया/NA कि/NA अनुशासनहीनता/NA 

की/NA कार्वायी/NA का/NA सामना/NA कर/NA रहे/NA ग्रुप/NA ए/NA के/NA इन/NA 3500/NA अफसरों/NA के/NA 

खिलाफ/NA भ्रष्टाचार/NA के/NA मामलों/NA में/NA विभिन्न/NA स्तरों/NA पर/NA जांच/NA चल/NA रही/NA है/NA उन्होंने/NA 

कहा/NA कि/NA सरकार/ORG में/NA विभिन्न/NA स्तरों/NA पर/NA भ्रष्टाचार/NA के/NA खिलाफ/NA नकेल/NA कसने/NA के/NA 

लिये/NA सीवीसी/ORG निषेधात्मक/NA और/NA दंडात्मक/NA कार्वायी/NA करती/NA है/NA सरकारी/NA तंत्र/NA में/NA 

भ्रष्टाचार/NA पर/NA निगरानी/NA करने/NA वाली/NA सीवीसी/ORG के/NA ताजा/NA अध्ययन/NA में/NA पता/NA चला/NA 

है/NA कि/NA सभी/NA सरकारी/ORG विभागों/ORG में/NA भ्रष्टाचार/NA के/NA लंबित/NA मामलों/NA की/NA जांच/NA पूरी/NA 

होने/NA में/NA लगभग/NA तीन/NA साल/NA का/NA समय/NA लगेगा/NA उन्होंने/NA आज/NA यहां/NA कामिर्क/ORG 

एवं/ORG जनशिकायत/ORG विभाग/ORG द्वारा/NA विभागीय/NA जांच/NA से/NA जुड़े/NA एक/NA सॉफ्टवेयर/NA के/NA 

उद्घाटन/NA समारोह/NA में/NA कही/NA प्रधानमंत्री/ORG कार्यालय/ORG में/NA मंत्री/NA जितेन्द्र/PERS सिंह/PERS ने/NA 

विभागीय/NA जांच/NA कार्य/NA में/NA तीव्र/NA गति/NA लाने/NA वाले/NA इस/NA सॉफ्टवेयर/NA की/NA शुरूआत/NA की/NA 

साहनी/NA ने/NA कहा/NA कि/NA इससे/NA पहले/NA एक/NA अन्य/NA अध्ययन/NA में/NA भ्रष्टाचार/NA के/NA मामलों/NA 

की/NA जांच/NA पूरी/NA होने/NA में/NA आठ/NA साल/NA का/NA समय/NA लगने/NA का/NA अनुमान/NA व्यक्त/NA 

किया/NA गया/NA था/NA लेकिन/NA पिछले/NA कुछ/NA समय/NA में/NA जांच/NA की/NA गति/NA को/NA तेज/NA कर/NA 

लंबित/NA जांच/NA में/NA लगने/NA वाले/NA समय/NA को/NA तीन/NA साल/NA के/NA स्तर/NA पर/NA लाया/NA गया/NA 

है/NA उन्होंने/NA कहा/NA कि/NA जांच/NA के/NA काम/NA में/NA तेजी/NA लाते/NA हुये/NA लंबित/NA मामलों/NA को/NA 

अंजाम/NA तक/NA पहुंचाया/NA जायेगा/NA ﻿अदालतों/ORG में/NA पेंडिंग/NA कुल/NA 3.15/NA करोड़/NA केस/NA 46/NA 

पर्सेंट/NA केंद्र/NA और/NA राज्य/NA सरकारों/NA के/NA Updated/NA Jun/DATE 22/DATE 2017/DATE 1206PM/NA 

IST/NA प्रदीप/PERS ठाकुर/PERS नई/GPE दिल्ली/NA /GPE अगर/NA केंद्र/ORG और/NA राज्यों/ORG की/NA सरकारें/ORG 

देश/NA भर/NA की/NA अदालतों/NA में/NA दाखिल/NA सभी/NA मामलों/NA को/NA वापस/NA लेने/NA का/NA फैसला/NA 

ले/NA लें/NA तो/NA करीब/NA 3/NA करोड़/NA 15/NA लाख/NA केस/NA कम/NA हो/NA जाएंगे/NA यानी/NA 

अदालतों/ORG में/NA लंबित/NA कुल/NA मामलों/NA में/NA 46/NA पर्सेंट/NA की/NA कमी/NA आ/NA जाएगी/NA 

केंद्रीय/ORG कानून/ORG मंत्रालय/ORG की/NA ओर/NA से/NA तैयार/NA की/NA गई/NA अपने/NA किस्म/NA की/NA 

पहली/NA रिपोर्ट/NA में/NA इस/NA बात/NA का/NA खुलासा/NA हुआ/NA है/NA रिपोर्ट/NA के/NA मुताबिक/NA लंबित/NA 

केसों/NA के/NA मामले/NA में/NA केंद्र/ORG सरकार/ORG के/NA टॉप/NA 5/NA मंत्रालयों/ORG में/NA रेलवे/ORG वित्त/ORG 

गृह/ORG कम्युनिकेशन/ORG और/NA रक्षा/ORG हैं/NA इन/NA मंत्रालयों/ORG ने/NA अपने/NA अफसरों/NA दूसरे/NA 

सरकारी/ORG विभागों/ORG और/NA कई/NA पीएसयू/ORG के/NA खिलाफ/NA सबसे/NA ज्यादा/NA मामले/NA कोर्ट/ORG 

में/NA दायर/NA कर/NA रखे/NA हैं/NA रिपोर्ट/NA में/NA इस/NA बात/NA का/NA खुलासा/NA हुआ/NA है/NA कि/NA 

रेलवे/ORG की/NA ओर/NA से/NA देश/NA भर/NA की/NA अदालतों/ORG में/NA सबसे/NA ज्यादा/NA 70/NA हजार/NA 

मामले/NA दायर/NA हैं/NA इनमें/NA से/NA 10/NA हजार/NA तो/NA 10/NA साल/NA से/NA ज्यादा/NA वक्त/NA से/NA 

लंबित/NA हैं/NA इसके/NA बाद/NA वित्त/ORG मंत्रालय/ORG का/NA नंबर/NA आता/NA है/NA जिसके/NA 15700/NA 

मामले/NA लंबित/NA हैं/NA स्टडी/NA में/NA सिर्फ/NA केंद्रीय/ORG मंत्रालयों/ORG की/NA ओर/NA से/NA लंबित/NA केसों/NA 

को/NA शामिल/NA किया/NA गया/NA है/NA राज्यों/NA के/NA मामले/NA नहीं/NA अगर/NA केंद्र/ORG और/NA राज्य/ORG 

सरकारों/ORG के/NA केसों/NA को/NA जोड़/NA दिया/NA जाए/NA तो/NA यह/NA अदालत/ORG में/NA लंबित/NA कुल/NA 

मामलों/NA का/NA 46/NA पर्सेंट/NA हो/NA जाता/NA है/NA देश/NA भर/NA की/NA अदालतों/NA में/NA लंबित/NA 3/NA 

करोड़/NA 15/NA लाख/NA मामलों/NA में/NA सुप्रीम/ORG कोर्ट/ORG के/NA केसों/NA की/NA हिस्सेदारी/NA 60750/NA 

है/NA हाई/ORG कोर्ट/ORG में/NA लंबित/NA मामले/NA 40/NA लाख/NA जबकि/NA जिला/ORG और/NA अन्य/NA 

निचली/ORG अदालतों/ORG में/NA यह/NA संख्या/NA 2/NA करोड़/NA 74/NA लाख/NA है/NA कानून/ORG मंत्रालय/ORG 

के/NA मुताबिक/NA सरकार/ORG की/NA ओर/NA से/NA दाखिल/NA मामलों/NA में/NA सर्विस/NA से/NA जुड़े/NA मुद्दे/NA 

निजी/NA कंपनियों/ORG से/NA विवाद/NA दो/NA सरकारी/ORG विभागों/ORG में/NA विवाद/NA और/NA दो/NA पीएसयू/ORG 

के/NA बीच/NA विवाद/NA शामिल/NA हैं/NA पश्चिम/GPE बंगाल/GPE मनरेगा/ORG के/NA तहत/NA तालाब/NA की/NA 

खुदाई/NA में/NA मिले/NA 52/NA सोने/NA के/NA सिक्के/NA Sun/NA 18/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1014/NA 

AM/NA IST/NA Sun/NA 18/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1014/NA AM/NA IST/NA पश्चिम/GPE बंगाल/GPE 

में/NA मनरेगा/ORG के/NA तहत/NA हुई/NA खुदाई/NA के/NA दौरान/NA 52/NA सोने/NA के/NA सिक्के/NA मिले/NA हैं/NA 

हावड़ा/GPE जेएनएन/ORG झींगरा/GPE इलाके/NA में/NA तालाब/NA की/NA खोदाई/NA के/NA दौरान/NA एक/NA कलश/NA 

से/NA 52/NA सोने/NA के/NA सिक्के/NA मिले/NA ये/NA सिक्के/NA अति/NA प्राचीन/NA लग/NA रहे/NA हैं/NA इन्हें/NA 

स्थानीय/ORG प्रशासन/ORG को/NA सौंप/NA दिया/NA गया/NA है/NA प्राप्त/NA जानकारी/NA के/NA अनुसार/NA शनिवार/NA 

सुबह/NA मनरेगा/ORG के/NA तहत/NA एक/NA तालाब/NA की/NA खोदाई/NA की/NA जा/NA रही/NA थी/NA उसी/NA 

वक्त/NA एक/NA कलश/NA मिला/NA उसे/NA खोलने/NA पर/NA उसमें/NA से/NA 52/NA सोने/NA के/NA सिक्के/NA 

मिले/NA इस/NA इलाके/NA में/NA पहले/NA भी/NA काफी/NA प्राचीन/NA मूर्तियां/NA मिली/NA हैं/NA राजस्थान/GPE 

समारोह/NA में/NA खाना/NA खाने/NA से/NA 60/NA लोग/NA पड़े/NA बीमार/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 0911/NA AM/NA IST/NA Date/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0911/NA AM/NA 

IST/NA राजस्थान/GPE के/NA भारतपुर/GPE में/NA समारोह/NA का/NA खाना/NA खाने/NA से/NA 60/NA लोग/NA 

बीमार/NA पड़/NA गए/NA राजस्थान/GPE एएनआई/ORG राजस्थान/GPE राज्य/NA के/NA सरसैना/GPE गांव/GPE के/NA 

भरतपुर/GPE में/NA एक/NA समारोह/NA में/NA खाना/NA खाने/NA के/NA दौरान/NA 13/NA बच्चों/NA समेत/NA 60/NA 

लोग/NA बीमार/NA पड़/NA गए/NA बताया/NA जाता/NA है/NA कि/NA गांव/NA में/NA हो/NA रहे/NA एक/NA समारोह/NA 

में/NA शामिल/NA होने/NA गए/NA लोगों/NA ने/NA वहां/NA का/NA खाना/NA खाया/NA उसके/NA बाद/NA वो/NA बीमार/NA 

पड़/NA गए/NA बीमार/NA होने/NA वालों/NA में/NA बच्चों/NA और/NA महिलाओं/NA सहित/NA करीब/NA 60/NA लोग/NA 

हैं/NA इनमें/NA से/NA अब/NA तक/NA 53/NA लोगों/NA को/NA अस्पताल/NA में/NA भर्ती/NA कराया/NA जा/NA चुका/NA 

है/NA शेष/NA जानकारी/NA का/NA इंतजार/NA है/NA चीन/GPE में/NA बच्‍चों/NA को/NA लगी/NA किसकी/NA नजर/NA 

लगातार/NA बन/NA रहे/NA हैं/NA शिकार/NA Publish/NA Fri/NA 16/DATE Jun/DATE 2017/GPE 0444/NA PM/NA 

IST/NA Updated/NA Date/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0923/NA AM/NA IST/NA चीन/GPE 

में/NA किंडरगार्टन/ORG स्‍कूल/ORG के/NA बाहर/NA हुए/NA तेज/NA धमाके/NA के/NA बाद/NA अभिभावक/NA अपने/NA 

बच्‍चों/NA की/NA सुरक्षा/NA को/NA लेकर/NA परेशान/NA हैं/NA जनवरी/NA से/NA अब/NA तक/NA इस/NA तरह/NA के/NA 

चार/NA हादसे/NA हो/NA चुके/NA हैं/NA नई/GPE दिल्‍ली/GPE स्‍पेशल/ORG डेस्‍क/ORG चीन/NA में/NA मासूम/NA बच्‍चे/NA 

लगातार/NA हादसों/NA का/NA शिकार/NA बन/NA रहे/NA हैं/NA गुरुवार/NA किंडरगार्टन/ORG स्‍कूल/ORG के/NA बाहर/NA 

हुआ/NA जबरदस्‍त/NA धमाका/NA इसका/NA ही/NA एक/NA उदाहरण/NA है/NA इस/NA हादसे/NA के/NA बाद/NA लोगों/NA 

की/NA जुबान/NA पर/NA अपने/NA बच्‍चों/NA की/NA सुरक्षा/NA को/NA लेकर/NA सवाल/NA खड़ा/NA हो/NA गया/NA है/NA 

बच्‍चों/NA के/NA अभिभावकों/NA में/NA भी/NA अपने/NA बच्‍चों/NA को/NA लेकर/NA असुरक्षा/NA की/NA भावना/NA घर/NA 

कर/NA रही/NA है/NA दरअसल/NA जनवरी/NA से/NA लेकर/NA अब/NA तक/NA इस/NA तरह/NA के/NA चार/NA वाकये/NA 

हो/NA चुके/NA हैं/NA गुरुवार/NA को/NA चीन/NA के/NA एक/NA नर्सरी/ORG स्कूल/ORG में/NA हुए/NA धमाके/NA में/NA 

सात/NA लोगों/NA की/NA मौत/NA हो/NA गई/NA थी/NA जबकि/NA 60/NA से/NA अधिक/NA लोग/NA घायल/NA हो/NA 

गए/NA थे/NA सरकारी/ORG समाचार/ORG एजेंसी/ORG शिन्हुआ/ORG के/NA अनुसार/NA पूर्वी/GPE जिंआंग्सू/GPE प्रांत/GPE 

के/NA फेंगक्सियन/GPE काउंटी/GPE स्थित/NA एक/NA किंडरगार्टेन/NA के/NA बाहर/NA यह/NA धमाका/NA हुआ/NA था/NA 

यह/NA धमाका/NA ऐसे/NA समय/NA में/NA हुआ/NA था/NA जब/NA अभिभावक/NA अपने/NA बच्चों/NA को/NA लेने/NA 

आए/NA हुए/NA मीडिया/NA में/NA इस/NA धमाके/NA के/NA बाद/NA की/NA वीडियो/NA में/NA दिख/NA रहा/NA है/NA 

कि/NA घायल/NA लोग/NA रोते/NA हुए/NA अपने/NA बच्चों/NA को/NA थामे/NA हुए/NA हैं/NA वहीं/NA दूसरी/NA ओर/NA 

धमाके/NA से/NA एक/NA महिला/NA के/NA कपड़े/NA जल/NA गए/NA हैं/NA ग्लोबल/ORG टाइम्स/ORG और/NA 

चाइना/ORG यूथ/ORG डेली/ORG अखबारों/NA ने/NA के/NA मुताबिक/NA खाने/NA पीने/NA के/NA एक/NA स्टाल/NA पर/NA 

गैस/NA सिलेंडर/NA फटने/NA की/NA वजह/NA से/NA यह/NA हादसा/NA हुआ/NA था/NA एक/NA प्रत्‍यक्षदर्शी/NA ने/NA 

न्‍यूज/ORG पोर्टल/ORG शिन्हुआ/ORG को/NA बताया/NA कि/NA जब/NA उन्‍होंने/NA जबरदस्‍त/NA धमाके/NA की/NA 

आवाज/NA सुनी/NA तो/NA कुछ/NA लोग/NA एमरजेंसी/NA नंबर/NA डायल/NA करने/NA की/NA बात/NA कहते/NA हुए/NA 

वहां/NA से/NA दूसरी/NA ओर/NA भाग/NA रहे/NA थे/NA चैंपियंस/ORG ट्रॉफी/ORG की/NA खिताबी/NA भिड़ंत/NA भारत/GPE 

पाकिस्‍तान/GPE में/NA से/NA किसका/NA होगा/NA पलड़ा/NA भारी/NA शेंडॉग/NA प्रांत/NA में/NA मई/NA 9/NA को/NA 

बच्‍चों/NA से/NA भरी/NA हुई/NA बस/NA में/NA अचानक/NA लगी/NA आग/NA से/NA करीब/NA 11/NA बच्‍चे/NA जिंदा/NA 

जल/NA गए/NA थे1/NA इसमें/NA टीचर/NA और/NA बस/NA का/NA ड्राइवर/NA भी/NA शामिल/NA था/NA बाद/NA में/NA 

पता/NA चला/NA कि/NA बस/NA के/NA ड्राइवर/NA ने/NA ओवरटाइम/NA के/NA विवाद/NA के/NA चलते/NA बस/NA में/NA 

आग/NA लगाई/NA थी/NA इसके/NA अलावा/NA कुछ/NA समय/NA पहले/NA किंडरगार्टन/ORG स्‍क्‍ूल/ORG में/NA एक/NA 

व्‍यक्ति/NA ने/NA चाकू/NA से/NA कुछ/NA बच्‍चों/NA पर/NA हमला/NA कर/NA दिया/NA था/NA इसमें/NA भी/NA कुछ/NA 

बच्‍चे/NA घायल/NA हो/NA गए/NA थे/NA जनवरी/NA में/NA भी/NA गुआंग्‍जी/NA झुहांग/NA प्रांत/NA में/NA एक/NA व्‍यक्ति/NA 

ने/NA चाकू/NA से/NA करीब/NA 11/NA बच्‍चों/NA को/NA घायल/NA कर/NA दिया/NA था/NA सऊदी/GPE के/NA 

प्रिंस/PERS सुलेमान/PERS ने/NA पाकिस्तान/GPE को/NA बताया/NA अरब/NA का/NA गुलाम/NA