 केंद्र/ORG ने/NA दी/NA मंजूरी/NA शहरी/NA गरीबों/NA के/NA लिए/NA बनेंगे/NA 20/NA लाख/NA मकान/NA Mon/NA 

19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0809/NA PM/NA IST/NA Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

0809/NA PM/NA IST/NA एम/PERS वेंकैया/PERS नायडू/PERS ने/NA सोमवार/NA को/NA बताया/NA कि/NA ये/NA 

मकान/NA 4720/NA शहरों/NA में/NA बनाए/NA जाएंगे/NA और/NA लोगों/NA को/NA किफायती/NA मूल्य/NA पर/NA दिए/NA 

जाएंगे/NA नई/GPE दिल्ली/GPE प्रेट्र/ORG केंद्र/ORG सरकार/ORG ने/NA प्रधानमंत्री/ORG आवास/ORG योजना/ORG के/NA 

तहत/NA शहरी/NA गरीबों/NA के/NA लिए/NA 20/NA लाख/NA से/NA अधिक/NA मकान/NA बनाने/NA को/NA मंजूरी/NA 

दे/NA दी/NA है/NA केंद्रीय/NA शहरी/NA विकास/NA मंत्री/NA एम/PERS वेंकैया/PERS नायडू/PERS ने/NA सोमवार/NA 

को/NA बताया/NA कि/NA ये/NA मकान/NA 4720/NA शहरों/NA में/NA बनाए/NA जाएंगे/NA और/NA लोगों/NA को/NA 

किफायती/NA मूल्य/NA पर/NA दिए/NA जाएंगे/NA नायडू/PERS ने/NA एक/NA बयान/NA जारी/NA कर/NA कहा/NA कि/NA 

मोदी/ORG सरकार/ORG के/NA तीन/NA साल/NA के/NA कार्यकाल/NA में/NA भवन/NA निर्माण/NA के/NA काम/NA में/NA 

तेजी/NA आई/NA है/NA उन्होंने/NA कहा/NA कि/NA इससे/NA पहले/NA संप्रग/ORG की/NA सरकार/ORG ने/NA अपने/NA 

10/NA साल/NA के/NA कार्यकाल/NA में/NA सिर्फ/NA 1382768/NA आवासों/NA के/NA निर्माण/NA को/NA मंजूरी/NA 

दी/NA थी/NA इससे/NA साफ/NA है/NA कि/NA हमारी/NA सरकार/NA पिछली/NA संप्रग/ORG सरकार/ORG से/NA किस/NA 

तरह/NA भिन्न/NA है/NA आंध्र/GPE प्रदेश/GPE के/NA विजयवाड़ा/GPE में/NA 109000/NA मकान/NA बनाने/NA के/NA 

लिए/NA आधारशिला/NA रखते/NA हुए/NA उन्होंने/NA कहा/NA कि/NA 2020/NA तक/NA सबको/NA मकान/NA उपलब्ध/NA 

कराना/NA हमारा/NA लक्ष्य/NA है/NA इसे/NA पूरा/NA करने/NA के/NA लिए/NA सरकार/NA हरसंभव/NA प्रयास/NA करेगी/NA 

किसानों/NA का/NA कर्ज/NA माफ/NA नहीं/NA करेगी/NA केंद्र/ORG सरकार/ORG अरुण/PERS जेटली/PERS Tue/NA 

20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1025/NA PM/NA IST/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

1025/NA PM/NA IST/NA वित्त/NA मंत्री/NA का/NA यह/NA बयान/NA ऐसे/NA समय/NA आया/NA है/NA जब/NA एक/NA 

दिन/NA पहले/NA ही/NA पंजाब/GPE ने/NA 10/NA लाख/NA किसानों/NA का/NA कृषि/NA ऋण/NA माफ/NA करने/NA 

की/NA घोषणा/NA की/NA है/NA जागरण/ORG ब्यूरो/ORG नई/GPE दिल्ली/GPE सरकार/ORG देशभर/NA में/NA किसानों/NA 

का/NA कर्ज/NA माफ/NA नहीं/NA करेगी/NA वित्त/NA मंत्री/NA अरुण/PERS जेटली/PERS का/NA कहना/NA है/NA कि/NA 

केंद्र/NA कृषि/NA ऋण/NA माफ/NA करने/NA के/NA किसी/NA भी/NA प्रस्ताव/NA पर/NA विचार/NA नहीं/NA कर/NA 

रहा/NA है/NA उन्होंने/NA स्पष्ट/NA किया/NA कि/NA सरकार/ORG कर्ज/NA माफ/NA करने/NA के/NA बजाय/NA 

राजकोषीय/NA घाटे/NA को/NA काबू/NA रखने/NA पर/NA जोर/NA देगी/NA वित्त/NA मंत्री/NA का/NA यह/NA बयान/NA 

ऐसे/NA समय/NA आया/NA है/NA जब/NA एक/NA दिन/NA पहले/NA ही/NA पंजाब/ORG ने/NA 10/NA लाख/NA 

किसानों/NA का/NA कृषि/NA ऋण/NA माफ/NA करने/NA की/NA घोषणा/NA की/NA है/NA इससे/NA पहले/NA उत्तर/GPE 

प्रदेश/GPE और/NA महाराष्ट्र/GPE भी/NA

किसानों/NA का/NA कृषि/NA ऋण/NA माफ/NA करने/NA की/NA घोषणा/NA कर/NA चुके/NA हैं/NA जेटली/PERS ने/NA 

एक/NA सवाल/NA के/NA जवाब/NA में/NA कहा/NA कि/NA कृषि/NA ऋण/NA माफ/NA करने/NA का/NA कोई/NA 

प्रस्ताव/NA नहीं/NA है/NA सरकार/ORG के/NA समक्ष/NA राजकोषीय/NA उत्तरदायित्व/NA एवं/NA बजटीय/NA प्रबंधन/NA 

कानून/NA के/NA लक्ष्य/NA हैं/NA और/NA उनको/NA हासिल/NA करना/NA है/NA ल्लेखनीय/NA है/NA कि/NA केंद्रीय/ORG 

आम/ORG बजट/ORG 2017-18/NA में/NA राजकोषीय/NA घाटे/NA का/NA लक्ष्य/NA जीडीपी/NA के/NA 3.2/NA 

प्रतिशत/NA पर/NA रखा/NA गया/NA है/NA जो/NA बीते/NA वित्त/NA वर्ष/NA में/NA 3.5/NA प्रतिशत/NA से/NA कम/NA 

है/NA पूर्व/NA राजस्व/NA सचिव/NA एन/PERS के/PERS सिंह/PERS की/NA अध्यक्षता/NA वाली/NA एफआरबीएम/ORG 

समिति/ORG ने/NA अगले/NA तीन/NA वर्षो/NA में/NA मार्च/DATE 2020/DATE तक/NA राजकोषीय/NA घाटा/NA नियंत्रित/NA 

रखकर/NA जीडीपी/NA के/NA तीन/NA प्रतिशत/NA पर/NA काबू/NA रखने/NA को/NA कहा/NA है/NA साथ/NA ही/NA 

इसने/NA इसे/NA लगातार/NA घटाते/NA हुए/NA वर्ष/NA 2022-23/NA तक/NA 2.5/NA प्रतिशत/NA के/NA स्तर/NA पर/NA 

लाने/NA को/NA भी/NA कहा/NA है/NA गौरतलब/NA है/NA कि/NA रबी/NA मौसम/NA में/NA शानदार/NA फसल/NA 

उत्पादन/NA के/NA बावजूद/NA देश/NA के/NA कई/NA हिस्सों/NA में/NA किसान/NA कठिनाइयों/NA का/NA सामना/NA 

कर/NA रहे/NA हैं/NA दरअसल/NA किसानों/NA की/NA कठिनाइयों/NA की/NA वजह/NA घरेलू/NA और/NA वैश्रि्वक/NA 

बाजार/NA में/NA कृषि/NA उत्पादों/NA की/NA कीमतों/NA में/NA गिरावट/NA आना/NA है/NA यही/NA वजह/NA है/NA 

कि/NA देश/NA के/NA अलग-अलग/NA भागों/NA में/NA किसान/NA कर्ज/NA माफी/NA की/NA मांग/NA कर/NA रहे/NA 

हैं/NA हालांकि/NA रिजर्व/ORG बैंक/ORG के/NA गवर्नर/NA उर्जित/PERS पटेल/PERS ने/NA आगाह/NA किया/NA है/NA 

कि/NA अगर/NA राज्य/NA इसी/NA तरह/NA कर्ज/NA माफी/NA पर/NA खजाना/NA लुटाते/NA रहे/NA तो/NA स्थिति/NA 

नियंत्रण/NA से/NA बाहर/NA हो/NA सकती/NA है/NA और/NA इससे/NA आने/NA वाले/NA दिनों/NA में/NA महंगाई/NA दर/NA 

भी/NA बढ़/NA सकती/NA है/NA दरअसल/NA उदय/NA योजना/NA से/NA पहले/NA ही/NA राज्यों/NA पर/NA 4.5/NA 

लाख/NA करोड़/NA रुपये/NA का/NA बोझ/NA पड़/NA चुका/NA है/NA ऐसे/NA में/NA अगर/NA सभी/NA राज्य/NA 2019/NA 

तक/NA कर्ज/NA माफ/NA करते/NA हैं/NA तो/NA उनके/NA खजाने/NA पर/NA लगभग/NA 2.47/NA लाख/NA करोड़/NA 

रुपये/NA का/NA बोझ/NA पड़/NA सकता/NA है/NA वर्ष/NA 2017-18/NA में/NA राज्यों/NA ने/NA राजकोषीय/NA घाटे/NA 

को/NA संयुक्त/NA तौर/NA पर/NA 1.53/NA फीसद/NA पर/NA सीमित/NA करने/NA का/NA लक्ष्य/NA रखा/NA है/NA जो/NA 

किसानों/NA के/NA कर्ज/NA माफी/NA के/NA बोझ/NA की/NA वजह/NA से/NA बढ़/NA कर/NA 2.71/NA फीसद/NA हो/NA 

सकती/NA है/NA राज्यांे/NA पर/NA कर्ज/NA का/NA बोझ/NA भी/NA 16.2/NA फीसद/NA के/NA बजाय/NA बढ़/NA 

कर/NA 17.44/NA फीसद/NA हो/NA सकते/NA हैं/NA ﻿रामनाथ/PERS कोविंद/PERS को/NA केंद्र/ORG की/NA ओर/NA 

से/NA एनएसजी/ORG कीजेड/NA प्‍लस/NA सुरक्षा/NA Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0104/NA PM/NA 

IST/NA Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0105/NA PM/NA IST/NA एनडीए/ORG की/NA ओर/NA से/NA 

राष्‍ट्रपति/NA पद/NA के/NA लिए/NA उम्‍मीदवार/NA रामनाथ/PERS कोविंद/PERS को/NA केंद्र/ORG ने/NA एनएसजी/ORG 

की/NA जेड/NA प्‍लस/NA सुरक्षा/NA मुहैया/NA करायी/NA है/NA नई/GPE दिल्‍ली/GPE एएनआई/ORG केंद्र/ORG ने/NA 

राष्‍ट्रपति/NA पद/NA के/NA लिए/NA एनडीए/ORG उम्‍मीदवार/NA रामनाथ/PERS कोविंद/PERS को/NA राष्ट्रीय/ORG 

सुरक्षा/ORG गार्ड/ORG एनएसजी/ORG की/NA Z+/NA सुरक्षा/NA मुहैया/NA करायी/NA है/NA आधिकारिक/NA सूत्रों/NA ने/NA 

बताया/NA कि/NA बिहार/GPE के/NA राज्यपाल/NA पद/NA से/NA इस्तीफा/NA देने/NA के/NA बाद/NA कोविंद/PERS 

कोब्लैक/NA कैट/NA कमांडो/NA की/NA सुरक्षा/NA दी/NA गयी/NA है/NA सूत्रों/NA के/NA अनुसार/NA अब/NA कोविंद/PERS 

के/NA साथ/NA एस्कोर्ट/NA और/NA पायलट/NA वाहनों/NA के/NA अलावा/NA 10/NA से/NA 12/NA एनएसजी/ORG 

सशस्त्र/NA कमांडो/NA के/NA साथ/NA का/NA भी/NA दस्ता/NA रहेगा/NA जब/NA तक/NA कोविंद/PERS भारत/GPE के/NA 

राष्‍ट्रपति/NA का/NA कार्यभार/NA नहीं/NA संभाल/NA लेते/NA तब/NA तक/NA उनकी/NA सुरक्षा/NA के/NA लिए/NA ब्‍लैक/NA 

कैट/NA कमांडोज/NA उनके/NA साथ/NA रहेंगे/NA देश/NA के/NA राष्ट्रपति/NA पद/NA का/NA कार्यभार/NA संभालने/NA 

तक/NA शीर्ष/NA सुरक्षा/NA बल/NA कोविंद/PERS का/NA सुरक्षा/NA कवच/NA बनेंगे/NA और/NA देशभर/NA के/NA 

विधायकों/NA तथा/NA राजनेताओं/NA से/NA समर्थन/NA जुटाने/NA के/NA दौरान/NA उनके/NA साथ/NA ही/NA रहेंगे/NA 

एनएसजी/ORG सुरक्षा/NA अब/NA तक/NA केंद्रीय/NA गृह/NA मंत्री/NA राजनाथ/PERS सिंह/PERS भाजपा/ORG के/NA 

वरिष्ठ/NA नेता/NA लालकृष्ण/PERS आडवाणी/PERS उत्तर/GPE प्रदेश/GPE के/NA मुख्यमंत्री/NA योगी/PERS आदित्यनाथ/PERS 

छत्‍तीसगढ़/GPE के/NA मुख्‍यमंत्री/NA रमन/PERS सिंह/PERS तथा/NA असम/GPE के/NA मुख्यमंत्री/NA सर्वानंद/PERS 

सोनोवाल/PERS के/NA अलावा/NA कई/NA अन्य/NA हाई/NA प्रोफाइल/NA राजनेताओं/NA को/NA दिया/NA जा/NA रहा/NA 

है/NA राष्‍ट्रपति/NA पद/NA के/NA लिए/NA उम्‍मीदवार/NA बनाए/NA जाने/NA के/NA एक/NA दिन/NA बाद/NA कोविंद/PERS 

ने/NA बिहार/GPE राज्‍यपाल/NA के/NA पद/NA से/NA इस्‍तीफा/NA दे/NA दिया/NA भाजपा/ORG राष्‍ट्रीय/NA अध्‍यक्ष/NA 

अमित/PERS शाह/PERS ने/NA सोमवार/NA को/NA पार्टी/NA की/NA ओर/NA से/NA राष्‍ट्रपति/NA पद/NA के/NA 

उम्‍मीदवार/NA के/NA लिए/NA कोविंद/PERS के/NA नाम/NA की/NA घोषणा/NA की/NA अगले/NA राष्‍ट्रपति/NA के/NA 

लिए/NA आगामी/NA 17/DATE जुलाई/DATE को/NA चुनाव/NA होना/NA है/NA ﻿केंद्र/ORG ने/NA पीईसी/ORG के/NA 

पूर्व/NA सीएमडी/NA पर/NA मुकदमा/NA चलाने/NA की/NA अनुमति/NA दी/NA Sun/NA 18/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 0941/NA PM/NA IST/NA  Sun/NA 18/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

0941/NA PM/NA IST/NA सीबीआइ/ORG ने/NA आरोप/NA लगाया/NA है/NA कि/NA मीरचंदानी/PERS के/NA सीएमडी/NA 

रहते/NA पीईसी/ORG जोड़े/NA समझौते/NA में/NA कारोबार/NA कर/NA रही/NA थी/NA जो/NA फॉरवर्ड/ORG कांट्रैक्ट्स/ORG 

रेगुलेशन/ORG एक्ट/NA का/NA उल्लंघन/NA है/NA नई/GPE दिल्ली/GPE प्रेट्र/GPE केंद्र/ORG सरकार/ORG ने/NA 

नेशनल/ORG स्पॉट/ORG एक्सचेंज/ORG लिमिटेड/ORG एनएसईएल/ORG घोटाले/NA में/NA प्रोजेक्ट/ORG एंड/NA 

इक्विपमेंट/ORG कॉरपोरेशन/ORG पीईसी/ORG के/NA पूर्व/NA सीएमडी/NA एके/NA मीरचंदानी/NA के/NA खिलाफ/NA 

मुकदमा/NA चलाने/NA की/NA अनुमति/NA दे/NA दी/NA है/NA एनएसईएल/ORG में/NA निवेश/NA के/NA समय/NA 

मीरचंदानी/PERS पीईसी/ORG का/NA नेतृत्व/NA कर/NA रहे/NA थे/NA इस/NA निवेश/NA से/NA 120/NA करोड़/NA 

रुपये/NA के/NA सरकारी/NA धन/NA का/NA नुकसान/NA हु/NA आ/NA सीबीआइ/ORG इस/NA निवेश/NA से/NA संबंधित/NA 

मामले/NA में/NA आरोपपत्र/NA दाखिल/NA कर/NA चुकी/NA है/NA उसने/NA 24/DATE मई/DATE 2016/DATE को/NA 

पीईसी/ORG के/NA तत्कालीन/NA अध्यक्ष/NA और/NA प्रबंध/NA निदेशक/NA सीएमडी/ORG मीरचंदानी/PERS के/NA 

खिलाफ/NA मुकदमा/NA चलाने/NA के/NA लिए/NA अनुमति/NA मांगी/NA थी/NA एक/NA साल/NA बाद/NA इसकी/NA 

अनुमति/NA मिली/NA और/NA इस/NA तरह/NA मीरचंदानी/PERS के/NA खिलाफ/NA आरोप/NA तय/NA करने/NA का/NA 

रास्ता/NA साफ/NA हो/NA गया/NA है/NA वह/NA अब/NA सेवानिवृत्त/NA हो/NA गए/NA हैं/NA सीबीआइ/ORG ने/NA 

आरोप/NA लगाया/NA है/NA कि/NA मीरचंदानी/PERS के/NA सीएमडी/NA रहते/NA पीईसी/PERS जोड़े/NA समझौते/NA में/NA 

कारोबार/NA कर/NA रही/NA थी/NA जो/NA फॉरवर्ड/ORG कांट्रैक्ट्स/ORG रेगुलेशन/ORG एक्ट/NA का/NA उल्लंघन/NA है/NA 

आरोप/NA है/NA कि/NA फॉरवार्ड/ORG मार्केट/ORG कमिशन/ORG के/NA संदेह/NA जताने/NA के/NA बावजूद/NA 

पीईसी/ORG एनएसईएल/ORG में/NA निवेश/NA राशि/NA बढ़ाती/NA रही/NA थी/NA ﻿फेरा/ORG उल्लंघन/NA मामले/NA 

में/NA शशिकला/PERS के/NA खिलाफ/NA आरोप/NA तय/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0814/NA 

PM/NA IST/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0814/NA PM/NA IST/NA शशिकला/PERS ने/NA 

बेंगलुरु/GPE स्थित/NA पारापन्ना/GPE अग्राहारम/GPE जेल/GPE में/NA रहते/NA हुए/NA सुनवाई/NA का/NA सामना/NA 

किया/NA चेन्नई/GPE प्रेट्र/GPE बेंगलुरु/GPE में/NA जेल/NA की/NA सजा/NA काट/NA रहीं/NA अन्नाद्रमुक/ORG महासचिव/NA 

वीके/PERS शशिकला/PERS के/NA खिलाफ/NA आर्थिक/NA मामलों/NA की/NA एक/NA अदालत/NA ने/NA फेरा/NA 

उल्लंघन/NA के/NA मामले/NA में/NA आरोप/NA तय/NA कर/NA दिए/NA हैंबेहिसाब/NA संपत्ति/NA मामले/NA में/NA विगत/NA 

फरवरी/NA में/NA दोषी/NA करार/NA शशिकला/PERS को/NA वीडियो/NA कांफ्रेंसिंग/NA के/NA जरिए/NA शशिकला/PERS 

को/NA बुधवार/NA को/NA अतिरिक्त/NA मुख्य/NA मेट्रोपोलिटन/NA मेजिस्ट्रेट/NA आर्थिक/NA अपराध/NA ए/PERS 

जाकिर/PERS हुसैन/PERS की/NA अदालत/NA में/NA पेश/NA किया/NA गया/NA शशिकला/PERS ने/NA बेंगलुरु/GPE 

स्थित/NA पारापन्ना/GPE अग्राहारम/GPE जेल/GPE में/NA रहते/NA हुए/NA सुनवाई/NA का/NA सामना/NA किया/NA 

शशिकला/PERS पर/NA आरोप/NA है/NA कि/NA जेजे/NA टीवी/NA चैनल/NA के/NA ट्रांसपोंडर/NA और/NA अपलिंक/NA 

चार्जेज/NA में/NA हेराफेरी/NA और/NA इस/NA लेनदेन/NA के/NA नियमों/NA के/NA उल्लंघन/NA से/NA संबंधित/NA मामले/NA 

में/NA अभियोजन/NA पक्ष/NA ने/NA शशिकला/PERS पर/NA आरोप/NA लगाए/NA हैं/NA अभियोजन/NA पक्ष/NA का/NA 

आरोप/NA है/NA कि/NA अवैध/NA रूप/NA से/NA यह/NA भुगतान/NA फिलीपींस/GPE और/NA सिंगापुर/GPE के/NA 

नेटवर्क/NA का/NA इस्तेमाल/NA करके/NA अमेरिका/GPE में/NA बसे/NA रिमसत/NA की/NA कंपनियों/NA को/NA किया/NA 

गया/NA है/NA अभियोजन/NA पक्ष/NA का/NA यह/NA भी/NA आरोप/NA है/NA कि/NA शशिकला/PERS ने/NA अपने/NA 

रिश्तेदार/NA वी/PERS भास्करन/PERS और/NA जेजे/ORG टीवी/ORG के/NA जरिए/NA 1995/NA और/NA 1996/NA में/NA 

फेरा/NA के/NA नियमों/NA का/NA उल्लंघन/NA किया/NA ﻿चिकनगुनिया/NA की/NA वैक्सीन/NA तैयार/NA प्रयोग/NA के/NA 

लिए/NA नहीं/NA मिल/NA रहे/NA लोग/NA Sun/NA 18/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0906/NA PM/NA IST/NA 

Sun/NA 18/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0906/NA PM/NA IST/NA इसके/NA लिए/NA उसे/NA 60/NA स्वस्थ/NA 

व्यक्तियों/NA की/NA जरूरत/NA है/NA लेकिन/NA अभी/NA तक/NA मिल/NA सके/NA हैं/NA केवल/NA दस/NA फीसद/NA 

नई/GPE दिल्ली/GPE प्रेट्र/ORG चिकनगुनिया/NA पर/NA लगाम/NA कसने/NA के/NA लिए/NA विश्व/NA में/NA कोई/NA 

कारगर/NA दवा/NA विकसित/NA नहीं/NA हो/NA सकी/NA है/NA पहली/NA बार/NA भारत/GPE की/NA लैब/NA ने/NA 

इसे/NA तैयार/NA किया/NA है/NA लेकिन/NA त्रासदी/NA यह/NA है/NA कि/NA प्रयोग/NA पहले/NA चरण/NA में/NA 

आकर/NA रुक/NA गया/NA है/NA हैदराबाद/GPE की/NA भारत/ORG बायोटेक/ORG को/NA अब/NA वैक्सीन/NA का/NA 

प्रयोग/NA मानव/NA पर/NA करना/NA है/NA इसके/NA लिए/NA उसे/NA 60/NA स्वस्थ/NA व्यक्तियों/NA की/NA जरूरत/NA 

है/NA लेकिन/NA अभी/NA तक/NA मिल/NA सके/NA हैं/NA केवल/NA दस/NA फीसद/NA चिकनगुनिया/NA का/NA कहर/NA 

बीते/NA साल/NA कहर/NA बनकर/NA टूटा/NA था/NA 64/NA हजार/NA लोग/NA इसके/NA शिकार/NA बने/NA थे/NA 

लेकिन/NA यह/NA वह/NA आंकड़ा/NA है/NA जो/NA रिकार्ड/NA में/NA आया/NA सरकार/ORG खुद/NA मानती/NA है/NA 

कि/NA इसके/NA पीडि़त/NA वास्तविकता/NA में/NA दस/NA गुना/NA ज्यादा/NA थे/NA इस/NA बार/NA इसमें/NA और/NA 

ज्यादा/NA इजाफा/NA होने/NA की/NA उम्मीद/NA है/NA भारत/ORG बायोटेक/ORG का/NA प्रयोग/NA निर्बाध/NA गति/NA 

से/NA चलता/NA रहता/NA तो/NA भारत/GPE इस/NA संक्रमित/NA रोग/NA पर/NA लगाम/NA कसने/NA की/NA दिशा/NA 

में/NA एक/NA उपलब्धि/NA कायम/NA कर/NA सकता/NA था/NA 2017/NA में/NA अभी/NA तक/NA मानसून/NA का/NA 

पता/NA नहीं/NA है/NA और/NA सात/NA हजार/NA मरीज/NA इस/NA संक्रामक/NA रोग/NA के/NA विभिन्न/NA अस्पतालों/NA 

में/NA भर्ती/NA हो/NA चुके/NA हैं/NA आंकड़ा/NA और/NA बढ़ने/NA की/NA आशंका/NA है/NA भारत/ORG बायोटेक/ORG 

के/NA चेयरमैन/NA डॉ/NA कृष्णा/PERS एला/PERS का/NA कहना/NA है/NA कि/NA पहले/NA फेज/NA का/NA ट्रायल/NA 

यह/NA बताएगा/NA कि/NA दवा/NA कितनी/NA सुरक्षित/NA व/NA कारगर/NA है/NA उन्होंने/NA इंडियन/ORG काउंसिल/ORG 

ऑफ/NA मेडिकल/ORG रिसर्च/ORG व/NA केंद्रीय/ORG स्वास्थ्य/ORG मंत्रालय/ORG से/NA अपील/NA की/NA है/NA कि/NA 

तत्काल/NA हस्तक्षेप/NA करके/NA उनकी/NA मदद/NA की/NA जाए/NA जरूरत/NA 60/NA स्वस्थ/NA लोगों/NA की/NA है/NA 

पर/NA अभी/NA तक/NA दस/NA फीसद/NA को/NA तैयार/NA किया/NA जा/NA सका/NA है/NA उनका/NA कहना/NA है/NA 

कि/NA अब/NA दवा/NA का/NA प्रयोग/NA इन/NA लोगों/NA पर/NA किया/NA जाना/NA है/NA इसके/NA लिए/NA चयनित/NA 

किए/NA गए/NA सभी/NA व्यक्तियों/NA को/NA आइसीयू/NA गहन/NA चिकित्सा/NA कक्ष/NA में/NA रखा/NA जाता/NA है/NA 

डॉ/NA एला/PERS का/NA कहना/NA है/NA कि/NA आइसीयू/NA में/NA रखे/NA जाने/NA की/NA बात/NA से/NA ही/NA 

युवक/NA कतरा/NA रहे/NA हैं/NA क्योंकि/NA वहां/NA पर/NA ज्यादातर/NA कमजोर/NA पर/NA गंभीर/NA बीमार/NA लोग/NA 

दाखिल/NA होते/NA हैं/NA उनका/NA कहना/NA है/NA कि/NA अमेरिका/GPE में/NA यह/NA प्रयोग/NA करना/NA होता/NA 

तो/NA केवल/NA चार/NA माह/NA में/NA पूरा/NA हो/NA जाता/NA लेकिन/NA भारत/GPE में/NA यह/NA प्रक्रिया/NA बहुत/NA 

ज्यादा/NA समय/NA ले/NA रही/NA है/NA उल्लेखनीय/NA है/NA कि/NA भारत/ORG बायोटेक/ORG रोटा/NA वायरस/NA 

को/NA काबू/NA करने/NA की/NA दवा/NA बना/NA चुका/NA है/NA इससे/NA डायरिया/NA का/NA संक्रमण/NA होता/NA 

है/NA और/NA पूरा/NA विश्व/NA में/NA कोई/NA भी/NA डायरिया/NA से/NA लड़ने/NA की/NA वैक्सीन/NA तैयार/NA नहीं/NA 

कर/NA पाया/NA था/NA डब्ल्यूएचओ/ORG का/NA खुद/NA मानना/NA है/NA कि/NA विश्व/NA में/NA हर/NA तीसरे/NA 

बच्चे/NA को/NA डायरिया/NA से/NA बचने/NA के/NA लिए/NA जो/NA दवा/NA दी/NA जा/NA रही/NA है/NA वह/NA 

भारत/GPE में/NA ही/NA तैयार/NA की/NA गई/NA है/NA तमिलनाडु/GPE 21/DATE जून/DATE को/NA AIADMK/ORG 


के/NA इफ्तार/NA समारोह/NA की/NA मेजबानी/NA करेंगे/NA मुख्यमंत्री/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

0212/NA PM/NA IST/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0317/NA PM/NA IST/NA 21/DATE 
जून/DATE को/NA AIADMK/ORG के/NA मुख्यालय/ORG सचिव/NA चेन्नई/GPE ट्रेड/GPE सेंटर/GPE में/NA आयोजित/NA 
इफ्तार/NA समारोह/NA की/NA मेजबानी/NA करेंगे/NA मुख्यमंत्री/NA पलानीस्वामी/PERS चेन्नई/GPE प्रेट्र/NA तमिलनाडु/GPE 
के/NA मुख्यमंत्री/NA के/PERS पलानीस्वामी/PERS 21/DATE जून/DATE को/NA ए/NA आईएडीएमके/ORG के/NA वार्षिक/NA 
इफ्तार/NA समारोह/NA की/NA मेजबानी/NA करेंगे/NA पार्टी/ORG के/NA हवाले/NA से/NA आज/NA ये/NA जानकारी/NA 
मिली/NA पार्टी/ORG ने/NA कहा/NA कि/NA पलानीस्वामी/PERS और/NA एआईएडीएमके/ORG अम्मा/ORG गुट/NA के/NA 
मुख्यालय/NA सचिव/NA चेन्नई/GPE ट्रेड/GPE सेंटर/GPE में/NA 21/DATE जून/DATE को/NA आयोजित/NA इफ्तार/NA 
समारोह/NA की/NA मेजबानी/NA करेंगे/NA पिछले/NA साल/NA मुख्यमंत्री/NA दिवंगत/NA जे/PERS जयललिता/PERS ने/NA 
इस/NA आयोजन/NA की/NA मेजबानी/NA की/NA थी/NA उसी/NA साल/NA 5/DATE दिसंबर/DATE को/NA जयललिता/PERS 
की/NA मौत/NA के/NA बाद/NA से/NA कई/NA घटनाओं/NA में/NA एआईएडीएमके/PERS को/NA अलग-थलग/NA कर/NA 
दिया/NA गया/NA है/NA जिसमें/NA पलानीस्वामी/PERS और/NA उनके/NA पूर्ववर्ती/NA ओ/PERS पन्नीरसेल्वम/PERS शामिल/NA 
हैं/NA संयोग/NA से/NA सत्तारूढ़/NA दल/NA कुछ/NA विधायक/NA अम्मा/NA गुट/NA के/NA उपमहानिदेशक/NA 
टीटीवी/PERS दीनाकरण/PERS को/NA लेकर/NA रैली/NA कर/NA रहे/NA हैं/NA जो/NA रिश्वत/NA मामले/NA में/NA 
जमानत/NA पर/NA बाहर/NA हैं/NA उन्होंने/NA दिनाकरण/PERS मामले/NA में/NA पलानीस्वामी/PERS के/NA नेतृत्व/NA 
मुद्दे/NA के/NA विषय/NA को/NA उठाया/NA है/NA