राष्ट्रपति/NA चुनाव/NA सांसदों/NA और/NA विधायकों/NA के/NA लिए/NA अलगअलग/NA रंग/NA के/NA होंगे/NA मतपत्र/NA 

Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0846/NA AM/NA IST/NA Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 0846/NA AM/NA IST/NA 17/DATE जुलाई/DATE को/NA होने/NA वाले/NA राष्ट्रपति/NA चुनाव/NA के/NA 

दौरान/NA सांसदों/NA के/NA लिए/NA हरा/NA और/NA विधायकों/NA के/NA लिए/NA गुलाबी/NA मतपत्र/NA होगा/NA नई/GPE 

दिल्ली/GPE एजेंसी/ORG इस/NA बार/NA राष्ट्रपति/NA चुनाव/NA में/NA सांसदों/NA और/NA विधायकों/NA के/NA लिए/NA 

अलग/NA अलग/NA रंग/NA के/NA मतपत्र/NA होंगे/NA सांसदों/NA के/NA लिए/NA हरा/NA और/NA विधायकों/NA के/NA 

लिए/NA गुलाबी/NA रंग/NA का/NA मतपत्र/NA होगा/NA राष्ट्रपति/NA पद/NA के/NA उम्मीदवार/NA के/NA लिए/NA चुनाव/NA 

होने/NA की/NA स्थिति/NA में/NA इन/NA मतपत्रों/NA का/NA प्रयोग/NA किया/NA जाएगा/NA एक/DATE जुलाई/DATE को/NA 

नाम/NA वापस/NA लेने/NA की/NA अंतिम/NA तिथि/NA के/NA बाद/NA चुनाव/NA आयोग/NA इन/NA मतपत्रों/NA की/NA 

छपाई/NA की/NA प्रक्रिया/NA शुरू/NA करेगा/NA राष्ट्रपति/NA चुनाव/NA 17/DATE जुलाई/DATE को/NA होना/NA है/NA 

और/NA 20/DATE जुलाई/DATE को/NA मतगणना/NA होगी/NA राष्ट्रपति/NA चुनाव/NA में/NA सांसदों/NA और/NA 

विधायकों/NA के/NA वोट/NA का/NA वैल्यू/NA भिन्न/NA होता/NA है/NA सांसद/NA के/NA वोट/NA का/NA वैल्यू/NA 708/NA 

होता/NA है/NA और/NA इसमें/NA बदलाव/NA नहीं/NA होता/NA जबकि/NA विधायकों/NA के/NA वोट/NA का/NA वैल्यू/NA 

उनके/NA राज्य/NA की/NA जनसंख्या/NA पर/NA निर्भर/NA करता/NA है/NA ऐसे/NA में/NA भिन्न/NA रंग/NA के/NA मतपत्र/NA 

होने/NA से/NA मतगणना/NA में/NA निर्वाचन/NA अधिकारी/NA को/NA मदद/NA मिलेगी/NA अरुणाचल/GPE प्रदेश/GPE 

बिहार/GPE छत्तीसगढ/GPE हरियाणा/GPE हिमाचल/GPE प्रदेश/GPE झारखंड/GPE मध्य/GPE प्रदेश/GPE मेघालय/GPE 

मिजोरम/GPE नगालैंड/GPE राजस्थान/GPE उत्तराखंड/GPE उत्तर/GPE प्रदेश/GPE और/NA दिल्ली/GPE के/NA लिए/NA 

मतपत्र/NA हिंदी/NA और/NA अंग्रेजी/NA में/NA छापे/NA जाएंगे/NA आयोग/ORG खुद/NA इनकी/NA छपाई/NA करेगा/NA 

आंध्र/GPE प्रदेश/GPE असम/GPE गोवा/GPE गुजरात/GPE जम्मू/GPE कश्मीर/GPE कर्नाटक/GPE केरल/GPE महाराष्ट्र/GPE 

मणिपुर/GPE ओडिशा/GPE पंजाब/GPE सिक्किम/GPE तमिलनाडु/GPE तेलंगाना/GPE त्रिपुरा/GPE पश्चिम/GPE बंगाल/GPE 

और/NA पुड्डुचेरी/GPE के/NA लिए/NA मतपत्र/NA हिंदी/NA या/NA अंग्रेजी/NA अलावा/NA अन्य/NA भाषा/NA में/NA छापे/NA 

जाएंगे/NA इनकी/NA छपाई/NA संबंधित/NA राज्यों/NA में/NA की/NA जाएगीइसके/NA अलावा/NA आयोग/NA ने/NA विशेष/NA 

पेन/NA से/NA ही/NA मतदान/NA करने/NA की/NA व्यवस्था/NA की/NA है/NA राष्ट्रपति/NA चुनाव/NA 17/DATE जुलाई/DATE 

को/NA होना/NA है/NA और/NA 20/DATE जुलाई/DATE को/NA मतगणना/NA होगीआप/NA पडी/NA अलग/NA थलग/NA 

राष्ट्रपति/NA चुनाव/NA प्रत्याशी/NA चयन/NA के/NA लिए/NA पार्टियां/NA एकजुट/NA हो/NA रही/NA हैं/NA लेकिन/NA 

आम/ORG आदमी/ORG पार्टी/ORG को/NA कोई/NA नहीं/NA पूछ/NA रहा/NA है/NA आप/NA अभी/NA विपक्ष/NA के/NA 

साथ/NA भी/NA नहीं/NA है/NA न/NA ही/NA भाजपा/ORG की/NA तीन/NA सदस्यीय/NA समिति/NA आप/NA से/NA मिली/NA 

है/NA आप/NA के/NA वरिष्ठ/NA नेता/NA और/NA राजनीतिक/NA मामलों/NA की/NA समिति/NA के/NA एक/NA सदस्य/NA 

ने/NA कहा/NA कि/NA अभी/NA तक/NA किसी/NA भी/NA राजनीतिक/NA पार्टी/NA ने/NA हमसे/NA संपर्क/NA नहीं/NA 

किया/NA है/NA आप/NA के/NA कुल/NA 46/NA विधायक/NA और/NA 4/NA सांसद/NA हैं/NA ﻿लालू/PERS और/NA 

उनके/NA परिवार/NA के/NA खिलाफ/NA कस/NA सकता/NA है/NA सीबीआइ/ORG का/NA शिकंजाThu/NA 22/DATE 

Jun/DATE 2017/DATE 0810/NA AM/NA IST/NA Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0810/NA AM/NA 

IST/NA लालू/PERS परिवार/NA पर/NA कस/NA सकता/NA है/NA CBI/ORG का/NA शिकंजा/NA लालू/PERS परिवार/PERS 

पर/NA कस/NA सकता/NA है/NA CBI/ORG का/NA शिकंजा/NA बेनामी/NA संपत्ति/NA साबित/NA होने/NA पर/NA 

लालू/PERS प्रसाद/PERS यादव/PERS और/NA उनके/NA परिवार/NA के/NA खिलाफ/NA भ्रष्टाचार/NA निरोधक/NA कानून/NA 

के/NA तहत/NA कार्रवाई/NA तय/NA मानी/NA जा/NA रही/NA है/NA नीलू/PERS रंजन/PERS नई/GPE दिल्ली/GPE बेनामी/NA 

संपत्ति/NA को/NA लेकर/NA आयकर/ORG विभाग/ORG की/NA जांच/NA का/NA सामना/NA कर/NA रहे/NA बिहार/GPE 

के/NA पूर्व/NA मुख्यमंत्री/NA लालू/PERS प्रसाद/PERS और/NA उनके/NA परिवार/NA के/NA लिए/NA आने/NA वाले/NA 

समय/NA में/NA मुश्किलें/NA और/NA भी/NA बढ़/NA सकती/NA हैं/NA आयकर/ORG विभाग/ORG की/NA जांच/NA में/NA 

बेनामी/NA संपत्ति/NA साबित/NA होने/NA की/NA स्थिति/NA में/NA उनके/NA और/NA उनके/NA परिवार/NA के/NA सदस्यों/NA 

के/NA खिलाफ/NA सीबीआइ/ORG का/NA शिकंजा/NA भी/NA कस/NA सकता/NA है/NA लालू/PERS यादव/PERS के/NA 

परिवार/NA के/NA जिन/NA सदस्यों/NA के/NA खिलाफ/NA जांच/NA चल/NA रही/NA है/NA उनमें/NA अधिकतर/NA 

लोकसेवक/NA के/NA पद/NA पर/NA हैं/NA या/NA पहले/NA रहे/NA हैं/NA भ्रष्टाचार/NA के/NA मामलों/NA की/NA जांच/NA 

करने/NA वाले/NA देश/NA की/NA सबसे/NA बड़ी/NA एजेंसी/NA सीबीआइ/ORG के/NA एक/NA वरिष्ठ/NA अधिकारी/NA 

ने/NA कहा/NA कि/NA वैसे/NA तो/NA बेनामी/NA संपत्ति/NA की/NA जांच/NA का/NA दायरा/NA आयकर/ORG विभाग/ORG 

तक/NA सीमित/NA है/NA लेकिन/NA लालू/PERS यादव/PERS और/NA उनके/NA परिवार/NA के/NA लिए/NA यह/NA यहीं/NA 

सीमित/NA नहीं/NA रह/NA पाएगा/NA उनके/NA अनुसार/NA लालू/PERS यादव/PERS खुद/NA मुख्यमंत्री/NA केंद्रीय/NA 

मंत्री/NA और/NA लगातार/NA पिछले/NA लोकसभा/ORG चुनाव/NA तक/NA सांसद/NA रहे/NA हैं/NA वहीं/NA उनकी/NA 

पत्नी/NA राबड़ी/PERS देवी/PERS पहले/NA मुख्यमंत्री/NA जबकि/NA दोनों/NA बेटे/NA बिहार/ORG सरकार/ORG में/NA 

अहम/NA मंत्री/NA हैं/NA और/NA बेटी/NA मीसा/PERS भारती/PERS सांसद/NA हैं/NA ऐसे/NA में/NA बेनामी/NA संपत्ति/NA 

का/NA मामला/NA सिर्फ/NA बेनामी/NA संपत्ति/NA बनाने/NA का/NA नहीं/NA रह/NA जाता/NA है/NA वरिष्ठ/NA अधिकारी/NA 

के/NA अनुसार/NA यदि/NA एक/NA बार/NA लालू/PERS प्रसाद/PERS और/NA उनके/NA परिवार/NA के/NA खिलाफ/NA 

बेनामी/NA संपत्ति/NA बनाने/NA का/NA आरोप/NA साबित/NA हो/NA गया/NA तो/NA उनके/NA खिलाफ/NA आय/NA से/NA 

अधिक/NA संपत्ति/NA का/NA मामला/NA अपने-आप/NA बन/NA जाता/NA है/NA उन्होंने/NA कहा/NA कि/NA ऐसी/NA 

स्थिति/NA में/NA मीसा/PERS भारती/PERS से/NA सांसद/NA होने/NA के/NA कारण/NA सीबीआइ/ORG सीधे/NA तौर/NA 

पर/NA उनके/NA खिलाफ/NA आय/NA से/NA अधिक/NA संपत्ति/NA बनाने/NA का/NA केस/NA दर्ज/NA कर/NA सकती/NA 

है/NA यही/NA बात/NA खुद/NA लालू/PERS प्रसाद/PERS के/NA मामले/NA में/NA भी/NA लागू/NA हो/NA सकती/NA है/NA 

जबकि/NA उनकी/NA पत्नी/NA और/NA बेटे/NA जो/NA बिहार/ORG सरकार/ORG के/NA भीतर/NA लोकसेवक/NA के/NA 

पद/NA पर/NA हैं/NA के/NA खिलाफ/NA जांच/NA कराने/NA का/NA अधिकार/NA राज्य/ORG सरकार/ORG को/NA ही/NA 

होगा/NA लेकिन/NA यहां/NA भी/NA यदि/NA हाईकोर्ट/ORG या/NA सुप्रीम/ORG कोर्ट/ORG आदेश/NA दे/NA दे/NA तो/NA 

सीबीआइ/ORG के/NA लिए/NA उनके/NA खिलाफ/NA भी/NA जांच/NA का/NA रास्ता/NA साफ/NA हो/NA जाएगा/NA 

गौरतलब/NA है/NA कि/NA चारा/NA घोटाले/NA की/NA जांच/NA में/NA लालू/PERS प्रसाद/PERS पहले/NA ही/NA 

सीबीआइ/ORG की/NA जांच/NA में/NA दोषी/NA ठहराये/NA जा/NA चुके/NA हैं/NA और/NA सजायाफ्ता/NA होने/NA के/NA 

कारण/NA चुनाव/NA लड़ने/NA से/NA वंचित/NA कर/NA दिए/NA गए/NA थे/NA इसके/NA साथ/NA ही/NA सीबीआइ/ORG 

ने/NA उन्हें/NA आय/NA से/NA अधिक/NA संपत्ति/NA बनाने/NA का/NA आरोपी/NA भी/NA बनाया/NA था/NA लेकिन/NA 

निचली/NA अदालत/NA से/NA छूट/NA गए/NA थे/NA और/NA संप्रग/ORG सरकार/ORG में/NA धमक/NA के/NA कारण/NA 

सीबीआइ/ORG इसके/NA खिलाफ/NA हाईकोर्ट/ORG में/NA अपील/NA तक/NA नहीं/NA कर/NA पाई/NA थी/NA ﻿जिला/ORG 

सहकारी/ORG बैंकों/ORG को/NA आरबीआई/ORG से/NA राहत/NA मिला/NA नोट/NA बदलवाने/NA का/NA एक/NA और/NA 

मौका/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0751/NA PM/NA IST/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 0751/NA PM/NA IST/NA जिला/ORG सहकारी/ORG बैंक/NA सिर्फ/NA 14/DATE नवंबर/DATE तक/NA 

जमा/NA नोट/NA ही/NA बदलवा/NA सकेंगे/NA मुंबई/GPE एजेंसी/ORG सरकार/ORG ने/NA जिला/ORG सहकारी/ORG 

बैंक/ORG बैंक/ORG और/NA पोस्ट/ORG ऑफिस/ORG को/NA नोटबंदी/NA के/NA दौरान/NA जमा/NA किए/NA गए/NA 

500/NA और/NA 1/NA हजार/NA रुपए/NA के/NA नोट/NA बदलवाने/NA का/NA एक/NA और/NA मौका/NA दिया/NA है/NA 

शिवसेना/ORG ने/NA केंद्र/ORG सरकारORG/NA के/NA इस/NA फैसले/NA की/NA सराहना/NA भी/NA की/NA है/NA 

शिवसेना/ORG के/NA केंद्र/ORG के/NA प्रति/NA बदले/NA रवैये/NA पर/NA विपक्ष/NA की/NA प्रतिक्रिया/NA आना/NA भी/NA 

शुरू/NA हो/NA गई/NA है/NA कांग्रेस/ORG के/NA वरिष्ठ/NA नेता/NA पी/PERS चिदंबरम/PERS ने/NA केंद्र/NA के/NA 

इस/NA फैसले/NA को/NA शिवसेना/ORG के/NA भाजपा/ORG द्वारा/NA तय/NA किए/NA गए/NA राष्ट्रपति/NA उम्मीदवार/NA 

रामनाथ/PERS कोविंद/PERS के/NA समर्थन/NA से/NA जोड़/NA दिया/NA है/NA बहरहाल/NA नोटबंदी/NA के/NA दौरान/NA 

जमा/NA किए/NA गए/NA नोट/NA रिजर्व/ORG बैंक/ORG में/NA 20/DATE जुलाई/DATE तक/NA बदले/NA जा/NA 

सकेंगे/NA जिला/ORG सहकारी/ORG बैंक/ORG सिर्फ/NA 14/DATE नवंबर/DATE तक/NA जमा/NA नोट/NA ही/NA 

बदलवा/NA सकेंगे/NA जबकि/NA बैंक/ORG और/NA पोस्ट/ORG ऑफिस/ORG के/NA लिए/NA ये/NA सीमा/NA 30/DATE 

दिसंबर/DATE तक/NA की/NA है/NA वित्त/ORG मंत्रालय/ORG ने/NA एक/NA नोटिफिकेशन/NA के/NA जरिए/NA 1/NA 

महीने/NA का/NA समय/NA दिया/NA है/NA पहले/NA ये/NA मौका/NA सिर्फ/NA 31/DATE दिसंबर/DATE 2016/DATE 

तक/NA ही/NA था/NA बैंक/NA और/NA पोस्ट/NA ऑफिस/NA को/NA इस/NA बात/NA का/NA कारण/NA बताना/NA 

होगा/NA कि/NA उन्होंने/NA पहले/NA ये/NA नोट/NA जमा/NA क्यों/NA नहीं/NA करवाए/NA कई/NA जिला/ORG 

सहकारी/ORG बैंकों/ORG ने/NA उस/NA समय/NA रकम/NA जमा/NA की/NA थी/NA जो/NA रिजर्व/ORG बैंक/ORG में/NA 

बदलवाई/NA नहीं/NA जा/NA सकती/NA है/NA महाराष्ट्र/GPE में/NA 2770/NA करोड़/NA रुपए/NA की/NA रकम/NA 

फंसी/NA है/NA ﻿एक/NA लाख/NA तक/NA के/NA बैंक/ORG फ्रॉड/NA केसों/NA की/NA रिपोर्ट/NA नहीं/NA होगी/NA 

Fri/NA 16/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0951/NA PM/NA IST/NA Fri/NA 16/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

0951/NA PM/NA IST/NA सीवीसी/ORG ने/NA भारतीय/ORG रिजर्व/ORG बैंक/ORG के/NA साथ/NA सलाह/NA करने/NA 

के/NA बाद/NA यह/NA निर्णय/NA लिया/NA है/NA नई/GPE दिल्ली/GPE प्रेट्र/ORG केंद्रीय/ORG सतर्कता/ORG आयोग/ORG 

सीवीसी/ORG ने/NA सार्वजनिक/NA क्षेत्र/NA के/NA बैंकों/ORG से/NA कहा/NA है/NA कि/NA एक/NA लाख/NA रुपये/NA 

से/NA कम/NA राशि/NA के/NA बैंक/NA फ्रॉड/NA के/NA मामलों/NA की/NA रिपोर्ट/NA स्थानीय/NA पुलिस/NA में/NA देने/NA 

की/NA जरूरत/NA नहीं/NA है/NA हालांकि/NA ऐसे/NA अपराधों/NA में/NA कर्मचारी/NA की/NA संलिप्तता/NA होती/NA है/NA 

तो/NA पुलिस/ORG को/NA रिपोर्ट/NA करनी/NA होगी/NA अभी/NA तक/NA बैंकों/ORG को/NA दस/NA हजार/NA से/NA 

एक/NA लाख/NA तक/NA की/NA राशि/NA के/NA मामले/NA स्थानीय/NA पुलिस/ORG में/NA दर्ज/NA कराने/NA होते/NA 

थे/NA सीवीसी/ORG ने/NA भारतीय/ORG रिजर्व/ORG बैंक/ORG के/NA साथ/NA सलाह/NA करने/NA के/NA बाद/NA यह/NA 

निर्णय/NA लिया/NA है/NA रिजर्व/ORG बैंक/ORG ने/NA उसे/NA जानकारी/NA दी/NA थी/NA कि/NA छोटे/NA मामले/NA 

पुलिस/ORG को/NA देने/NA में/NA सार्वजनिक/NA क्षेत्र/NA के/NA बैंकों/NA को/NA खासी/NA दिक्कतें/NA होती/NA हैं/NA 

सीवीसी/ORG के/NA अनुसार/NA अगर/NA किसी/NA मामले/NA में/NA बैंक/NA कर्मचारी/NA शामिल/NA है/NA तो/NA ऐसे/NA 

मामले/NA की/NA रिपोर्ट/NA पुलिस/ORG में/NA दी/NA जानी/NA चाहिए/NA बशर्ते/NA इससे/NA जुड़ी/NA धनराशि/NA 

दस/NA हजार/NA रुपये/NA से/NA अधिक/NA हो/NA लेकिन/NA एक/NA लाख/NA रुपये/NA से/NA कम/NA हो/NA 

सीवीसी/ORG के/NA एक/NA वरिष्ठ/NA अधिकारी/NA ने/NA कहा/NA कि/NA ऐसे/NA में/NA मामले/NA की/NA संबंधित/NA 

बैंक/NA अधिकारी/NA अपने/NA स्तर/NA पर/NA जांच/NA करेंगे/NA और/NA इसके/NA बाद/NA आगे/NA की/NA कार्रवाई/NA 

करेंगे/NA ﻿तीन/NA उच्च/ORG न्यायालयों/ORG के/NA लिए/NA 11/NA जज/NA हुए/NA नियुक्त/NA Wed/NA 21/DATE 

Jun/DATE 2017/DATE 1028/NA PM/NA IST/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1028/NA PM/NA 

IST/NA मद्रास/ORG उच्च/ORG न्यायालय/ORG में/NA कुल/NA 75/NA जज/NA नियुक्त/NA किए/NA जा/NA सकते/NA 

हैं/NA इसमें/NA से/NA 20/NA स्थान/NA अभी/NA रिक्त/NA हैं/NA यहां/NA केवल/NA एक/NA महिला/NA न्यायाधीश/NA 

हैं/NA नई/GPE दिल्ली/GPE प्रेट्र/ORG केंद्र/ORG सरकार/ORG व/NA सुप्रीम/ORG कोर्ट/ORG में/NA चल/NA रही/NA 

रस्साकसी/NA के/NA बीच/NA तीन/NA उच्च/ORG न्यायालयों/ORG के/NA लिए/NA 11/NA जजों/NA की/NA नियुक्ति/NA 

को/NA हरी/NA झंडी/NA दे/NA दी/NA गई/NA इनमें/NA छह/NA जज/NA मद्रास/GPE तीन/NA छत्तीसगढ़/GPE व/NA दो/NA 

पंजाब/GPE व/NA हरियाणा/GPE के/NA उच्च/ORG न्यायालय/ORG में/NA सेवाएं/NA देंगे/NA कानून/ORG मंत्रालय/ORG ने/NA 

अधिसूचना/NA के/NA जरिये/NA बताया/NA कि/NA जो/NA जज/NA नियुक्त/NA हुए/NA हैं/NA उनमें/NA वी/PERS 

भवानी/PERS एडी/PERS जगदीश/PERS चंदीरा/PERS जीआर/PERS स्वामीनाथन/PERS अब्दुल/PERS कुदोस/PERS एम/PERS 

दंडापानी/PERS देवसिगामनी/PERS ऑडिकसावल्यू/PERS मद्रास/ORG उच्च/ORG न्यायालय/ORG में/NA दो/NA साल/NA 

के/NA लिए/NA अतिरिक्त/NA जज/NA नियुक्त/NA किए/NA गए/NA हैं/NA मद्रास/ORG उच्च/ORG न्यायालय/ORG में/NA 

कुल/NA 75/NA जज/NA नियुक्त/NA किए/NA जा/NA सकते/NA हैं/NA इसमें/NA से/NA 20/NA स्थान/NA अभी/NA रिक्त/NA 

हैं/NA यहां/NA केवल/NA एक/NA महिला/NA न्यायाधीश/NA हैं/NA पंजाब/ORG व/NA हरियाणा/ORG उच्च/ORG 

न्यायालय/ORG में/NA कुल/NA 85/NA स्वीकृत/NA पद/NA हैं/NA जिनमें/NA से/NA 39/NA रिक्त/NA हैं/NA जबकि/NA 

छत्तीसगढ़/GPE में/NA 22/NA पद/NA स्वीकृत/NA हैं/NA इनमें/NA 11/NA रिक्त/NA हैं/NA एक/NA मई/NA की/NA स्थिति/NA 

के/NA अनुसार/NA देश/NA के/NA सभी/NA उच्च/ORG न्यायालयों/ORG में/NA 1079/NA पद/NA स्वीकृत/NA हैं/NA इनमें/NA 

से/NA 450/NA रिक्त/NA हैं/NA ﻿तस्लीमा/PERS नसरीन/PERS का/NA वीजा/NA एक/NA और/NA साल/NA के/NA लिए/NA 

बढ़ाTue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0736/NA PM/NA IST/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 0736/NA PM/NA IST/NA पिछले/NA दो/NA दशकों/NA में/NA वह/NA यूरोप/GPE और/NA अमेरिका/GPE 

में/NA भी/NA रही/NA हैं/NA हालांकि/NA कई/NA मौकों/NA पर/NA उन्होंने/NA हमेशा/NA भारत/GPE में/NA रहने/NA की/NA 

इच्छा/NA जताई/NA है/NA नई/GPE दिल्ली/GPE प्रेट्र/ORG केंद्रीय/ORG गृह/ORG मंत्रालय/ORG ने/NA विवादास्पद/NA 

बांग्लादेशी/NA लेखिका/NA तस्लीमा/PERS नसरीन/PERS का/NA वीजा/NA एक/NA साल/NA के/NA लिए/NA बढ़ा/NA दिया/NA 

है/NA यह/NA 23/DATE जुलाई/DATE 2017/DATE से/NA प्रभावी/NA हो/NA गया/NA है/NA आधिकारिक/NA सूत्रों/NA 

ने/NA बताया/NA कि/NA गृह/NA मंत्री/NA राजनाथ/ORG सिंह/ORG ने/NA मंगलवार/NA को/NA वीजा/NA एक्सटेंशन/NA 

को/NA मंजूरी/NA दे/NA दी/NA है/NA स्वीडन/GPE की/NA नागरिक/NA तस्लीमा/PERS नसरीन/PERS वर्ष/NA 2004/NA 

से/NA लगातार/NA भारतीय/ORG वीजा/ORG पर/NA हैं/NA स्वीडन/GPE के/NA पासपोर्ट/NA पर/NA उनका/NA वीजा/NA 

एक/NA बार/NA फिर/NA बढ़ा/NA दिया/NA गया/NA है/NA बांग्लादेश/GPE में/NA इस्लामिक/NA कट्टरपंथियों/NA से/NA 

धमकियां/NA मिलने/NA के/NA बाद/NA तस्लीमा/PERS ने/NA 1994/NA में/NA अपना/NA देश/NA छोड़कर/NA भारत/GPE 

में/NA शरण/NA ले/NA ली/NA थी/NA पिछले/NA दो/NA दशकों/NA में/NA वह/NA यूरोप/ORG और/NA अमेरिका/ORG में/NA 

भी/NA रही/NA हैं/NA हालांकि/NA कई/NA मौकों/NA पर/NA उन्होंने/NA हमेशा/NA भारत/GPE में/NA रहने/NA की/NA 

इच्छा/NA जताई/NA है/NA खासकर/NA पश्चिम/GPE बंगाल/GPE की/NA राजधानी/NA कोलकाता/GPE में/NA वह/NA रहना/NA 

चाहती/NA हैं/NA एक/NA सूत्र/NA के/NA मुताबिक/NA तस्लीमा/PERS नसरीन/PERS ने/NA भारत/ORG में/NA स्थायी/NA 

निवास/NA के/NA लिए/NA भी/NA आवेदन/NA किया/NA है/NA हालांकि/NA गृह/ORG मंत्रालय/ORG ने/NA अब/NA तक/NA 

इस/NA पर/NA कोई/NA निर्णय/NA नहीं/NA लिया/NA है/NA तस्लीमा/PERS का/NA यह/NA भी/NA कहना/NA है/NA कि/NA 

अगर/NA उन्हें/NA भारत/GPE में/NA रहने/NA का/NA अवसर/NA नहीं/NA मिला/NA तो/NA वह/NA अपनी/NA पहचान/NA 

खो/NA देंगी/NA चूंकि/NA इससे/NA उनका/NA लेखन/NA प्रभावित/NA होगा/NA ﻿योग/ORG दिवस/ORG पर/NA बनेगा/NA 

विश्व/NA रिकॉर्ड/NA 5/NA लाख/NA लोग/NA रामदेव/PERS के/NA साथ/NA करेंगे/NA योग/NA Sat/NA 17/DATE 

Jun/DATE 2017/DATE 0927/NA PM/NA IST/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0927/NA PM/NA 

IST/NA योग/ORG दिवस/ORG पर/NA बनेगा/NA विश्व/NA रिकॉर्ड/NA योग/ORG दिवस/ORG पर/NA बनेगा/NA विश्व/NA 

रिकॉर्ड/NA योग/NA के/NA साथ/NA 5/NA हजार/NA सूर्य/NA नमस्कार/NA 6/NA हजार/NA पुशअप्स/NA के/NA भी/NA 

रिकोर्ड/NA बनेंगे/NA बाबा/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA पाक/GPE में/NA 3/NA बदमाश/NA भारत/GPE के/NA दुश्मन/NA 

हैं/NA जिनका/NA मोक्ष/NA जरूरी/NA है/NA अहमदाबाद/GPE राज्य/ORG ब्यूरो/ORG अंतर्राष्ट्रीय/ORG योग/ORG दिवस/ORG 

21/DATE जून/DATE को/NA गुजरात/GPE में/NA 5/NA लाख/NA लोग/NA योग/NA करके/NA अंतरराष्ट्रीय/NA रिकार्ड/NA 

तोडेंगे/NA योग/NA गुरु/NA बाबा/PERS रामदेव/PERS के/NA अगुवाई/NA में/NA भाजपा/ORG अध्यक्ष/NA अमित/PERS 

शाह/PERS व/NA मुख्यमंत्री/NA विजय/PERS रुपाणी/PERS भी/NA योग/NA करेंगे/NA योगपथ/NA पर/NA 35/NA हजार/NA 

महिला/NA पुरुषों/NA के/NA साथ/NA प्रधानमंत्री/NA नरेंद्र/PERS मोदी/PERS के/NA योग/NA का/NA रिकार्ड/NA बाबा/PERS 

रामदेव/PERS अहमदाबाद/GPE में/NA तोडेंगे/NA योग/NA के/NA साथ/NA 5/NA हजार/NA सूर्य/NA नमस्कार/NA 6/NA 

हजार/NA पुशअप्स/NA के/NA भी/NA रिकोर्ड/NA बनेंगे/NA बाबा/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA पाक/GPE में/NA 3/NA 

बदमाश/NA भारत/GPE के/NA दुश्मन/NA हैं/NA जिनका/NA मोक्ष/NA जरूरी/NA हैयोग/NA गुरु/NA बाबा/PERS रामदेव/PERS 

ने/NA अहमदाबाद/GPE जीएमडीसी/ORG सभागार/NA में/NA पत्रकारों/NA को/NA बताया/NA कि/NA योग/NA पूर्वजों/NA 

की/NA विरासत/NA है/NA जिस/NA पर/NA सियासत/NA नहीं/NA करनी/NA चाहिए/NA कांग्रेस/ORG नेताओं/NA को/NA 

भाजपा/ORG नेताओं/NA के/NA साथ/NA योग/NA में/NA दिक्कत/NA हो/NA तो/NA वे/NA अपना/NA कार्यक्रम/NA अलग/NA 

से/NA आयोजित/NA कर/NA लें/NA अहमदाबाद/ORG में/NA 18/DATE से/NA 21/DATE जून/DATE तक/NA बाबा/NA 

योग/NA शिविर/NA कर/NA रहे/NA हैं/NA जिसमें/NA राज्यपाल/NA ओ/PERS पी/PERS कोहली/PERS राज्यमंत्रिमंडल/NA 

के/NA सदस्य/NA विविध/NA सामाजिक/NA धार्मिक/NA सांस्क्रतिक/NA संस्थाओं/NA के/NA अलावा/NA विविध/NA धर्म/NA 

व/NA अयात्म/NA से/NA जुडे/NA लोग/NA महात्मा/NA भी/NA शामिल/NA होंगे/NA योग/ORG दिवस/ORG को/NA भारतीय/NA 

संस्कृति/NA का/NA विजय/NA दिवस/NA बताते/NA हुए/NA बाबा/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA वे/NA देश/NA में/NA योग/NA 

की/NA शिक्षा/NA के/NA लिए/NA 10/NA हजार/NA योग/NA केन्द्र/NA खोलेंग/NA वे/NA कहते/NA हैं/NA कि/NA पहले/NA 

योग/NA ग्रंथ/NA व/NA गुफाओं/NA में/NA बंद/NA थे/NA लेकिन/NA वे/NA इसे/NA जन/NA जन/NA व/NA घर/NA घर/NA 

तक/NA पहुंचाना/NA चाहते/NA हैं/NA बाबा/PERS रामदेव/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA प्रधानमंत्री/NA इंदिरा/PERS 

गांधी/PERS के/NA जमाने/NA में/NA पहली/NA बार/NA धीरेन्द्र/PERS ब्रम्हचारी/PERS योग/NA को/NA टीवी/NA पर/NA 

लेकर/NA आए/NA लेकिन/NA आम/NA लोगों/NA तक/NA यह/NA नहीं/NA पहुंच/NA सका/NA उनका/NA दावा/NA है/NA 

कि/NA वे/NA योग/NA के/NA जरिए/NA समाज/NA को/NA स्वस्थ/NA रखने/NA के/NA साथ/NA विविध/NA प्रकार/NA की/NA 

बीमारियों/NA से/NA भी/NA मुक्त/NA बनाना/NA चाहते/NA हैंबाबा/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA पाकिस्तान/GPE में/NA 

हाफिज/PERS सईद/PERS अजहर/PERS मसूद/PERS व/NA दाऊद/PERS इब्राहिम/PERS तीन/NA बदमाश/NA हैं/NA जो/NA 

भारत/GPE के/NA दुश्मन/NA हैं/NA इनके/NA मोक्ष/NA का/NA इंतजाम/NA करना/NA जरुरी/NA है/NA बाबा/PERS ने/NA 

कहा/NA कि/NA पाकिस्तान/GPE वाले/NA खराब/NA नहीं/NA हैं/NA कुछ/NA लोग/NA दोनों/NA देशों/NA के/NA बीच/NA 

माहौल/NA खराब/NA कर/NA रहे/NA हैं/NA भारत/GPE को/NA अब/NA पाक/NA अधिग्रहित/GPE कश्मीर/GPE को/NA 

अपने/NA अधिकार/NA में/NA करने/NA पर/NA कदम/NA उठाना/NA चाहिए/NA ﻿श्रीलंका/GPE और/NA पाकिस्तान/GPE 

के/NA लेखकों/NA की/NA पहली/NA पसंद/NA बने/NA रहे/NA भारतीय/ORG प्रकाशन/ORG हाउस/ORG Tue/NA 20/DATE 

Jun/DATE 2017/DATE 0242/NA PM/NA IST/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0246/NA PM/NA 

IST/NA पाकिस्तान/GPE और/NA श्रीलंका/GPE की/NA एक/NA बड़ी/NA संख्या/NA में/NA पांडुलिपियां/NA भारत/GPE में/NA 

तेजी/NA से/NA बढ़/NA रही/NA हैं/NA नई/GPE दिल्ली/GPE आईएएनएस/ORG भारतीय/ORG प्रकाशन/ORG गृह/ORG 

तेजी/NA से/NA पड़ोसी/NA देशों/NA के/NA लेखकों/NA की/NA पसंदीदा/NA विकल्प/NA बनते/NA जा/NA रहे/NA हैं/NA 

पाकिस्तान/GPE और/NA श्रीलंका/GPE के/NA लेखकों/NA की/NA एक/NA बड़ी/NA संख्या/NA में/NA पांडुलिपियां/NA 

भारत/GPE में/NA तेजी/NA से/NA बढ़/NA रही/NA हैं/NA फिर/NA भी/NA यह/NA कई/NA विरोधाभासों/NA की/NA एक/NA 

कहानी/NA है/NA कई/NA पांडुलिपियों/NA को/NA उनके/NA खुद/NA के/NA देशों/NA में/NA मूल/NA रूप/NA से/NA 

खारिज/NA कर/NA दिया/NA गया/NA था/NA जबकि/NA उन/NA पांडुलिपियों/NA ने/NA भारतीय/NA प्रकाशकों/NA का/NA 

ध्यान/NA आकर्षित/NA किया/NA इन/NA प्रकाशन/NA घरों/NA के/NA संपादकों/NA का/NA कहना/NA है/NA कि/NA 

सामग्री/NA के/NA साथ/NA प्रयोग/NA करने/NA के/NA लिए/NA और/NA अधिक/NA खुला/NA होना/NA पाकिस्तान/GPE 

और/NA श्रीलंका/GPE जैसे/NA देशों/NA के/NA लेखकों/NA की/NA यात्रा/NA को/NA बहुत/NA आसान/NA बना/NA देता/NA 

है/NA ﻿विश्वभर/NA में/NA योग/NA की/NA धूम/NA तैयारियों/NA को/NA दिया/NA जा/NA रहा/NA अंतिम/NA रुप/NA 

Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0829/NA PM/NA IST/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

0829/NA PM/NA IST/NA दूतावास/ORG के/NA जनरल/NA रीवा/PERS गांगुली/PERS के/NA नेतृत्व/NA मे/NA आर्ट/ORG 

ऑफ/NA लिविंग/ORG के/NA सहयोग/NA से/NA इस/NA योग/NA शिविर/NA को/NA पूरा/NA किया/NA जाएगा/NA नई/GPE 

दिल्ली/GPE जेएनएन/ORG अतंरराष्ट्रीय/ORG योग/ORG दिवस/ORG को/NA लेकर/NA विश्वभर/NA में/NA तैयारियां/NA हो/NA 

रही/NA हैं/NA देश/NA ही/NA नहीं/NA विदेशों/NA में/NA भी/NA योग/NA शिविर/NA लगाए/NA गए/NA हैं/NA 21/DATE 

जून/DATE को/NA होने/NA वाले/NA तीसरे/NA योग/ORG दिवस/ORG को/NA मनाने/NA के/NA लिए/NA न्यूयॉर्क/GPE में/NA 

स्थित/NA भारतीय/ORG वाणिज्य/ORG दूतावास/ORG में/NA एक/NA स्पेशल/NA योगा/NA सेशन/NA आयोजित/NA किया/NA 

गया/NA है/NA दूतावास/ORG के/NA जनरल/NA रीवा/PERS गांगुली/PERS के/NA नेतृत्व/NA मे/NA आर्ट/ORG ऑफ/NA 

लिविंग/ORG के/NA सहयोग/NA से/NA इस/NA योग/NA शिविर/NA को/NA पूरा/NA किया/NA जाएगा/NA योगाभ्यास/NA से/NA 

पूर्व/NA पीएम/NA मोदी/PERS का/NA सेंदेश/NA डिस्प्ले/NA किया/NA जाएगा/NA चीन/GPE में/NA योग/NA को/NA लेकर/NA 

एक/NA अलग/NA तरह/NA का/NA क्रेज/NA है/NA यहां/NA कलरफुल/NA योग/NA का/NA आयोजन/NA किया/NA जा/NA 

रहा/NA है/NA इसका/NA अभ्यास/NA चीन/NA की/NA ग्रेट/NA वाल/NA पर/NA किया/NA जाएगा/NA चीन/GPE में/NA होने/NA 

वाले/NA इस/NA योग/NA कार्यक्रम/NA में/NA विदेश/NA राज्य/NA मंत्री/NA वीके/PERS सिंह/PERS हिस्सा/NA लेंगे/NA 

कार्यक्रम/NA को/NA भारतीय/ORG दूतावास/ORG और/NA बीजिंग/ORG चाइनीज/ORG पीपल्स/ORG एसोसिएशन/ORG 

फॉर/NA फ्रैंडशिप/ORG विथ/NA फारेन/NA कंट्री/NA के/NA साझा/NA सहयोग/NA से/NA कराया/NA जाएगा/NA लंदन/GPE 

में/NA 21/DATE जून/DATE को/NA योग/NA कार्यक्रम/NA की/NA धूम/NA अपने/NA आप/NA में/NA अलग/NA तरह/NA 

में/NA होगी/NA पर्यटकों/NA आकर्षण/NA केंद्र/NA लंदन/GPE आई/NA और/NA ट्रैफिल्गर/NA स्क्वायर/NA में/NA तीसरे/NA 

योग/ORG दिवस/ORG के/NA कार्यक्रम/NA का/NA आयोजन/NA होगा/NA जिसे/NA भारतीय/ORG दूतावास/ORG और/NA 

इंडियन/ORG टूरिज्म/ORG के/NA यूके/NA डिविजन/NA के/NA सहयोग/NA से/NA कराया/NA जाएगा/NA पीएम/NA 

मोदी/PERS लखनऊ/GPE में/NA करेंगे/NA योग/NA पीएम/NA मोदी/PERS उत्तर/GPE प्रदेश/GPE के/NA सीएम/NA 

योगी/PERS आदित्यनाथ/PERS के/NA साथ/NA 21/DATE जून/DATE को/NA लखनऊ/GPE के/NA रमाबाई/GPE 

अंबेडकर/GPE मैदान/GPE में/NA आयोजन/NA अंतरराष्ट्रीय/ORG योग/ORG में/NA शामिल/NA होंगे/NA इस/NA दौरान/NA 

करीब/NA 55/NA हजार/NA लोगों/NA के/NA मौजूद/NA रहने/NA की/NA संभावना/NA है/NA कार्यक्रम/NA में/NA बाबा/PERS 

रामदेव/PERS भी/NA शामिल/NA होंगे/NA केरल/GPE की/NA राजधानी/NA तिरुअनंतपुरम/GPE के/NA कझाकोट्टम/GPE 

स्थित/NA आईटी/NA हब/NA टेक्नोपार्क/NA के/NA भवानी/GPE बिल्डिंग/GPE में/NA अंतरराष्ट्रीय/ORG योग/ORG दिवस/ORG 

का/NA आयोजन/NA किया/NA जाएगा/NA इस/NA योगाथन/NA शिविर/NA में/NA काफी/NA संख्या/NA में/NA लोगों/NA के/NA 

शामिल/NA होने/NA की/NA उम्मीद/NA है/NA इसे/NA विवेकानंद/GPE स्टडी/GPE सेंटर/GPE के/NA सहयोग/NA से/NA 

संपन्न/NA कराया/NA जाएगा/NA कार्यक्रम/NA का/NA उद्घाटन/NA केंद्रीय/NA खेल/NA राज्य/NA मंत्री/NA विजय/PERS 

गोयल/PERS द्वारा/NA किया/NA जाएगा/NA दिल्ली/GPE में/NA योग/NA कार्यक्रम/NA केंद्र/NA आयुष/ORG मंत्रालय/ORG 

और/NA डीडीए/ORG पंतजलि/ORG योगा/ORG समिति/ORG विवेकानंद/ORG योगाश्रम/ORG अस्पताल/ORG आर्ट/ORG 

ऑफ/NA लिविंग/ORG गायत्री/ORG परिवार/ORG ब्रह्मकुमारी/ORG ईशा/ORG फाउंडेशन/ORG के/NA सहयोग/NA से/NA 

दिल्ली/GPE में/NA अलगअलग/NA स्थानों/NA पर/NA योग/NA कार्यक्रम/NA करेगा/NA योग/ORG दिवस/ORG की/NA 

तीसरी/NA वर्षगांठ/NA के/NA मौके/NA पर/NA 21/DATE जून/DATE की/NA सुबह/NA साढ़े/NA छह/NA बजे/NA से/NA 

आठ/NA बजे/NA के/NA दरम्यान/NA दिल्ली/DATE के/NA द्वारका/GPE तालकटोरा/GPE स्टेडियम/GPE दिल्ली/GPE के/NA 

खुरेजी/GPE दिल्ली/GPE के/NA रोहिणी/GPE लोधी/GPE गार्डन/GPE और/NA नेहरु/GPE पार्क/GPE सहित/NA कनॉट/NA 

प्लेट/NA में/NA योग/ORG कार्यक्रम/ORG आयोजित/NA किए/NA जाएंगे/NA ﻿दवा/NA के/NA साथ/NA योग/NA