20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0738/NA PM/NA IST/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

0738/NA PM/NA IST/NA मानवाधिकार/NA कार्यकर्ता/NA वेंकटेश/PERS नायक/PERS ने/NA सीआरपीएफ/ORG से/NA 

यह/NA रिपोर्ट/NA मांगी/NA थी/NA उनका/NA कहना/NA था/NA कि/NA इस/NA साल/NA अप्रैल/NA में/NA हुआ/NA यह/NA 

जनसंहार/NA मानवाधिकार/NA उल्लंघन/NA है/NA नई/GPE दिल्ली/GPE प्रेट्र/ORG सीआरपीएफ/ORG के/NA लिए/NA 

छत्तीसगढ़/GPE के/NA सुकमा/GPE में/NA नक्सलियों/NA द्वारा/NA 25/NA जवानों/NA की/NA हत्या/NA मानवाधिकार/NA 

हनन/NA में/NA नहीं/NA आता/NA है/NA सूचना/NA के/NA अधिकार/NA आरटीआइ/ORG के/NA तहत/NA पूछे/NA गए/NA 

सवाल/NA पर/NA अर्धसैनिक/NA बल/NA का/NA जवाब/NA यही/NA कहता/NA है/NA आरटीआइ/ORG आवेदन/NA में/NA 

इस/NA घटना/NA की/NA रिपोर्ट/NA साझा/NA करने/NA की/NA मांग/NA की/NA गई/NA थी/NA मानवाधिकार/NA 

कार्यकर्ता/NA वेंकटेश/PERS नायक/PERS ने/NA सीआरपीएफ/ORG से/NA यह/NA रिपोर्ट/NA मांगी/NA थी/NA उनका/NA 

कहना/NA था/NA कि/NA इस/NA साल/NA अप्रैल/NA में/NA हुआ/NA यह/NA जनसंहार/NA मानवाधिकार/NA उल्लंघन/NA 

है/NA आरटीआइ/ORG कानून/NA के/NA तहत/NA मानवाधिकार/NA हनन/NA और/NA भ्रष्टाचार/NA के/NA आरोपों/NA को/NA 

छोड़कर/NA सीआरपीएफ/ORG को/NA किसी/NA तरह/NA की/NA जानकारी/NA न/NA नहीं/NA देने/NA की/NA छूट/NA 

है/NA इस/NA छूट/NA का/NA जिक्र/NA करते/NA हुए/NA सीआरपीएफ/ORG ने/NA जवाब/NA दिया/NA कि/NA यह/NA 

मामला/NA न/NA तो/NA मानवाधिकार/NA और/NA न/NA ही/NA भ्रष्टाचार/NA का/NA लगता/NA है/NA इसलिए/NA वह/NA 

इस/NA संबंध/NA में/NA कोई/NA सूचना/NA देने/NA के/NA लिए/NA बाध्य/NA नहीं/NA है/NA सीआरपीएफ/ORG ने/NA 

यह/NA भी/NA कहा/NA कि/NA रिपोर्ट/NA में/NA अभियान/NA संचालन/NA संबंधी/NA ब्योरा/NA होने/NA के/NA कारण/NA 

उसे/NA साझा/NA नहीं/NA किया/NA जा/NA सकता/NA नायक/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA नक्सलियों/NA का/NA 

जानलेवा/NA हमला/NA मानवाधिकार/NA हनन/NA है/NA इस/NA सच्चाई/NA से/NA इन्कार/NA कर/NA अपने/NA ही/NA 

कर्मियों/NA के/NA प्रति/NA अन्याय/NA कर/NA रहा/NA है/NA लिम्का/ORG बुक/ORG में/NA नाम/NA दर्ज/NA कराने/NA 

के/NA उद्देश्य/NA से/NA 275/NA लोगों/NA ने/NA 108/NA बार/NA किया/NA सूर्य/NA नमस्कारTue/NA 20/DATE 

Jun/DATE 2017/DATE 1214/NA PM/NA IST/NA Tue/NA 20/DATE Jun/NA 2017/DATE 1214/NA PM/NA 

IST/NA गुजरात/GPE के/NA वड़ोदरा/GPE में/NA 208/NA लोगों/NA ने/NA बिना/NA रूके/NA 108/NA बार/NA सूर्य/NA 

नमस्कार/NA किया/NA वडोदरा/GPE एजेंसी/ORG अंतरराष्ट्रीय/ORG योगा/ORG दिवस/ORG से/NA एक/NA दिन/NA पहले/NA 

यानि/NA आज/NA गुजरात/GPE के/NA वड़ोदरा/GPE में/NA 275/NA लोगों/NA ने/NA एक/NA साथ/NA 108/NA सूर्य/NA 

नमस्कार/NA किये/NA यह/NA योगाभ्यास/NA अपने/NA आप/NA में/NA इसलिए/NA यूनिक/NA था/NA क्योंकि/NA इसमें/NA 

12/NA साल/NA के/NA बच्चे/NA से/NA लेकर/NA 77/NA साल/NA के/NA बुजुर्ग/NA सहित/NA पांच/NA विदेशियों/NA ने/NA 

हिस्सा/NA लिया/NA सभी/NA ने/NA बिना/NA रुके/NA 117/NA मिनट/NA में/NA 108/NA सूर्य/NA नमस्कार/NA किये/NA 

इसकी/NA वीडियों/NA क्लिप/NA तैयार/NA की/NA गयी/NA है/NA जिसे/NA लिम्का/ORG बुक/ORG ऑफ/NA रिकार्ड/ORG 

के/NA लिए/NA भेजा/NA जाएगा/NA कार्यक्रम/NA सुबह/NA साढ़े/NA चार/NA बजे/NA शुरु/NA हुआ/NA 275/NA लोगों/NA 

को/NA एक/NA साथ/NA 108/NA सूर्य/NA नमस्कार/NA कराने/NA की/NA आइडिया/NA वड़ोदरा/GPE के/NA योग/ORG 

निकेतन/ORG केंद्र/ORG के/NA 24/NA वर्षीय/NA प्रवीण/NA मेरिपल्लय/NA को/NA है/NA जो/NA योग/NA को/NA बढ़ावा/NA 

देने/NA के/NA लिए/NA एवरेस्ट/NA बेस/NA कैंप/NA में/NA जाकर/NA माइनस/NA 15/NA डिग्री/NA सेल्सियस/NA तापमान/NA 

में/NA 108/NA सूर्य/NA नमस्कार/NA कर/NA चुके/NA हैं/NA यहीं/NA उन्होंने/NA सोचा/NA कि/NA अगर/NA वो/NA इस/NA 

ठंडे/NA वातावरण/NA में/NA 108/NA सूर्य/NA नमस्कार/NA कर/NA सकते/NA हैं/NA तो/NA क्यों/NA न/NA आम/NA 

नागरिकों/NA को/NA इसका/NA अभ्यास/NA कराया/NA जाये/NA यहीं/NA से/NA उन्होंने/NA ठान/NA लिया/NA कि/NA योग/NA 

दिवस/NA को/NA हम/NA सब/NA मिल/NA कर/NA 108/NA सूर्य/NA नमस्कार/NA करेंगे/NA प्रवीण/NA मेरिपल्लय/PERS 

की/NA इस/NA मुहिम/NA की/NA काफी/NA सराहना/NA मिली/NA और/NA लोग/NA इससे/NA अपने/NA को/NA जोड़ते/NA 

चले/NA गए/NA इस/NA आयोजन/NA के/NA लिए/NA कुल/NA 276/NA लोगों/NA ने/NA अपना/NA नाम/NA दर्ज/NA 

कराया/NA था/NA कल/NA 21/DATE जून/DATE को/NA विश्व/NA योगा/NA दिवस/NA है/NA जिसे/NA लेकर/NA देशभर/NA 

में/NA योगा/NA शिविर/NA लगाए/NA जा/NA रहे/NA हैं/NA भारत/ORG सरकार/ORG के/NA कोशिशों/NA की/NA वजह/NA 

से/NA योग/NA को/NA अंतरराष्ट्रीय/NA स्तर/NA पर/NA पहचान/NA मिली/NA है/NA ऐसे/NA में/NA सरकारी/NA प्रतिष्ठानों/NA 

में/NA भी/NA योग/NA को/NA लेकर/NA कई/NA कार्यक्रम/NA किये/NA जा/NA रहे/NA हैं/NA ट्रेडमार्क/NA वाली/NA 

पहली/NA भारतीय/NA बिल्‍डिंग/NA मुंबई/GPE की/NA ताज/GPE पैलेस/GPE Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

0204/NA PM/NA IST/NA Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0210/NA PM/NA IST/NA मुंबई/GPE 

की/NA गगनचुंबी/NA इमारत/NA अब/NA दुनिया/NA के/NA उन/NA तमाम/NA ट्रेडमार्क/NA वाली/NA संपत्‍तियों/NA में/NA 

शामिल/NA हो/NA गयी/NA जिसमें/NA न्‍यूयार्क/GPE की/NA अंपायर/GPE स्‍टेट/GPE बिल्‍डिंग/GPE पेरिस/GPE का/NA 

इफिल/GPE टावर/GPE और/NA सिडनी/GPE का/NA ओपेरा/GPE हाउस/GPE ह/NA मुंबई/ORG जेएनएन/ORG मुंबई/GPE 

के/NA प्रसिद्ध/NA ताजमहल/GPE पैलेस/GPE को/NA ट्रेडमार्क/NA मिला/NA है/NA इसके/NA साथ/NA ही/NA 114/NA 

साल/NA पुरानी/NA यह/NA बिल्‍डिंग/NA ट्रेडमार्क/NA पाने/NA वाली/NA देश/NA की/NA पहली/NA बिल्‍डिंग/NA बन/NA गई/NA 

है/NA मुंबई/GPE की/NA गगनचुंबी/NA इमारत/NA अब/NA दुनिया/NA के/NA उन/NA तमाम/NA ट्रेडमार्क/NA वाली/NA 

संपत्‍तियों/NA में/NA शामिल/NA हो/NA गयी/NA जिसमें/NA न्‍यूयार्क/GPE की/NA अंपायर/GPE स्‍टेट/GPE बिल्‍डिंग/GPE 

पेरिस/GPE का/NA इफिल/NA टावर/ORG और/NA सिडनी/GPE का/NA ओपेरा/NA हाउस/ORG है/NA आम/NA तौर/NA 

पर/NA लोगो/NA ब्रांड/NA नेम/NA रंगों/NA की/NA तालमेल/NA संख्‍या/NA आदि/NA ट्रेडमार्क/NA होते/NA हैं/NA लेकिन/NA 

1999/NA में/NA ट्रेडमार्क/NA अधिनियम/NA लागू/NA होने/NA के/NA बाद/NA से/NA बिल्डिंग/NA के/NA डिजाइन/NA के/NA 

पंजीकरण/NA का/NA प्रयास/NA कभी/NA नहीं/NA किया/NA गया/NA है/NA ताजमहल/GPE पैलेस/GPE चलाने/NA वाले/NA 

इंडियन/NA होटल्‍स/NA कंपनी/NA के/NA जनरल/NA काउंसल/NA राजेंद्र/PERS मिश्रा/PERS ने/NA बताया/NA हमने/NA यह/NA 

बिल्‍डिंग/NA की/NA विशेषता/NA बनाए/NA रखने/NA के/NA लिए/NA किया/NA है/NA यह/NA प्रॉपर्टी/NA कंपनी/NA की/NA 

फ्लैगशिप/NA है/NA कंपनी/NA के/NA रेवेन्यू/NA में/NA इसका/NA 2391/NA करोड़/NA का/NA हिस्सा/NA है/NA गेटवे/GPE 

ऑफ/NA इंडिया/GPE से/NA भी/NA पहले/NA वर्ष/NA 1903/NA में/NA निर्मित/NA ताजमहल/GPE पैलेस/GPE भारतीय/ORG 

नौसेना/ORG के/NA लिए/NA महत्‍वपूर्ण/NA त्रिकोणीय/NA प्‍वाइंट/NA है/NA जो/NA बंदरगाह/NA की/NA ओर/NA रास्‍ता/NA 

दिखाने/NA में/NA मदद/NA करती/NA है/NA IHCL/ORG के/NA पूर्व/NA चेयरमैन/NA साइरस/PERS मिस्‍त्री/PERS के/NA 

फैमिली/NA फर्म/NA शापूरीजी/ORG पैलोनजी/ORG एंड/NA कंपनी/ORG द्वारा/NA निर्मित/NA इस/NA बिल्‍डिंग/NA को/NA 

प्रथम/NA विश्‍वयुद्ध/ORG के/NA दौरान/NA अस्‍पताल/NA में/NA बदल/NA दिया/NA गया/NA था/NA 2008/NA में/NA 

आतंकी/NA हमले/NA के/NA बाद/NA धुएं/NA की/NA गुबार/NA के/NA बीच/NA इस/NA बिल्‍डिंग/NA की/NA इमेज/NA 

मीडिया/NA में/NA वायरल/NA हो/NA गयी/NA थीकंपनी/ORG को/NA इस/NA स्‍ट्रक्‍चर/NA को/NA रजिस्‍टर्ड/NA कराने/NA 

में/NA सात/NA माह/NA का/NA समय/NA लगा/NA इस/NA ट्रेडमार्क/NA के/NA बाद/NA अब/NA इस/NA बिल्‍डिंग/NA के/NA 

इमेज/NA को/NA बगैर/NA लाइसेंसिंग/NA शुल्‍क/NA के/NA भुगतान/NA के/NA कॉमर्शियल/NA कार्यों/NA में/NA उपयोग/NA 

नहीं/NA किया/NA जा/NA सकता/NA है/NA अभी/NA कुछ/NA दुकानों/NA पर/NA होटल/NA के/NA फोटो/NA के/NA साथ/NA 

फोटो/NA फ्रेम/NA और/NA कफलिंक/NA जैसे/NA सामान/NA बेचे/NA जा/NA रहे/NA हैं/NA हाल/NA ही/NA में/NA 

न्यूयॉर्क/GPE में/NA एक/NA ट्रेडमार्क/NA वाली/NA एम्पायर/GPE स्टेट/GPE बिल्डिंग/ORG की/NA फोटो/NA का/NA 

इस्तेमाल/NA एक/NA आदमी/NA ने/NA बियर/NA के/NA लोगो/NA के/NA रूप/NA में/NA किया/NA था/NA जिसके/NA 

बाद/NA उस/NA आदमी/NA को/NA कंपनी/ORG अदालत/NA में/NA खींच/NA लाई/NA थी/NA