केरल/GPE पाक/ORG टीम/ORG की/NA जीत/NA का/NA जश्‍न/NA मनाने/NA पर/NA 23/NA के/NA खिलाफ/NA मामला/NA 

दर्ज/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0135/NA PM/NA IST/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 0144/NA PM/NA IST/NA गत/NA 18/DATE जून/DATE को/NA भारत/GPE पर/NA 180/NA रनों/NA 

से/NA जीत/NA हासिल/NA करने/NA वाले/NA पाकिस्‍तान/GPE के/NA लिए/NA जश्‍न/NA मनाने/NA पर/NA केरल/GPE के/NA 

युवकों/NA के/NA खिलाफ/NA मामला/NA दर्ज/NA किया/NA गया/NA हैकासारगोड/GPE प्रेट्र/ORG चैंपियंस/ORG ट्रॉफी/ORG 

क्रिकेट/NA फाइनल/NA में/NA भारत/GPE पर/NA पाकिस्‍तान/GPE की/NA जीत/NA का/NA जश्‍न/NA मनाते/NA हुए/NA 

23/NA युवकों/NA के/NA खिलाफ/NA स्‍थानीय/NA भाजपा/ORG नेता/NA ने/NA पुलिस/ORG के/NA पास/NA शिकायत/NA 

दर्ज/NA कराया/NA है/NA पुलिस/ORG के/NA अनुसार/NA चैंपियंस/ORG ट्रॉफी/ORG क्रिकेट/ORG फाइनल/ORG में/NA 

कथित/NA तौर/NA पर/NA पाकिस्तान/GPE की/NA जीत/NA का/NA जश्न/NA मनाए/NA जाने/NA वाले/NA 23/NA युवकों/NA 

के/NA खिलाफ/NA मामला/NA दर्ज/NA कराया/NA गया/NA है/NA रजाक/PERS मसूद/PERS सिराज/PERS व/NA 

कुंबादाजे/GPE पंचायत/GPE के/NA 20/NA अन्‍य/NA के/NA खिलाफ/NA स्‍थानीय/NA भाजपा/ORG नेता/NA राजेश/PERS 

शेट्टी/PERS की/NA शिकायत/NA पर/NA मामला/NA दर्ज/NA किया/NA गया/NA है/NA ये/NA सब/NA पाकिस्‍तान/ORG 

क्रिकेट/ORG टीम/ORG के/NA समर्थन/NA में/NA जीत/NA के/NA नारे/NA लगा/NA रहे/NA थे/NA और/NA पटाखे/NA 

चला/NA रहे/NA थेबता/NA दें/NA कि/NA 18/DATE जून/DATE को/NA पाकिस्‍तानी/ORG क्रिकेट/ORG टीम/ORG ने/NA 

भारत/GPE को/NA 180/NA रनों/NA से/NA हरा/NA दिया/NA इनके/NA खिलाफ/NA अवैध/NA तरीके/NA से/NA जमा/NA 

होने/NA दंगा/NA करने/NA जैसे/NA मामले/NA हैं/NA हालांकि/NA मामले/NA में/NA अब/NA तक/NA कोई/NA गिरफ्तारी/NA 

नहीं/NA की/NA गयी/NA है/NA फिलहाल/NA जांच/NA जारी/NA है/NA बिहार/ORG मैट्िरक/ORG परीक्षा/ORG 2017/NA 

में/NA 50.12/NA प्रतिशत/NA छात्रछात्राएं/NA उर्तीर्ण/NA रहे/NA Jun/DATE 22/DATE 2017/DATE 0610PM/NA 

IST/NA भाषा/NA पटना/GPE 22/DATE जून/DATE भाषा/NA बिहार/ORG मैट्िरक/ORG परीक्षा/ORG 2017/NA में/NA 

लखीसराय/GPE जिले/GPE के/NA श्री/ORG गोविंद/ORG हाई/ORG स्कूल/ORG के/NA प्रेम/PERS कुमार/PERS 465/NA 

अंकों/NA के/NA साथ/NA शीर्ष/NA स्थान/NA पर/NA रहे/NA इस/NA परीक्षा/NA में/NA कुल/NA 50.12/NA प्रतिशत/NA 

छात्रछात्राएं/NA उर्तीर्ण/NA रहे/NA बिहार/ORG विद्यालय/ORG परीक्षा/ORG समिति/ORG के/NA अध्यक्ष/NA आनंद/PERS 

किशोर/PERS ने/NA वार्षकि/NA माध्यमिक/NA परीक्षा/NA 2017/NA के/NA परिणाम/NA को/NA आज/NA जारी/NA करते/NA 

हुए/NA बताया/NA कि/NA लखीसराय/GPE जिले/GPE के/NA श्री/NA गोविंद/ORG हाई/ORG स्कूल/ORG के/NA प्रेम/PERS 

कुमार/PERS 465/NA अंक/NA प्राप्त/NA कर/NA प्रथम/NA जमुई/PERS जिले/PERS के/NA सिमुलतला/ORG आवासीय/ORG 

विद्यालय/ORG की/NA भव्या/PERS कुमारी/PERS 464/NA अंक/NA के/NA साथ/NA दूसरे/NA स्थान/NA पर/NA तथा/NA 

इसी/NA विद्यालय/ORG की/NA हर्षतिा/PERS कुमारी/PERS 462/NA अंक/NA प्राप्त/NA कर/NA तीसरे/NA स्थान/NA पर/NA 

रही/NA उन्होंने/NA कहा/NA कि/NA वार्षकि/NA माध्यमिक/ORG परीक्षा/ORG 2017/NA में/NA 1723911/NA छात्र/NA 

छात्राएं/NA शामिल/NA हुए/NA जिसमें/NA 50.12/NA उर्तीर्ण/NA रहे/NA उतीर्ण/NA छात्र/NA छात्राओं/NA में/NA से/NA 

13.91/NA फीसद/NA प्रथम/NA श्रेणी/NA 26.88/NA प्रतिशत/NA द्वितीय/NA श्रेणी/NA तथा/NA 9.32/NA फीसद/NA ने/NA 

तृतीय/NA श्रेणी/NA प्राप्त/NA कियाउल्लेखनीय/NA है/NA कि/NA पिछले/NA दो/NA वर्षों/NA से/NA इन्टरमीडिएट/ORG 

परीक्षा/ORG के/NA टापर्स/NA में/NA हुए/NA घोटाले/NA के/NA कारण/NA बिहार/ORG विद्यालय/ORG परीक्षा/ORG 

समिति/ORG विवादों/NA में/NA रहा/NA था/NA आनंद/PERS ने/NA बताया/NA कि/NA इस/NA वर्ष/NA इन्टरमीडिएट/ORG 

तथा/NA वार्षकि/ORG माध्यमिक/ORG परीक्षा/ORG 2017/ORG के/NA आयोजन/NA के/NA क््रुम/NA में/NA परीक्षा/NA 

व्यवस्था/NA के/NA सभी/NA स्तरों/NA पर/NA व्यापक/NA बदलाव/NA किया/NA गया/NA था/NA अर्थात/NA फार्म/NA भरने/NA 

की/NA प्रक््िरुया/NA से/NA लेकर/NA परीक्षा/NA के/NA सभी/NA स्तरों/NA पर/NA तकनीक/NA का/NA इस्तेमाल/NA 

करते/NA हुए/NA कदाचार/NA की/NA संभावना/NA को/NA खत्म/NA किया/NA गया/NA है/NA उन्होंने/NA कहा/NA कि/NA 

वार्षकि/NA परीक्षा/NA 2017/NA में/NA कदाचार/NA को/NA पूरी/NA तरह/NA रोकने/NA के/NA लिए/NA अन्य/NA 

व्यवस्थाओं/NA के/NA साथ/NA परीक्षा/NA केन्द्रों/NA पर/NA आवश्यकतानुसार/NA सी/NA सी/NA टी/NA वी/NA संस्थापित/NA 

किया/NA गया/NA था/NA इसके/NA अतिरिक्त/NA परीक्षा/NA संचालन/NA से/NA संबंधित/NA गतिविध्यिों/NA की/NA 

विडियोग्राफी/NA भी/NA करायी/NA गयी/NA जिससे/NA परीक्षा/NA के/NA दौरान/NA किसी/NA भी/NA प्रकार/NA की/NA 

अनियमितता/NA को/NA रोकने/NA में/NA मदद/NA मिली/NA अहमदाबाद/GPE में/NA 55000/NA लोगों/NA ने/NA एक/NA 

साथ/NA योग/NA कर/NA बनाया/NA विश्व/NA रिकॉर्ड/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/NA 0834/NA PM/NA 

IST/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0834/NA PM/NA IST/NA बाबा/PERS रामदेव/PERS के/NA 

साथ/NA भाजपा/ORG अध्यक्ष/NA अमित/PERS शाह/PERS इसमें/NA शामिल/NA हुए/NA राज्य/ORG ब्यूरो/ORG 

अहमदाबाद/GPE अंतरराष्ट्रीय/ORG योग/ORG दिवस/ORG पर/NA योग/NA गुरु/NA बाबा/PERS रामदेव/PERS के/NA 

सान्निध्य/NA में/NA करीब/NA 55000/NA लोगों/NA ने/NA अहमदाबाद/GPE में/NA एक/NA ही/NA स्थान/NA पर/NA योग/NA 

करके/NA गिनीज/ORG बुक/ORG ऑफ/ORG व‌र्ल्ड/ORG रिकॉ‌र्ड्स/ORG में/NA नाम/NA दर्ज/NA कराया/NA भाजपा/ORG 

के/NA राष्ट्रीय/NA अध्यक्ष/NA अमित/PERS गुजरात/GPE के/NA मुख्यमंत्री/NA विजय/PERS रुपाणी/PERS और/NA अन्य/NA 

इसमें/NA शामिल/NA हुए/NA इसके/NA अलावा/NA योगस्थल/NA पर/NA 21/NA अन्य/NA विश्व/NA रिकॉर्ड/NA दर्ज/NA 

हुएगुजरात/ORG सरकार/ORG और/NA पतंजलि/ORG योगपीठ/ORG की/NA ओर/NA से/NA जीएमडीसी/GPE मैदान/GPE 

पर/NA 18/DATE से/NA 21/DATE जून/DATE तक/NA आयोजित/NA योग/NA शिविर/NA में/NA पांच/NA लाख/NA से/NA 

अधिक/NA लोगों/NA को/NA योग/NA कराने/NA का/NA लक्ष्य/NA रखा/NA गया/NA था/NA अंतरराष्ट्रीय/ORG योग/ORG 

दिवस/ORG 21/GPE जून/GPE को/NA मैदान/NA में/NA बाबा/PERS रामदेव/PERS के/NA साथ/NA 54522/NA 

महिला-पुरुषों/NA ने/NA योग/NA करके/NA रिकॉर्ड/NA बनाया/NA इससे/NA पहले/NA 21/DATE जून/DATE 2015/DATE 

को/NA दिल्ली/GPE में/NA राजपथ/NA पर/NA प्रधानमंत्री/NA नरेंद्र/PERS मोदी/PERS के/NA साथ/NA 35985/NA लोगों/NA 

ने/NA योग/NA करके/NA यह/NA रिकॉर्ड/NA बनाया/NA था/NA हालांकि/NA बाबा/PERS रामदेव/PERS ने/NA करीब/NA 

तीन/NA लाख/NA लोगों/NA के/NA शामिल/NA होने/NA का/NA दावा/NA किया/NA अहमदाबाद/GPE के/NA अलावा/NA 

सूरत/GPE राजकोट/GPE वडोदरा/GPE मेहसाणा/GPE नवसारी/GPE वलसाड/GPE आदि/NA शहरों/NA में/NA ढाई/NA सौ/NA 

से/NA अधिक/NA स्थलों/NA पर/NA भी/NA योग/NA के/NA कार्यक्रम/NA आयोजित/NA हुए/NA गिनीज/ORG बुक/ORG 

ऑफ/ORG व‌र्ल्ड/ORG रिकॉ‌र्ड्स/ORG की/NA टीम/NA ने/NA गांधीनगर/GPE पहुंचकर/NA सीएम/NA रुपाणी/PERS को/NA 

विश्व/NA रिकॉर्ड/NA का/NA प्रमाणपत्र/NA सौंपा/NA इसके/NA अलावा/NA सबसे/NA अधिक/NA 4050/NA बार/NA सूर्य/NA 

नमस्कार/NA करने/NA का/NA रिकॉर्ड/NA पतंजलि/ORG के/NA ही/NA योग/NA शिक्षक/NA देवेंद्र/PERS ने/NA तथा/NA 

चंद्रमोहन/PERS नेगी/NA ने/NA बनायाअयोध्या/NA के/NA महेशयोगी/PERS ने/NA 51/NA घंटे/NA योग/NA करके/NA नया/NA 

रिकॉर्ड/NA बनाया/NA इससे/NA पहले/NA 32/NA घंटे/NA योग/NA करने/NA का/NA रिकार्ड/NA 2015/NA में/NA कुं/NA 

यसमीन/NA ने/NA बनाया/NA था/NA मधुबनी/GPE के/NA रवि/PERS व्योमशंकर/PERS झा/PERS ने/NA तीन/NA घंटे/NA 

33/NA मिनट/NA 33/NA सेकंड/NA पद्मासन/NA करके/NA आदित्य/GPE सिंह/GPE ने/NA 157/NA पुशअप/NA करके/NA 

छत्तीसगढ़/GPE की/NA छात्रा/NA गायत्री/PERS ने/NA एक/NA घंटे/NA 40/NA मिनट/NA शीर्षासन/NA करके/NA और/NA 

राजस्थान/GPE के/NA सीकर/NA की/NA मनीषा/GPE कुमावत/GPE ने/NA जूनियर/NA वर्ग/NA में/NA 51/NA मिनट/NA 

शीर्षासन/NA करके/NA रिकॉर्ड/NA कायम/NA किया/NA नकदी/NA लाभ/NA के/NA लिए/NA टीबी/NA रोगियों/NA को/NA 

देना/NA होगा/NA आधार/NA नंबर/NA Jun/DATE 21/DATE 2017/DATE 0631PM/NA IST/NA भाषा/NA नई/GPE 

दिल्ली/GPE टीबी/NA रोग/NA से/NA पीड़ित/NA लोगों/NA को/NA केंद्र/ORG सरकार/ORG की/NA योजनाओं/NA का/NA 

लाभ/NA उठाने/NA के/NA लिए/NA आवश्यक/NA रूप/NA से/NA आधार/NA नंबर/NA देना/NA होगा/NA केंद्रीय/ORG 

स्वास्थ्य/ORG मंत्रालय/ORG ने/NA इस/NA बारे/NA में/NA एक/NA अधिसूचना/NA जारी/NA की/NA है/NA जिसमें/NA कहा/NA 

गया/NA है/NA कि/NA जिन/NA लोगों/NA के/NA पास/NA आधार/NA कार्ड/NA नहीं/NA हैं/NA वे/NA 31/DATE 

अगस्त/DATE तक/NA रजिस्ट्रेशन/NA करवा/NA लें/NA अधिसूचना/NA में/NA कहा/NA गया/NA है/NA योजना/NA के/NA 

तहत/NA लाभ/NA पाने/NA के/NA योग्य/NA व्यक्ति/NA को/NA आधार/NA नंबर/NA देना/NA होगा/NA या/NA आधार/NA 

नंबर/NA बनवाना/NA होगा/NA स्वास्थ्य/ORG मंत्रालय/ORG उन/NA लोगों/NA के/NA लिए/NA आधार/NA रजिस्ट्रेशन/NA की/NA 

सुविधा/NA मुहैया/NA कराएगा/NA जिनके/NA पास/NA आधार/NA नंबर/NA नहीं/NA है/NA अगर/NA किसी/NA प्रखंड/NA 

या/NA तालुका/NA या/NA तहसील/NA में/NA आधार/ORG रजिस्ट्रेशन/ORG सेंटर/ORG नहीं/NA है/NA तो/NA राज्य/ORG 

सरकार/ORG का/NA विभाग/NA यूआईडीएआई/ORG के/NA साथ/NA मिलकर/NA उपयुक्त/NA स्थान/NA पर/NA रजिस्ट्रेशन/NA 

सुविधा/NA मुहैया/NA कराएगा/NA बैंक/ORG खाते/NA के/NA लिए/NA आधार/NA जरूरी/NA 50/NA हजार/NA रुपये/NA 

या/NA इससे/NA अधिक/NA के/NA लेनदेन/NA के/NA लिए/NA भी/NA अनिवार्य/NA अधिसूचना/NA में/NA कहा/NA गया/NA 

है/NA कि/NA योजना/NA में/NA लाभ/NA के/NA तौर/NA पर/NA सशर्त/NA नकदी/NA सहायता/NA दी/NA जाएगी/NA 

किसी/NA रोगी/NA को/NA जब/NA तक/NA आधार/NA नंबर/NA नहीं/NA मिलता/NA है/NA तब/NA तक/NA वह/NA 

आधार/NA रजिस्ट्रेशन/NA नंबर/NA अन्य/NA सरकारी/NA दस्तावेज/NA जैसे/NA वोटर/NA कार्ड/NA पैन/NA कार्ड/NA बैंक/NA 

पासबुक/NA राशन/NA कार्ड/NA के/NA माध्यम/NA से/NA लाभ/NA उठा/NA सकता/NA है/NA अधिसूचना/NA में/NA कहा/NA 

गया/NA है/NA असम/GPE मेघालय/GPE और/NA जम्मू-कश्मीर/GPE को/NA छोड़कर/NA सभी/NA राज्यों/GPE और/NA 

केंद्र/GPE शासित/GPE प्रदेशों/GPE में/NA आधिकारिक/NA गजट/NA के/NA प्रकाशन/NA की/NA तिथि/NA से/NA 

अधिसूचना/NA प्रभावी/NA हो/NA जाएगी/NA ﻿योग/NA की/NA अलख/NA जगा/NA रहे/NA मुस्लिम/NA भाईबहन/NA Tue/NA 

20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0955/NA AM/NA IST/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

0955/NA AM/NA IST/NA पुण्य/NA कार्य/NA में/NA जुटे/NA हैं/NA ओल्ड/GPE फरीदाबाद/GPE बाबा/GPE नगर/GPE 

निवासी/NA इब्ने/PERS हसन/PERS और/NA नईम/PERS अख्तर/PERS के/NA बेटा/NA शाहवेज/PERS और/NA बेटी/NA 

जैनब/PERS दोनों/NA योग/NA प्रशिक्षक/NA हैं/NA जासं/NA फरीदाबाद/GPE धर्म/NA व/NA जाति/NA के/NA नाम/NA पर/NA 

आज/NA भले/NA ही/NA कुछ/NA लोग/NA भेदभाव/NA रखते/NA हों/NA लेकिन/NA योग/NA अपने/NA नाम/NA के/NA 

अनुरूप/NA समाज/NA को/NA आपस/NA में/NA जोड़ने/NA का/NA काम/NA कर/NA रहा/NA है/NA ऐसे/NA ही/NA पुण्य/NA 

कार्य/NA में/NA जुटे/NA हैं/NA ओल्ड/GPE फरीदाबाद/GPE बाबा/GPE नगर/GPE निवासी/NA इब्ने/PERS हसन/PERS और/NA 

नईम/PERS अख्तर/PERS के/NA बेटा/NA शाहवेज/PERS और/NA बेटी/NA जैनब/PERS दोनों/NA योग/NA प्रशिक्षक/NA हैं/NA 

स्वयं/NA तो/NA योग/NA करते/NA ही/NA हैं/NA और/NA लोगों/NA को/NA भी/NA योग/NA कराते/NA हैं/NA शाहवेज/PERS 

बीए/NA में/NA स्नातक/NA हैं/NA जैनब/PERS अभी/NA बीए/NA अंतिम/NA वर्ष/NA में/NA हैं/NA पढ़ाई/NA के/NA 

साथसाथ/NA दोनों/NA भाईबहन/NA योग/NA की/NA अलख/NA जगा/NA रहे/NA हैं/NA भाईबहन/NA अब/NA अंतरराष्ट्रीय/ORG 

योग/ORG दिवस/ORG की/NA तैयारियों/NA में/NA जुटे/NA हुए/NA हैं/NA उनका/NA कहना/NA है/NA कि/NA मुस्लिम/NA 

होकर/NA योग/NA से/NA जुड़ने/NA के/NA कारण/NA उन्हें/NA कई/NA बार/NA कुछ/NA लोगों/NA के/NA विरोध/NA का/NA 

सामना/NA करना/NA पड़ता/NA है/NA मां/NA नईम/PERS अख्तर/PERS का/NA कहना/NA है/NA कि/NA जेनब/PERS ने/NA 

स्कूल/NA टाइम/NA से/NA ही/NA योग/NA को/NA अपना/NA लिया/NA था/NA उन्होंने/NA बताया/NA कि/NA योग/NA से/NA 

कई/NA तरह/NA की/NA बीमारियां/NA दूर/NA होती/NA हैं/NA दोनों/NA भाईबहन/NA सेक्टर/GPE 46/GPE प्रगति/GPE 

अंपार्टमेंट/GPE में/NA लोगों/NA को/NA योगाभ्यास/NA करा/NA रहे/NA हैं/NA ﻿एनसीए/ORG ने/NA सरदार/GPE सरोवर/GPE 

बांध/GPE की/NA ऊंचाई/NA बढ़ाने/NA की/NA अनुमति/NA दी/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0912/NA 

PM/NA IST/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0912/NA PM/NA IST/NA एनसीए/ORG के/NA इस/NA 

फैसले/NA से/NA बांध/GPE की/NA संग्रह/NA क्षमता/NA बढ़/NA जाएगी/NA नई/GPE दिल्ली/GPE प्रेट्र/ORG नर्मदा/ORG 

नियंत्रण/ORG प्राधिकार/NA एनसीए/ORG ने/NA गुजरात/GPE में/NA सरदार/GPE सरोवर/GPE बांध/GPE की/NA ऊंचाई/NA 

बढ़ाने/NA की/NA अनुमति/NA दे/NA दी/NA है/NA गुजरात/GPE एवं/NA राजस्थान/GPE के/NA सूखा/NA प्रभावित/NA 

इलाकों/NA में/NA पानी/NA उपलब्ध/NA कराने/NA के/NA लिए/NA बांध/NA के/NA गेटों/NA को/NA बंद/NA कर/NA 

सरोवर/NA के/NA जलस्तर/NA को/NA 138.68/NA मीटर/NA किया/NA जाएगा/NA एनसीए/ORG ने/NA एक/NA दिन/NA 

पहले/NA शुक्रवार/NA को/NA अनुमति/NA दीएनसीए/ORG के/NA इस/NA फैसले/NA से/NA बांध/GPE की/NA संग्रह/NA 

क्षमता/NA बढ़/NA जाएगी/NA वर्तमान/NA संग्रह/NA क्षमता/NA 1565/NA मीलियन/NA क्यूबिक/NA मीटर/NA एमसीएम/NA 

बढ़कर/NA 5740/NA एमसीएम/NA हो/NA जाएगी/NA इस/NA फैसले/NA से/NA जहां/NA आठ/NA लाख/NA हेक्टेयर/NA 

भूमि/NA को/NA सिंचाई/NA के/NA लिए/NA जल/NA उपलब्ध/NA कराने/NA में/NA मदद/NA मिलेगी/NA वहीं/NA एक/NA 

लाख/NA लोगों/NA को/NA पीने/NA का/NA पानी/NA भी/NA उपलब्ध/NA कराया/NA जा/NA सकेगा/NA बांध/NA की/NA 

क्षमता/NA बढ़ने/NA से/NA 150/NA मेगावाट/NA अधिक/NA पनबिजली/NA तैयार/NA हो/NA सकेगी/NA यह/NA जानकारी/NA 

शनिवार/NA को/NA केंद्रीय/ORG जल/ORG संसाधन/ORG मंत्रालय/ORG ने/NA दी/NA हैपरियोजना/NA से/NA प्रभावित/NA 

लोगों/NA के/NA पुनर्वास/NA की/NA लड़ाई/NA लड़/NA रहे/NA कार्यकर्ताओं/NA ने/NA एनसीए/ORG के/NA कदम/NA को/NA 

गैरकानूनी/NA करार/NA दिया/NA है/NA कार्यकर्ताओं/NA ने/NA कहा/NA है/NA कि/NA मध्य/GPE प्रदेश/GPE की/NA 

शिवराज/ORG सिंह/ORG चौहान/ORG सरकार/ORG ने/NA सुप्रीम/ORG कोर्ट/ORG के/NA आदेश/NA का/NA पालन/NA 

नहीं/NA किया/NA है/NA चिदंबरम/PERS ने/NA कहा/NA डीसीसीबी/ORG से/NA जुड़ा/NA हो/NA सकता/NA है/NA 

शिवसेना/ORG का/NA कोविंद/PERS को/NA समर्थन/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0803/NA PM/NA 

IST/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0803/NA PM/NA IST/NA पी/PERS चिदंबरम/PERS ने/NA 

केंद्र/ORG और/NA शिवसेना/ORG के/NA बीच/NA बढ़ती/NA करीबी/NA पर/NA निशाना/NA साधा/NA है/NA नई/GPE 

दिल्ली/GPE जेएनएन/ORG कांग्रेस/ORG के/NA वरिष्ठ/NA नेता/NA और/NA पूर्व/NA केंद्रीय/NA वित्त/NA मंत्री/NA पी/PERS 

चिदंबरम/PERS ने/NA केंद्र/ORG और/NA शिवसेना/ORG के/NA बीच/NA बढ़ती/NA करीबी/NA पर/NA निशाना/NA साधा/NA 

है/NA उन्होंने/NA कहा/NA है/NA कि/NA पुराने/NA नोटों/NA को/NA बदलने/NA का/NA केंद्र/ORG का/NA फैसला/NA 

शिवसेना/ORG द्वारा/NA राजग/ORG के/NA राष्ट्रपति/NA उम्मीदवार/NA को/NA समर्थन/NA देने/NA से/NA जुड़ा/NA हो/NA 

सकता/NA हैसोमवार/NA रात/NA जारी/NA राजपत्र/NA अधिसूचना/NA की/NA ओर/NA इशारा/NA करते/NA हुए/NA 

कांग्रेस/ORG नेता/NA ने/NA ट्वीट/NA किया/NA आधी/NA रात/NA को/NA अधिसूचना/NA राष्ट्रपति/NA पद/NA के/NA 

उम्मीदवार/NA के/NA पक्ष/NA में/NA समर्थन/NA लेने/NA के/NA लिए/NA तो/NA नहीं/NA जारी/NA की/NA गई/NA 

अधिसूचना/NA में/NA भारतीय/ORG रिजर्व/ORG बैंक/ORG आरबीआई/ORG द्वारा/NA डीसीसीबी/ORG से/NA विमुद्रित/NA 

नोट/NA स्वीकार/NA करने/NA की/NA बात/NA कही/NA गई/NA है/NA बता/NA दें/NA कि/NA सरकार/ORG ने/NA 

जिला/ORG सहकारी/ORG बैंक/ORG बैंक/ORG और/NA पोस्ट/ORG ऑफिस/ORG को/NA नोटबंदी/NA के/NA दौरान/NA 

जमा/NA किए/NA गए/NA 500/NA और/NA 1/NA हजार/NA रपए/NA के/NA नोट/NA बदलवाने/NA का/NA एक/NA और/NA 

मौका/NA दिया/NA है/NA नोटबंदी/NA के/NA दौरान/NA जमा/NA किए/NA गए/NA नोट/NA रिजव/ORG बैंक/ORG में/NA 

20/DATE जुलाई/DATE तक/NA बदले/NA जा/NA सकेंगे/NA जिला/ORG सहकारी/ORG बैंक/ORG सिर्फ/NA 14/DATE 

नवंबर/DATE तक/NA जमा/NA नोट/NA ही/NA बदलवा/NA सकेंगे/NA जबकि/NA बैंक/ORG और/NA पोस्ट/ORG 

ऑफिस/ORG के/NA लिए/NA ये/NA सीमा/NA 30/DATE दिसंबर/DATE तक/NA की/NA हैवित्त/ORG मंत्रालय/ORG ने/NA 

एक/NA नोटिफिकेशन/NA के/NA जरिए/NA 1/NA महीने/NA का/NA समय/NA दिया/NA है/NA पहले/NA ये/NA मौका/NA 

सिर्फ/NA 31/DATE दिसंबर/DATE 2016/DATE तक/NA ही/NA था/NA बैंक/ORG और/NA पोस्ट/ORG ऑफिस/ORG 

को/NA इस/NA बात/NA का/NA कारण/NA बताना/NA होगा/NA कि/NA उन्होंने/NA पहले/NA ये/NA नोट/NA जमा/NA क्यों/NA 

नहीं/NA करवाए/NA कई/NA जिला/ORG सहकारी/ORG बैंकों/ORG ने/NA उस/NA समय/NA रकम/NA जमा/NA की/NA 

थी/NA जो/NA रिजर्व/ORG बैंक/ORG में/NA बदलवाई/NA नहीं/NA जा/NA सकती/NA है/NA महाराष्ट्र/GPE में/NA 2770/NA 

करो़़ड/NA रपए/NA की/NA रकम/NA फंसी/NA है/NA ﻿तमिलनाडु/GPE में/NA माकपा/ORG कार्यालय/ORG पर/NA पेट्रोल/NA 

बम/NA से/NA हमला/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0634/NA PM/NA IST/NA Sat/NA 17/DATE 

Jun/DATE 2017/DATE 0634/NA PM/NA IST/NA माकपा/ORG का/NA कहना/NA है/NA कि/NA पार्टी/ORG 

महासचिव/NA सीताराम/PERS येचुरी/PERS पर/NA दिल्ली/GPE में/NA हुए/NA हमले/NA की/NA ही/NA अगली/NA कड़ी/NA 

के/NA तौर/NA पर/NA यह/NA हमला/NA हुआ/NA है/NA कोयंबटूर/GPE प्रेट्र/ORG कोयंबटूर/GPE में/NA शनिवार/NA को/NA 

माकपा/ORG कार्यालय/ORG पर/NA अज्ञात/NA लोगों/NA ने/NA पेट्रोल/NA बम/NA से/NA हमला/NA कर/NA दिया/NA 

हमले/NA में/NA कोई/NA घायल/NA नहीं/NA हुआ/NA है/NA माकपा/ORG ने/NA हिंदूवादी/NA कार्यकर्ताओं/NA पर/NA 

हमले/NA का/NA आरोप/NA लगाया/NA है/NA माकपा/ORG का/NA कहना/NA है/NA कि/NA पार्टी/NA महासचिव/NA 

सीताराम/PERS येचुरी/PERS पर/NA दिल्ली/GPE में/NA हुए/NA हमले/NA की/NA ही/NA अगली/NA कड़ी/NA के/NA तौर/NA 

पर/NA यह/NA हमला/NA हुआ/NA है/NA माकपा/ORG के/NA राज्य/NA सचिव/NA जी/PERS रामाकृष्णन/PERS ने/NA 

हमले/NA की/NA कड़ी/NA निंदा/NA की/NA उन्होंने/NA बताया/NA कि/NA हमले/NA में/NA एक/NA कार/NA और/NA 

कार्यालय/NA की/NA खिड़कियां/NA क्षतिग्रस्त/NA हुई/NA हैं/NA उन्होंने/NA कहा/NA यह/NA चिंता/NA की/NA बात/NA है/NA 

कि/NA कुछ/NA लोग/NA कोयंबटूर/NA में/NA सांप्रदायिक/NA सौहार्द/NA और/NA एकता/NA को/NA भंग/NA करने/NA का/NA 

प्रयास/NA कर/NA रहे/NA हैं/NA उन्होंने/NA राज्य/ORG सरकार/ORG से/NA दोषियों/NA की/NA तुरंत/NA गिरफ्तारी/NA 

की/NA अपील/NA की/NA पार्टी/ORG के/NA जिला/NA सचिव/NA वी/PERS राममूर्ति/PERS ने/NA कहा/NA पार्टी/ORG 

लगातार/NA सांप्रदायिक/NA ताकतों/NA के/NA खिलाफ/NA लड़/NA रही/NA है/NA इसी/NA कारण/NA हमलों/NA के/NA 

जरिये/NA माकपा/ORG की/NA आवाज/NA को/NA दबाने/NA का/NA प्रयास/NA कर/NA रहे/NA हैं/NA तमिलनाडु/GPE 

के/NA माकपा/ORG कार्यालय/ORG पर/NA बम/NA हमला/NA हमलावर/NA फरार/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 1013/NA AM/NA IST/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1016/NA AM/NA IST/NA 

तमिलनाडु/GPE में/NA माकपा/ORG कार्यालय/ORG पर/NA अज्ञात/NA हमलावरों/NA ने/NA बम/NA फेंक/NA कर/NA 

हमला/NA कियाकोयंबटूर/GPE एएनआई/ORG कोयंबटूर/GPE स्‍थित/NA माकपा/ORG कार्यालय/ORG पर/NA शनिवार/NA 

को/NA सुबह/NA कुछ/NA अज्ञात/NA लोगों/NA ने/NA हमला/NA कर/NA दिया/NA सूत्रों/NA के/NA अनुसार/NA पार्टी/ORG 

कार्यालय/ORG पर/NA पेट्रोल/NA बम/NA फेंका/NA गया/NA हमलावर/NA फरार/NA हैंमीडिया/NA रिपोर्ट/NA के/NA 

अनुसार/NA इस/NA हमले/NA में/NA किसी/NA के/NA घायल/NA होने/NA की/NA खबर/NA नहीं/NA है/NA हां/NA करीब/NA 

में/NA ही/NA खड़ी/NA एक/NA कार/NA को/NA थोड़ी/NA सी/NA क्षति/NA पहुंची/NA है/NA पुलिस/ORG मामले/NA की/NA 

जांच/NA कर/NA रही/NA है/NA अब/NA तक/NA किसी/NA की/NA गिरफ्तारी/NA नहीं/NA हुई/NA हैगत/NA 9/DATE 

मई/DATE को/NA भी/NA भाजपा/ORG नेता/NA मुथुरमन/PERS के/NA निवास/NA स्‍थान/NA पर/NA भी/NA इस/NA तरह/NA 

से/NA पेट्रोल/NA बम/NA फेंका/NA गया/NA था/NA जिससे/NA खिड़कियों/NA के/NA शीशे/NA चटक/NA गए/NA थे/NA 

ममता/PERS और/NA उनके/NA भतीजे/NA को/NA बचाने/NA के/NA लिए/NA साजिश/NA रच/NA रही/NA पुलिस/ORG 

मैथ्यू/PERS Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0653/NA PM/NA IST/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 0653/NA PM/NA IST/NA मैथ्यू/PERS ने/NA लिखा/NA है/NA कि/NA सासंद/NA को/NA ब्लैकमेल/NA से/NA 

परे/NA पुलिस/ORG के/NA सारे/NA सवाल/NA नारद/ORG स्टिंग/ORG कांड/ORG पर/NA केंद्रित/NA रहते/NA हैं/NA 

जागरण/ORG संवाददाता/NA कोलकाता/GPE बिहार/GPE से/NA पूर्व/NA सांसद/NA डीपी/PERS यादव/PERS को/NA 

कथित/NA तौर/NA पर/NA ब्लैकमेल/NA करने/NA के/NA मामले/NA में/NA लगातार/NA तीन/NA दिनों/NA तक/NA पुलिस/ORG 

पूछताछ/NA के/NA बीच/NA नारद/ORG न्यूज/ORG पोर्टल/ORG के/NA सीईओ/NA मैथ्यू/PERS सैमुअल/PERS ने/NA 

पुलिस/ORG को/NA लाई/NA डिटेक्टर/NA टेस्ट/NA की/NA चुनौती/NA दी/NA है/NA मैथ्यू/PERS ने/NA दावा/NA किया/NA 

है/NA कि/NA नारद/ORG स्टिंग/ORG से/NA पश्चिम/GPE बंगाल/GPE की/NA मुख्यमंत्री/NA ममता/PERS बनर्जी/PERS और/NA 

उनके/NA भतीजे/NA को/NA बचाने/NA के/NA लिए/NA ही/NA पुलिस/NA उन्हें/NA फंसाने/NA की/NA कोशिश/NA कर/NA 

रही/NA है/NA मैथ्यू/PERS ने/NA अपने/NA फेसबुक/NA प्रोफाइल/NA पर/NA पुलिस/ORG की/NA भूमिका/NA पर/NA 

सवाल/NA खड़ा/NA किया/NA उन्होंने/NA दावा/NA किया/NA कि/NA पूर्व/NA सांसद/NA को/NA ब्लैकमेल/NA करने/NA का/NA 

मामला/NA पुलिस/NA ने/NA खुद/NA ही/NA तैयार/NA किया/NA है/NA जिसकी/NA आड़/NA में/NA नारद/ORG स्टिंग/ORG 

से/NA जुड़े/NA तथ्यों/NA के/NA बारे/NA में/NA जानकारी/NA लेने/NA के/NA लिए/NA पूछताछ/NA की/NA जा/NA रही/NA 

है/NA मैथ्यू/PERS ने/NA लिखा/NA है/NA कि/NA सासंद/NA को/NA ब्लैकमेल/NA से/NA परे/NA पुलिस/ORG के/NA सारे/NA 

सवाल/NA नारद/ORG स्टिंग/ORG कांड/ORG पर/NA केंद्रित/NA रहते/NA हैं/NA 