उपराज्यपाल/NA किरण/PERS बेदी/PERS के/NA खिलाफ/NA पुडुचेरी/ORG विधानसभा/ORG में/NA प्रस्ताव/NA पारित/NA 

Fri/NA 16/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1004/NA PM/NA IST/NA Fri/NA 16/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

1004/NA PM/NA IST/NA पुडुचेरी/ORG विधानसभा/ORG ने/NA सारी/NA प्रशासनिक/NA शक्ति/NA चुनी/NA हुई/NA 

सरकार/ORG को/NA देने/NA की/NA मांग/NA की/NA है/NA पुडुचेरी/GPE प्रेट्र/ORG उपराज्यपाल/NA किरण/PERS बेदी/PERS 

के/NA काम/NA करने/NA के/NA तौर-तरीके/NA पर/NA लगाम/NA लगाने/NA के/NA लिए/NA पुडुचेरी/ORG विधानसभा/ORG 

ने/NA सारी/NA प्रशासनिक/NA शक्ति/NA चुनी/NA हुई/NA सरकार/NA को/NA देने/NA की/NA मांग/NA की/NA है/NA 

शुक्रवार/NA को/NA विधानसभा/ORG ने/NA उपराज्यपाल/NA के/NA अधिकारों/NA में/NA कटौती/NA के/NA लिए/NA एक/NA 

प्रस्ताव/NA पारित/NA किया/NA विपक्षी/NA दलों/NA ने/NA हालांकि/NA सरकार/NA के/NA प्रस्ताव/NA का/NA विरोध/NA 

करते/NA हुए/NA सदन/NA में/NA जोरदार/NA हंगामा/NA किया/NA मुख्यमंत्री/NA वी/PERS नारायणसामी/PERS ने/NA 

किरण/PERS बेदी/PERS द्वारा/NA केंद्र/GPE शासित/GPE क्षेत्र/GPE का/NA दौरा/NA करने/NA राजनिवास/NA में/NA 

अधिकारियों/NA की/NA बैठक/NA बुलाने/NA और/NA वीडियो/NA कान्फ्रेंसिंग/NA के/NA जरिये/NA अधिकारियों/NA के/NA 

साथ/NA बैठक/NA करने/NA का/NA कड़ा/NA विरोध/NA किया/NA मुख्यमंत्री/NA ने/NA कहा/NA कि/NA उपराज्यपाल/NA 

को/NA अपनी/NA मर्जी/NA से/NA फैसला/NA करने/NA का/NA कोई/NA अधिकार/NA नहीं/NA है/NA उनको/NA 

निर्वाचित/ORG सरकार/ORG के/NA परामर्श/NA और/NA सहमति/NA से/NA काम/NA करना/NA होगा/NA उल्लेखनीय/NA 

है/NA कि/NA उपराज्यपाल/NA किरण/PERS बेदी/PERS का/NA कई/NA मुद्दों/NA पर/NA राज्य/NA की/NA कांग्रेस/ORG 

सरकार/ORG के/NA साथ/NA टकराव/NA है/NA उनका/NA कहना/NA है/NA कि/NA केंद्र/GPE शासित/GPE प्रदेश/GPE 

का/NA उपराज्यपाल/NA होने/NA के/NA कारण/NA प्रशासनिक/NA मामलों/NA में/NA फैसले/NA लेने/NA के/NA लिए/NA 

उनके/NA पास/NA पूरे/NA अधिकार/NA हैं/NA बेदी/PERS को/NA पिछले/NA साल/NA पुडुचेरी/GPE का/NA उपराज्यपाल/NA 

बनाया/NA गया/NA था/NA उसी/NA साल/NA अधिकारियों/NA द्वारा/NA असहयोग/NA की/NA शिकायत/NA करते/NA हुए/NA 

उन्होंने/NA अपने/NA पद/NA से/NA त्यागपत्र/NA देने/NA की/NA धमकी/NA तक/NA दे/NA दी/NA थी/NA ﻿छह/NA 

पुलिसकर्मियों/NA के/NA हत्यारे/NA और/NA लश्कर/ORG आतंकी/NA बशीर/PERS की/NA तलाश/NA में/NA छापेमारी/NA 

Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0208/NA PM/NA IST/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

0209/NA PM/NA IST/NA छह/NA पुलिस/NA कर्मियों/NA के/NA हत्यारे/NA मास्टरमांइड/NA लश्कर/ORG कमांडर/NA 

बशीर/PERS की/NA तलाश/NA में/NA पुलिस/ORG और/NA सुरक्षाबल/NA दक्षिण/GPE कश्मीर/GPE में/NA जगह-जगह/NA 

छापेमारी/NA कर/NA रहे/NA हैंश्रीनगर/GPE ब्युरो/ORG अनंतनाग/GPE में/NA थाना/NA प्रभारी/NA सहित/NA छह/NA 

पुलिस/ORG कर्मियों/NA के/NA हत्यारे/NA आतंकियों/NA की/NA तलाश/NA में/NA पुलिस/ORG और/NA सुरक्षाबल/NA 

दक्षिण/GPE कश्मीर/GPE में/NA जगह-जगह/NA छापेमारी/NA कर/NA रहे/NA हैंहमले/NA का/NA मास्टरमांइड/NA लश्कर/ORG 

कमांडर/NA बशीर/PERS वानी/PERS उर्फ/NA लश्करी/PERS थाउसी/PERS ने/NA ही/NA कुलगाम/GPE में/NA 16/DATE 

जून/DATE को/NA आतंकी/NA जुनैद/PERS मट्टू/PERS की/NA मुठभेड़/NA में/NA मौत/NA के/NA एक/NA घंटे/NA के/NA 

भीतर/NA ही/NA बदला/NA लेने/NA के/NA लिए/NA पुलिस/NA कर्मियों/NA पर/NA बड़ा/NA हमला/NA करवाया/NA थावह/NA 

स्थानीय/NA आतंकी/NA है/NA और/NA कोकरनाग/GPE में/NA रहता/NA है/NA जो/NA अब/NA दक्षिण/GPE कश्मीर/GPE 

में/NA छिपा/NA है/NA अचानक/NA हुआ/NA था/NA हमला/NA यह/NA हमला/NA 16/DATE जून/DATE को/NA अच्छाबल/NA 

में/NA उस/NA समय/NA हुआ/NA था/NA जब/NA थाना/NA प्रभारी/NA फिरोज/PERS डार/PERS अन्य/NA पुलिस/ORG 

कर्मियों/NA के/NA साथ/NA थाजीवारा/GPE इलाके/NA में/NA अल्पसंख्यक/NA समुदाय/NA की/NA बस्ती/NA में/NA स्थित/NA 

पुलिस/ORG चौकी/NA मुआयना/NA कर/NA रहे/NA थेघात/NA लगाकर/NA बैठे/NA आतंकियों/NA के/NA दल/NA ने/NA 

अचानक/NA हमला/NA कर/NA दिया/NA था/NA जिसमें/NA सभी/NA शहीद/NA हो/NA गए/NA राज्य/ORG पुलिस/ORG 

महानिदेशक/NA एसपी/PERS वैद/PERS के/NA अनुसार/NA हमला/NA करवाने/NA वाले/NA लश्कर/ORG आतंकियों/NA को/NA 

जिंदा/NA व/NA मुर्दा/NA पकडऩे/NA के/NA लिए/NA पुलिस/ORG जुटी/NA हैहमले/NA का/NA मुख्य/NA सूत्रधार/NA 

बशीर/PERS लश्करी/ORG थाउस/NA पर/NA दस/NA लाख/NA का/NA इनाम/NA रखा/NA गया/NA हैखूंखार/NA था/NA 

जुनैद/NA दस/NA लाख/NA का/NA इनामी/NA जुनैद/PERS मट्टू/PERS लश्कर/ORG के/NA सबसे/NA खूंखार/NA 

आतंकियों/NA में/NA से/NA एक/NA थासात/NA पुलिसकर्मियों/NA व/NA दो/NA बैंक/ORG कर्मियों/NA की/NA हत्या/NA के/NA 

अलावा/NA सुरक्षाबलों/NA के/NA काफिलों/NA में/NA हमले/NA करने/NA के/NA साथ/NA हथियारों/NA की/NA दर्जनों/NA 

लूटपाट/NA की/NA वारदातों/NA में/NA वह/NA शामिल/NA था/NA ﻿अटल/PERS बिहारी/PERS बाजपेयी/PERS से/NA मिले/NA 

कोविंद/PERS जानिए/NA चुनाव/NA तक/NA कहां/NA ठहरेंगे/NA Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0932/NA 

AM/NA IST/NA Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1257/NA PM/NA IST/NA राष्ट्रपति/NA चुनाव/NA में/NA 

एनडीए/ORG की/NA ओर/NA से/NA उम्मीदवार/NA घोषित/NA किए/NA गए/NA रामनाथ/PERS कोविंद/PERS ने/NA 

लालकृष्ण/PERS आडवाणी/PERS से/NA दिल्ली/GPE में/NA उनके/NA आवास/NA पर/NA मुलाकात/NA की/NA है/NA नई/GPE 

दिल्ली/GPE एनडीए/ORG के/NA राष्ट्रपति/NA पद/NA के/NA लिए/NA उम्मीदवार/NA रामनाथ/PERS कोविंद/PERS अाज/NA 

पूर्व/NA प्रधानमंत्री/NA अटल/PERS बिहारी/PERS वाजपेयी/PERS के/NA अावास/NA पर/NA उनके/NA मुलाकात/NA कर/NA 

अाशीर्वाद/NA लिया/NA कोविंद/PERS ने/NA बुधवार/NA को/NA भाजपा/ORG के/NA वरिष्ठ/NA नेता/NA लाल/PERS 

कृष्ण/PERS आडवाणी/PERS और/NA मुरली/PERS मनोहर/PERS जोशी/PERS से/NA उनके/NA अावास/NA पर/NA 

मुलाकात/NA की/NA है/NA एनडीए/ORG के/NA राष्ट्रपति/NA पद/NA के/NA उम्मीदवार/NA रामनाथ/PERS कोविंद/PERS 

चुनाव/NA तक/NA केंद्रीय/NA मंत्री/NA महेश/PERS शर्मा/PERS के/NA लिए/NA अावंटित/NA अावास/NA 10/GPE 

अकबर/GPE रोड/GPE में/NA रहेंगे/NA इसके/NA लिए/NA महेश/PERS शर्मा/PERS से/NA निवास/NA स्थान/NA को/NA 

अस्थायी/NA रूप/NA से/NA खाली/NA करने/NA को/NA कहा/NA गया/NA है/NA महेश/PERS शर्मा/PERS वर्तमान/NA में/NA 

नोएडा/GPE में/NA अपने/NA निजी/NA आवास/NA में/NA रह/NA रहे/NA हैं/NA रामनाथ/PERS कोविन्द/PERS के/NA 

राष्ट्रपति/NA चुनाव/NA जीतने/NA पर/NA महेश/PERS शर्मा/PERS 10/GPE अकबर/GPE रोड/GPE निवास/NA वापस/NA अ

ा/NA जाएंगे/NA अौर/NA कोविंद/PERS राष्ट्रपति/NA भवन/NA में/NA चले/NA जाएंगे/NA इससे/NA पहले/NA कोविंद/PERS 

ने/NA वरिष्ठ/NA नेता/NA मुरली/PERS मनोहर/PERS जोशी/PERS से/NA मुलाकात/NA की/NA थी/NA जोशी/PERS ने/NA 

कोविंद/PERS को/NA उम्मीदवार/NA बनाए/NA जाने/NA पर/NA शुभकामनाएं/NA दीं/NA इस/NA मुलाकात/NA के/NA 

दौरान/NA भाजपा/ORG के/NA अन्य/NA नेता/NA भी/NA मौजूद/NA थे/NA वहीं/NA बुधवार/NA को/NA कोविंद/PERS को/NA 

चुनाव/NA में/NA समर्थन/NA को/NA लेकर/NA शाम/NA को/NA ही/NA बिहार/ORG के/NA सीएम/NA नीतीश/PERS 

कुमार/PERS ने/NA हरी/NA झंडी/NA दे/NA दी/NA है/NA जबकि/NA बिहार/GPE में/NA उनके/NA गठबंधन/NA की/NA 

दूसरी/NA पार्टी/NA राजद/NA ने/NA अभी/NA तक/NA समर्थन/NA की/NA बात/NA पर/NA कुछ/NA स्पष्ट/NA नहीं/NA 

किया/NA है/NA बता/NA दें/NA कि/NA राष्ट्रपति/NA चुनाव/NA 17/DATE जुलाई/DATE को/NA होने/NA हैं/NA साथ/NA 

ही/NA वर्तमान/NA राष्ट्रपति/NA प्रणब/PERS मुखर्जी/PERS का/NA कार्यकाल/NA 24/DATE जुलाई/DATE को/NA समाप्त/NA 

हो/NA जाएगा/NA रामनाथ/PERS कोविंद/PERS अगस्त/DATE 2015/DATE से/NA ही/NA बिहार/GPE के/NA राज्यपाल/NA 

थे/NA राष्ट्रपति/NA उम्मीदवार/NA के/NA लिए/NA नाम/NA का/NA ऐलान/NA होने/NA के/NA बाद/NA ही/NA कोविंद/PERS 

ने/NA अपने/NA पद/NA से/NA इस्तीफा/NA दे/NA दिया/NA है/NA ﻿चीनी/GPE विदेश/NA मंत्री/NA से/NA मिले/NA 

वीके/PERS सिंह/PERS Sun/NA 18/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0944/NA PM/NA IST/NA Sun/NA 18/DATE 

Jun/DATE 2017/DATE 0944/NA PM/NA IST/NA वीके/PERS सिंह/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA भारत/GPE चीन/GPE 

के/NA साथ/NA सामरिक/NA सहयोग/NA के/NA रिश्तों/NA को/NA मजबूत/NA करना/NA चाहेगा/NA बीजिंग/GPE प्रेट्र/ORG 

विदेश/NA राज्य/NA मंत्री/NA वीके/PERS सिंह/PERS ने/NA रविवार/NA को/NA चीन/GPE के/NA विदेश/NA मंत्री/NA 

वांग/PERS यी/PERS से/NA मुलाकात/NA की/NA और/NA द्विपक्षीय/NA रिश्तों/NA में/NA सुधार/NA पर/NA चर्चा/NA की/NA 

वह/NA ब्रिक्स/ORG ब्राजील/GPE रूस/GPE भारत/GPE चीन/GPE और/NA दक्षिण/GPE अफ्रीका/GPE के/NA विदेश/NA 

मंत्रियों/NA की/NA बैठक/NA में/NA हिस्सा/NA लेने/NA बीजिंग/GPE गए/NA हैं/NA इस/NA साल/NA सितंबर/NA में/NA 

ब्रिक्स/ORG का/NA सम्मेलन/NA चीन/PERS के/NA शियामन/NA शहर/NA में/NA होगा/NA और/NA इसका/NA एजेंडा/NA 

तय/NA करने/NA के/NA लिए/NA बीजिंग/GPE में/NA बैठक/NA हुई/NA वीके/PERS सिंह/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA 

भारत/GPE चीन/GPE के/NA साथ/NA सामरिक/NA सहयोग/NA के/NA रिश्तों/NA को/NA मजबूत/NA करना/NA चाहेगा/NA 

उनका/NA कहना/NA है/NA कि/NA चीन/GPE के/NA विदेश/NA मंत्री/NA के/NA साथ/NA बातचीत/NA में/NA पीएम/NA 

नरेंद्र/PERS मोदी/PERS व/NA चीन/GPE के/NA राष्ट्रपति/NA शी/PERS जिनपिंग/PERS का/NA एजेंडा/NA आगे/NA बढ़ाया/NA 

गया/NA ब्रिक्स/ORG का/NA सम्मेलन/NA पिछली/NA बार/NA गोवा/GPE में/NA आयोजित/NA किया/NA गया/NA था/NA 

उस/NA दौरान/NA भारत/GPE इसका/NA अध्यक्ष/NA था/NA जबकि/NA इस/NA बार/NA चीन/GPE इसकी/NA अगुवाई/NA 

कर/NA रहा/NA है/NA उल्लेखनीय/NA है/NA कि/NA चीन/GPE व/NA भारत/GPE के/NA बीच/NA कई/NA मुद्दों/NA को/NA 

लेकर/NA गतिरोध/NA कायम/NA है/NA एनएसजी/ORG ग्रुप/ORG में/NA भारत/GPE की/NA सदस्यता/NA का/NA चीन/GPE 

लगातार/NA विरोध/NA कर/NA रहा/NA है/NA तो/NA जैश-ए-मोहम्मद/ORG के/NA आतंकी/NA के/NA मामले/NA में/NA 

चीन/GPE संयुक्त/ORG राष्ट्र/ORG संघ/ORG में/NA अड़ंगा/NA डाल/NA चुका/NA है/NA चीन-पाकिस्तान/GPE आर्थिक/NA 

गलियारे/NA सीपीईसी/ORG पर/NA भी/NA दोनों/NA देशों/NA के/NA बीच/NA विवाद/NA लगातार/NA चल/NA रहा/NA है/NA 

भारत/GPE चाहता/NA है/NA कि/NA पाकिस्तान/GPE के/NA साथ/NA चीन/GPE का/NA यह/NA प्रोजेक्ट/NA आगे/NA न/NA 

बढ़/NA सके/NA लेकिन/NA चीन/GPE कुछ/NA भी/NA सुनने/NA को/NA तैयार/NA नहीं/NA राजस्थान/GPE समारोह/NA 

में/NA खाना/NA खाने/NA से/NA 60/NA लोग/NA पड़े/NA बीमार/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

0911/NA AM/NA IST/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0911/NA AM/NA IST/NA राजस्थान/GPE 

के/NA भारतपुर/GPE में/NA समारोह/NA का/NA खाना/NA खाने/NA से/NA 60/NA लोग/NA बीमार/NA पड़/NA गए/NA 

राजस्थान/GPE एएनआई/ORG राजस्थान/GPE राज्य/GPE के/NA सरसैना/GPE गांव/GPE के/NA भरतपुर/GPE में/NA एक/NA 

समारोह/NA में/NA खाना/NA खाने/NA के/NA दौरान/NA 13/NA बच्चों/NA समेत/NA 60/NA लोग/NA बीमार/NA पड़/NA 

गए/NA बताया/NA जाता/NA है/NA कि/NA गांव/NA में/NA हो/NA रहे/NA एक/NA समारोह/NA में/NA शामिल/NA होने/NA 

गए/NA लोगों/NA ने/NA वहां/NA का/NA खाना/NA खाया/NA उसके/NA बाद/NA वो/NA बीमार/NA पड़/NA गए/NA बीमार/NA 

होने/NA वालों/NA में/NA बच्चों/NA और/NA महिलाओं/NA सहित/NA करीब/NA 60/NA लोग/NA हैं/NA इनमें/NA से/NA 

अब/NA तक/NA 53/NA लोगों/NA को/NA अस्पताल/NA में/NA भर्ती/NA कराया/NA जा/NA चुका/NA है/NA शेष/NA 

जानकारी/NA का/NA इंतजार/NA है/NA अनाथालय/NA चलाने/NA वाले/NA व्यक्ति/NA के/NA खिलाफ/NA नाबालिग/NA 

लड़की/NA से/NA बलात्कार/NA करने/NA का/NA मामला/NA दर्ज/NA Jun/DATE 20/DATE 2017/DATE 0955PM/NA 

IST/NA भाषा/NA हैदराबाद/GPE 20/DATE जून/DATE भाषा/NA सिकंदराबाद/GPE में/NA एक/NA अनाथालय/NA चलाने/NA 

वाले/NA एक/NA व्यक्ति/NA के/NA खिलाफ/NA अनाथालय/NA में/NA ही/NA रहने/NA वाली/NA 15/NA वर्षीय/NA लड़की/NA 

का/NA कथित/NA तौर/NA पर/NA बार-बार/NA बलात्कार/NA करने/NA का/NA मामला/NA दर्ज/NA कर/NA किया/NA गया/NA 

है/NA सहायक/ORG पुलिस/ORG आयुक्त/NA /ORG मलकाजगिरी/ORG मंडल/ORG जी/PERS संदीप/PERS ने/NA 

पीटीआई-भाषा/ORG से/NA कहा/NA हमें/NA लड़की/NA के/NA रिश्तेदार/NA से/NA कल/NA रात/NA को/NA एक/NA 

शिकायत/NA मिली/NA जिसमें/NA उन्होंने/NA सुनीत/PERS कुमार/PERS पर/NA अलग-अलग/NA मौकों/NA पर/NA लड़की/NA 

से/NA बलात्कार/NA करने/NA का/NA आरोप/NA लगाया/NA उन्होंने/NA कहा/NA हमने/NA मामला/NA दर्ज/NA कर/NA 

लिया/NA है/NA और/NA कुमार/PERS से/NA पूछताछ/NA कर/NA रहे/NA हैं/NA अधिकारी/NA ने/NA बताया/NA कि/NA 

कुमार/PERS के/NA खिलाफ/NA आईपीसी/PERS की/NA धारा/NA 376/NA बलात्कार/NA और/NA पोक्सो/NA कानून/NA 

की/NA संबंधित/NA धाराओं/NA के/NA तहत/NA मामला/NA दर्ज/NA किया/NA गया/NA है/NA पुलिस/ORG ने/NA बताया/NA 

कि/NA इस/NA अनाथालय/NA में/NA लड़के/NA और/NA लड़कियां/NA दोनों/NA रहते/NA हैं/NA बाल/NA अधिकारों/NA के/NA 

लिए/NA काम/NA करने/NA वाले/NA एक/NA एनजीओ/NA बलाला/ORG हक्कुला/ORG संघम/ORG ने/NA इस/NA घटना/NA 

की/NA निंदा/NA की/NA है/NA एनजीओ/ORG के/NA मानद/NA अध्यक्ष/NA अच्युता/PERS राव/PERS ने/NA कहा/NA 

बच्चों/NA को/NA बचाने/NA के/NA बजाय/NA वे/NA उनका/NA यौन/NA शोषण/NA कर/NA रहे/NA हैं/NA हम/NA 

सरकार/ORG से/NA अनाथालय/NA के/NA कामकाज/NA को/NA अपने/NA हाथ/NA में/NA लेने/NA की/NA मांग/NA करते/NA 

हैं/NA तथा/NA आरोपियों/NA को/NA सजा/NA दी/NA चाहिए/NA भाषा/NA गोला/NA अनाथालय/NA चलाने/NA वाले/NA 

व्यक्ति/NA के/NA खिलाफ/NA नाबालिग/NA लड़की/NA से/NA बलात्कार/NA करने/NA का/NA मामला/NA दर्ज/NA Jun/DATE 

20/DATE 2017/DATE 0955PM/NA IST/NA भाषा/NA हैदराबाद/GPE 20/DATE जून/DATE भाषा/NA सिकंदराबाद/GPE 

में/NA एक/NA अनाथालय/NA चलाने/NA वाले/NA एक/NA व्यक्ति/NA के/NA खिलाफ/NA अनाथालय/NA में/NA ही/NA रहने/NA 

वाली/NA 15/NA वर्षीय/NA लड़की/NA का/NA कथित/NA तौर/NA पर/NA बार-बार/NA बलात्कार/NA करने/NA का/NA 

मामला/NA दर्ज/NA कर/NA किया/NA गया/NA है/NA सहायक/ORG पुलिस/ORG आयुक्त//ORG मलकाजगिरी/ORG 

मंडल/ORG जी/PERS संदीप/PERS ने/NA पीटीआई-भाषा/ORG से/NA कहा/NA हमें/NA लड़की/NA के/NA रिश्तेदार/NA से/NA 

कल/NA रात/NA को/NA एक/NA शिकायत/NA मिली/NA जिसमें/NA उन्होंने/NA सुनीत/PERS कुमार/PERS पर/NA 

अलग-अलग/NA मौकों/NA पर/NA लड़की/NA से/NA बलात्कार/NA करने/NA का/NA आरोप/NA लगाया/NA उन्होंने/NA कहा/NA 

हमने/NA मामला/NA दर्ज/NA कर/NA लिया/NA है/NA और/NA कुमार/PERS से/NA पूछताछ/NA कर/NA रहे/NA हैं/NA 

अधिकारी/NA ने/NA बताया/NA कि/NA कुमार/PERS के/NA खिलाफ/NA आईपीसी/ORG की/NA धारा/NA 376/NA 

बलात्कार/NA और/NA पोक्सो/NA कानून/NA की/NA संबंधित/NA धाराओं/NA के/NA तहत/NA मामला/NA दर्ज/NA किया/NA 

गया/NA है/NA पुलिस/ORG ने/NA बताया/NA कि/NA इस/NA अनाथालय/NA में/NA लड़के/NA और/NA लड़कियां/NA दोनों/NA 

रहते/NA हैं/NA बाल/NA अधिकारों/ORG के/NA लिए/NA काम/NA करने/NA वाले/NA एक/NA एनजीओ/ORG बलाला/ORG 

हक्कुला/ORG संघम/ORG ने/NA इस/NA घटना/NA की/NA निंदा/NA की/NA है/NA एनजीओ/ORG के/NA मानद/NA 

अध्यक्ष/NA अच्युता/PERS राव/PERS ने/NA कहा/NA बच्चों/NA को/NA बचाने/NA के/NA बजाय/NA वे/NA उनका/NA यौन/NA 

शोषण/NA कर/NA रहे/NA हैं/NA हम/NA सरकार/NA से/NA अनाथालय/NA के/NA कामकाज/NA को/NA अपने/NA हाथ/NA 

में/NA लेने/NA की/NA मांग/NA करते/NA हैं/NA तथा/NA आरोपियों/NA को/NA सजा/NA दी/NA चाहिए/NA ﻿महिलाओं/NA 

के/NA खिलाफ/NA बढ़ते/NA अपराध/NA के/NA लिए/NA यूपी/ORG हरियाणा/ORG सरकार/ORG दोषी/NA कार्यकर्ता/NA 

Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0406/NA PM/NA IST/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 201/DATE 

7/NA 0406/NA PM/NA IST/NA सोहना/GPE में/NA चलती/NA कार/NA में/NA महिला/NA के/NA साथ/NA गैंगरेप/NA 

पर/NA बिफरी/NA कार्यकर्ता/NA ने/NA यूपी/ORG व/NA हरियाणा/ORG सरकार/ORG की/NA निंदा/NA करते/NA हुए/NA 

कहा/NA कि/NA सरकार/ORG ऐसे/NA अपराधों/NA के/NA लिए/NA ठोस/NA कदम/NA क्‍यों/NA नहीं/NA उठा/NA रही/NA 

है/NA नई/GPE दिल्‍ली/GPE एएनआई/ORG गुरुग्राम/GPE के/NA सोहना/GPE में/NA चलती/NA कार/NA में/NA एक/NA 

महिला/NA के/NA साथ/NA गैंगरेप/NA की/NA घटना/NA के/NA बाद/NA देश/NA में/NA महिलाओं/NA के/NA बीच/NA 

उत्‍पन्‍न/NA भय/NA के/NA लिए/NA महिला/NA कार्यकर्ता/NA एनी/NA राजा/NA ने/NA मंगलवार/NA को/NA हरियाणा/GPE 

व/NA उत्‍तर/GPE प्रदेश/GPE के/NA मुख्‍यमंत्रियों/NA की/NA निंदा/NA की/NA एएनआई/ORG से/NA बात/NA करते/NA हुए/NA 

राजा/NA ने/NA कहा/NA यह/NA दोनों/NA सरकार/ORG की/NA असफलता/NA का/NA उदाहरण/NA है/NA दोनो/NA 

जगहों/NA पर/NA भाजपा/ORG का/NA शासन/NA है/NA ऐसी/NA घटनाएं/NA इन/NA राज्‍यों/NA में/NA नियमित/NA हो/NA 

रही/NA है/NA लेकिन/NA अब/NA तक/NA किसी/NA तरह/NA की/NA कार्रवाई/NA नहीं/NA की/NA गयी/NA है/NA इन/NA 

राज्‍यों/NA की/NA सरकार/ORG सिक्‍योरिटी/ORG क्‍यों/NA नहीं/NA बढ़ा/NA रही/NA है/NA इन्‍होंने/NA महिलाओं/NA के/NA 

दिलो/NA दिमाग/NA में/NA भय/NA पैदा/NA कर/NA दिया/NA है/NA इस/NA मामले/NA में/NA ये/NA सफल/NA हैं/NA 

यह/NA काफी/NA शर्मनाक/NA है/NA कि/NA इन/NA चीजों/NA को/NA रोकने/NA के/NA लिए/NA ये/NA गंभीर/NA नहीं/NA 

हैं/NA और/NA ऐसी/NA घटनाओं/NA को/NA रोकने/NA के/NA लिए/NA कोई/NA ठोस/NA कदम/NA नहीं/NA उठा/NA रहे/NA 

हैं/NA भाजपा/ORG नेता/NA शाजिया/NA इल्‍मी/NA ने/NA ऐसे/NA अपराध/NA के/NA पीछे/NA युवाओं/NA की/NA सोच/NA 

को/NA दोषी/NA ठहराया/NA उन्‍होंने/PERS कहा/NA युवाओं/NA के/NA दिमाग/NA में/NA कुछ/NA गलत/NA हो/NA रहा/NA 

है/NA हमें/NA उसे/NA समझने/NA की/NA जरूरत/NA है/NA ऐसे/NA लोगों/NA को/NA जानवर/NA कहना/NA जानवरों/NA 

का/NA अपमान/NA है/NA ﻿आदर्श/ORG मामला/ORG अदालत/NA ने/NA राज्यपाल/ORG के/NA संबंध/NA में/NA 

सीबीआई/ORG के/NA तर्क/NA पर/NA चव्हाण/NA से/NA जवाब/NA मांगा/NA Jun/DATE 21/DATE 2017/DATE 

0640PM/NA IST/NA भाषा/NA मुंबई/GPE 21/DATE जून/DATE भाषा/NA बंबई/ORG उच्च/ORG न्यायालय/ORG ने/NA 

आज/NA कांग्रेस/ORG नेता/NA अशोक/PERS चव्हाण/PERS से/NA कहा/NA कि/NA वह/NA सीबीआई/ORG के/NA इस/NA 

तर्क/NA का/NA उार/NA दें/NA कि/NA उनकी/NA ओर/NA से/NA दायर/NA याचिका/NA में/NA राज्यपाल/ORG को/NA 

व्यक्तिगत/NA रूप/NA से/NA प्रतिवादी/NA नहीं/NA बनाया/NA जा/NA सकता/NA है/NA चव्हाण/PERS ने/NA आदर्श/ORG 

हाउसिंग/ORG सोसाइटी/ORG घोटाले/NA में/NA उन/NA पर/NA मुकदमा/NA चलाने/NA के/NA लिए/NA राज्यपाल/ORG 

कार्यालय/ORG से/NA मिली/NA मंजूरी/NA को/NA चुनौती/NA दी/NA है/NA न्यायमूर्त/NA िआर/PERS वी/PERS मोरे/PERS 

की/NA अध्यक्षता/NA वाली/NA खंडपीठ/NA घोटाले/NA में/NA कांग्रेस/ORG सांसद/NA चव्हाण/PERS के/NA खिलाफ/NA 

मुकदमा/NA चलाने/NA के/NA लिए/NA महाराष्ट्र/GPE के/NA राज्यपाल/NA सी/PERS विद्यासागर/PERS राव/PERS द्वारा/NA 

सीबीआई/ORG को/NA दी/NA गयी/NA अनुमति/NA को/NA चुनौती/NA देने/NA वाली/NA याचिका/NA पर/NA सुनवाई/NA 

कर/NA रही/NA थी/NA सीबीआई/ORG की/NA ओर/NA से/NA अतिरिक्त/NA सॉलिसिटर/NA जनरल/NA अनिल/PERS 

सिंह/PERS ने/NA आज/NA अदालत/NA से/NA कहा/NA कि/NA किसी/NA याचिका/NA में/NA राज्यपाल/ORG को/NA 

व्यक्तिगत/NA रूप/NA से/NA प्रतिवादी/NA नहीं/NA बनाया/NA जा/NA सकता/NA है/NA सिंह/NA ने/NA कहा/NA याचिका/NA 

दायर/NA करने/NA वाले/NA चव्हाण/NA को/NA प्रतिवादी/NA के/NA रूप/NA में/NA राज्यपाल/ORG का/NA नाम/NA 

हटाना/NA होगा/NA इसमें/NA राज्य/ORG सरकार/ORG को/NA प्रतिवादी/NA बनाना/NA होगा/NA अदालत/NA ने/NA 

चव्हाण/NA के/NA वकील/NA अमित/PERS देसाई/PERS को/NA सीबीआई/ORG की/NA दलील/NA पर/NA जवाब/NA देने/NA 

का/NA निर्देश/NA दिया/NA अदालत/NA ने/NA मामले/NA की/NA सुनवाई/NA के/NA लिए/NA अगली/NA तारीख/NA 

तीन/DATE जुलाई/DATE तय/NA की/NA है/NA पिछले/NA साल/NA फरवरी/NA में/NA राज्यपाल/NA राव/PERS ने/NA 

आपराधिक/NA साजिश/NA के/NA अतिरिक्त/NA धोखाधड़ी/NA और/NA भ्रष्टाचार/NA के/NA अन्य/NA आरोपों/NA में/NA 

चव्हाण/NA के/NA खिलाफ/NA मुकदमा/NA चलाने/NA के/NA लिए/NA सीबीआई/ORG को/NA अनुमति/NA दे/NA दी/NA 

थी/NA चव्हाण/NA की/NA याचिका/NA में/NA कहा/NA गया/NA है/NA कि/NA मुकदमा/NA चलाने/NA की/NA अनुमति/NA 

देने/NA का/NA राज्यपाल/NA का/NA आदेश/NA मनमाना/NA अवैध/NA और/NA अनुचित/NA है/NA तथा/NA यह/NA 

दुर्भावनापूर्ण/NA इरादों/NA से/NA युक्त/NA है/NA