ड्यूटी/NA पर/NA 100/NA प्रतिशत/NA दिव्यांग/NA हुए/NA अर्धसैन्यकर्मी/NA को/NA मिलेंगे/NA 20/NA लाख/NA Mon/NA 

19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1020/NA AM/NA IST/NA Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

1020/NA AM/NA IST/NA 100/NA प्रतिशत/NA से/NA कम/NA दिव्यांगता/NA की/NA स्थिति/NA में/NA दिए/NA जाने/NA 

वाला/NA मुआवजा/NA दिव्यांगता/NA के/NA अनुपात/NA में/NA घटा/NA दिया/NA जाएगा/NA नई/GPE दिल्ली/GPE एजेंसी/ORG 

अर्धसैनिक/NA बल/NA कर्मियों/NA के/NA कार्रवाई/NA के/NA दौरान/NA 100/NA प्रतिशत/NA दिव्यांग/NA होने/NA की/NA 

स्थिति/NA में/NA दिए/NA जाने/NA वाले/NA मुआवजे/NA को/NA नौ/NA लाख/NA रुपए/NA से/NA बढ़ाकर/NA 20/NA 

लाख/NA रुपए/NA कर/NA दिया/NA गया/NA है/NA बढ़ा/NA हुआ/NA मुआवजा/NA सभी/NA केंद्रीय/ORG अर्धसैनिक/ORG 

बलों/ORG पर/NA एक/DATE जनवरी/DATE 2016/DATE से/NA लागू/NA होगा/NA केंद्रीय/ORG गृह/ORG मंत्रालय/ORG 

की/NA ओर/NA से/NA हाल/NA ही/NA में/NA जारी/NA एक/NA कार्यालय/NA परिपत्र/NA में/NA यह/NA जानकारी/NA दी/NA 

गई/NA है/NA इसके/NA मुताबिक/NA 100/NA प्रतिशत/NA से/NA कम/NA दिव्यांगता/NA की/NA स्थिति/NA में/NA दिए/NA 

जाने/NA वाला/NA मुआवजा/NA दिव्यांगता/NA के/NA अनुपात/NA में/NA घटा/NA दिया/NA जाएगा/NA आठ/NA अर्धसैनिक/NA 

बलों/NA के/NA करीब/NA 10/NA लाख/NA कर्मी/NA केंद्रीय/ORG गृह/ORG मंत्रालय/ORG के/NA तहत/NA आते/NA हैं/NA 

इन/NA आठ/NA अर्धसैनिक/NA बलों/NA में/NA केंद्रीय/ORG रिजर्व/ORG पुलिस/ORG फोर्स/ORG सीआरपीएफ/ORG 

बॉर्डर/ORG सिक्योरिटी/ORG फोर्स/ORG बीएसएफ/ORG सेंट्रल/ORG इंडस्टि्रयल/ORG सिक्योरिटी/ORG फोर्स/ORG 

सीआइएसएफ/ORG इंडोतिब्बत/ORG बॉर्डर/ORG पुलिस/ORG आईटीबीपी/ORG असम/ORG राइफल्स/ORG एआर/ORG 

नेशनल/ORG सिक्योरिटी/ORG गा‌र्ड्स/ORG एनएसजी/ORG सशस्त्र/ORG सीमा/ORG बल/ORG एसएसबी/ORG और/NA 

नेशनल/ORG डिजास्टर/ORG रिस्पांस/ORG फोर्स/ORG एनडीआरएफ/ORG शामिल/NA हैं/NA ﻿छत्तीसगढ़/GPE शहरी/NA 

उपचुनाव/NA में/NA कांग्रेस/ORG का/NA सूपड़ा/NA साफ/NA जोगी/NA की/NA पार्टी/NA को/NA बड़ी/NA जीत/NA Thu/NA 

22/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0932/NA AM/NA IST/NA Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

0946/NA AM/NA IST/NA जैजैपुर/GPE नगर/GPE पंचायत/NA अध्यक्ष/NA पद/NA का/NA उपचुनाव/NA जनता/ORG 

कांग्रेस/ORG छत्तीसगढ़/GPE की/NA मीना/PERS चंद्रा/PERS ने/NA जीता/NA है/NA इन्हें/NA 18/NA सौ/NA वोट/NA मिले/NA 

रायपुर/GPE नईदुनिया/ORG छत्तीसगढ़/GPE में/NA छह/NA जिलों/NA के/NA सात/NA नगरीय/NA निकाय/NA उपचुनाव/NA 

में/NA कांग्रेस/ORG का/NA सूपड़ा/NA साफ/NA हो/NA गया/NA एक/NA भी/NA पद/NA में/NA कांग्रेस/ORG के/NA 

प्रत्याशी/NA चुनकर/NA नहीं/NA आ/NA पाए/NA जबकि/NA जनता/ORG कांग्रेस/ORG छत्तीसगढ़/ORG जकांछ/ORG ने/NA 

बड़ी/NA जीत/NA दर्ज/NA की/NA है/NA जैजैपुर/ORG नगर/ORG पंचायत/NA अध्यक्ष/NA पद/NA पर/NA जकांछ/NA ने/NA 

कब्जा/NA कर/NA लिया/NA प्रदेश/NA में/NA पार्षद/NA के/NA छह/NA में/NA से/NA चार/NA पदों/NA पर/NA भाजपा/ORG 

के/NA चार/NA प्रत्याशी/NA चुने/NA गए/NA और/NA दो/NA में/NA निर्दलीय/NA हालांकि/NA एक/NA निर्दलीय/NA पर/NA 

भी/NA जनता/ORG कांग्रेस/ORG छत्तीसगढ़/ORG ने/NA दावा/NA किया/NA है/NA जैजैपुर/GPE नगर/GPE पंचायत/NA 

अध्यक्ष/NA पद/NA का/NA उपचुनाव/NA जनता/ORG कांग्रेस/ORG छत्तीसगढ़/ORG की/NA मीना/PERS चंद्रा/PERS ने/NA 

जीता/NA है/NA इन्हें/NA 18/NA सौ/NA वोट/NA मिले/NA दूसरे/NA नंबर/NA पर/NA निर्दलीय/NA प्रत्याशी/NA हीरा/PERS 

साहू/PERS रहे/NA जिन्हें/NA 1034/NA वोट/NA हासिल/NA हुए/NA भाजपा/ORG प्रत्याशी/NA सोनसाय/PERS देवांगन/PERS 

839/NA वोट/NA के/NA साथ/NA तीसरे/NA नंबर/NA पर/NA रहे/NA ﻿भारत/GPE नेपाल/GPE को/NA हिंदू/ORG राष्ट्र/ORG 

घोषित/NA करने/NA का/NA प्रस्ताव/NA Sun/NA 18/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1114/NA AM/NA IST/NA 

Sun/NA 18/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1114/NA AM/NA IST/NA गोवा/GPE में/NA चल/NA रहे/NA अखिल/ORG 

भारतीय/ORG हिंदू/ORG सम्मेलन/ORG में/NA भारत/GPE को/NA हिंदू/ORG राष्ट्र/ORG बनाने/NA का/NA प्रस्ताव/NA 

पारित/NA हुआ/NA हैपणजी/GPE पीटीआई/ORG अखिल/ORG भारतीय/ORG हिंदू/ORG सम्मेलन/ORG ने/NA भारत/GPE 

और/NA नेपाल/GPE को/NA हिंदू/ORG राष्ट्र/ORG घोषित/NA करने/NA का/NA एक/NA प्रस्ताव/NA पारित/NA किया/NA है/NA 

हिंदू/ORG जनजागृति/ORG समिति/ORG के/NA नेता/NA चारुदत्त/PERS पिंगले/PERS ने/NA शनिवार/NA को/NA यहां/NA 

संवाददाताओं/NA से/NA कहा/NA कि/NA भारत/GPE और/NA विदेश/NA में/NA विभिन्न/NA हिंदू/NA समर्थक/NA संगठनों/NA 

और/NA देशभक्त/NA संस्थाओं/NA ने/NA सम्मेलन/NA में/NA प्रस्ताव/NA पास/NA कर/NA भारत/GPE और/NA नेपाल/GPE 

को/NA हिंदू/ORG राष्ट्र/ORG घोषित/NA करने/NA का/NA एलान/NA किया/NA हैउन्होंने/NA प्रेस/NA वार्ता/NA में/NA बताया/NA 

कि/NA छठे/NA अखिल/ORG भारतीय/ORG हिंदू/ORG सम्मेलन/ORG में/NA भारत/GPE नेपाल/GPE बांग्लादेश/GPE और/NA 

श्रीलंका/GPE के/NA 342/NA प्रतिनिधि/NA दल/NA मौजूद/NA थे/NA तेलंगाना/GPE से/NA भाजपा/ORG के/NA विधायक/NA 

टी/PERS राजा/PERS सिंह/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA भाजपा/ORG को/NA गोहत्या/NA को/NA रोकने/NA के/NA 

देशव्यापी/NA मुद्दे/NA पर/NA फैसला/NA लेना/NA चाहिए/NA ﻿दिल्ली/GPE चंडीगढ़/GPE सेमी/NA हाईस्पीड/NA ट्रेन/NA का/NA 

नया/NA एलाइनमेंट/NA नहीं/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0854/NA AM/NA IST/NA Sat/NA 

17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0854/NA AM/NA IST/NA दिल्ली/GPE से/NA चंडीगढ़/GPE की/NA रेल/NA से/NA 

दूरी/NA 244/NA किलोमीटर/NA है/NA जिसे/NA शताब्दी/NA ट्रेन/NA साढ़े/NA तीन/NA घंटे/NA में/NA कवर/NA करती/NA 

है/NA जबकि/NA सेमी/NA हाईस्पीड/NA ट्रेन/NA के/NA जरिये/NA इसे/NA दो/NA घंटे/NA में/NA पूरा/NA करने/NA का/NA 

प्रस्ताव/NA है/NA नई/GPE दिल्ली/GPE संजय/PERS सिंह/PERS रेलवे/ORG ने/NA दिल्ली/GPE चंडीगढ़/GPE सेमी/NA 

हाईस्पीड/NA ट्रेन/NA के/NA लिए/NA नए/NA एलाइनमेंट/NA के/NA फ्रांसीसी/NA कंपनी/NA के/NA सुझाव/NA को/NA 

अमान्य/NA करते/NA हुए/NA उससे/NA मौजूदा/NA ट्रैक/NA के/NA सुधार/NA पर/NA ही/NA ध्यान/NA केंद्रित/NA करने/NA 

का/NA सुझाव/NA दिया/NA है/NA दिल्ली/GPE से/NA चंडीगढ़/GPE के/NA बीच/NA 200/NA किलोमीटर/NA की/NA 

रफ्तार/NA से/NA सेमी/NA हाईस्पीड/NA ट्रेनें/NA चलाने/NA के/NA लिए/NA फ्रांसीसी/NA कंपनी/NA एसएनसीएफ/ORG के/NA 

साथ/NA संयुक्त/NA अध्ययन/NA दल/NA की/NA बैठक/NA में/NA एसएनसीएफ/ORG के/NA अधिकारियों/NA ने/NA इस/NA 

रूट/NA पर/NA पांच/NA जगहों/NA में/NA एलाइनमेंट/NA बदलने/NA का/NA सुझाव/NA रखा/NA उनका/NA कहना/NA था/NA 

कि/NA इन/NA पांच/NA जगहों/NA पर/NA ट्रैक/NA के/NA दोनों/NA ओर/NA आबादी/NA और/NA स्ट्रक्चर/NA होने/NA के/NA 

कारण/NA सेमी/NA हाईस्पीड/NA के/NA लिए/NA आवश्यक/NA सिग्नल/NA तथा/NA अन्य/NA प्रणालियों/NA को/NA स्थापित/NA 

करने/NA में/NA दिक्कत/NA आ/NA सकती/NA है/NA इसलिए/NA यहां/NA ट्रैक/NA को/NA नया/NA एलाइनमेंट/NA देना/NA 

उचित/NA रहेगा/NA लेकिन/NA रेलवे/ORG बोर्ड/ORG के/NA अधिकारियों/NA ने/NA इसमें/NA असमर्थता/NA प्रकट/NA की/NA 

उनका/NA कहना/NA था/NA यदि/NA सुझाव/NA के/NA मुताबिक/NA एलाइनमेंट/NA बदला/NA जाता/NA है/NA तो/NA 

रेलवे/NA को/NA भूमि/NA अधिग्रहण/NA करना/NA पड़ेगा/NA जिसमें/NA बड़े/NA झंझट/NA हैं/NA इससे/NA प्रोजेक्ट/NA में/NA 

अनावश्यक/NA रूप/NA से/NA विलंब/NA होगा/NA इसलिए/NA एलाइनमेंट/NA बदले/NA बगैर/NA ही/NA काम/NA चलाया/NA 

जाए/NA वैसे/NA भी/NA एलाइनमेंट/NA बदलने/NA से/NA यात्रा/NA समय/NA में/NA केवल/NA पांच/NA मिनट/NA की/NA 

बचत/NA होगी/NA जोकि/NA नगण्य/NA है/NA दिल्ली/GPE से/NA चंडीगढ़/GPE की/NA रेल/NA से/NA दूरी/NA 244/NA 

किलोमीटर/NA है/NA अभी/NA शताब्दी/GPE ट्रेन/GPE इस/NA दूरी/NA को/NA स्टॉपेज/NA समेत/NA साढ़े/NA तीन/NA घंटे/NA 

में/NA कवर/NA करती/NA है/NA जबकि/NA सेमी/NA हाईस्पीड/NA ट्रेन/NA के/NA जरिये/NA इसे/NA दो/NA घंटे/NA में/NA 

पूरा/NA करने/NA का/NA प्रस्ताव/NA है/NA बैठक/NA में/NA पाया/NA गया/NA कि/NA नए/NA एलाइनमेंट/NA से/NA यह/NA 

दूरी/NA दो/NA घंटे/NA में/NA पूरी/NA होगी/NA जबकि/NA मौजूदा/NA एलाइनमेंट/NA में/NA ही/NA सुधार/NA से/NA इस/NA 

दूरी/NA को/NA पूरा/NA करने/NA में/NA दो/NA घंटे/NA पांच/NA मिनट/NA का/NA समय/NA लगेगा/NA यह/NA मामूली/NA 

अंतर/NA है/NA जिसे/NA फालतू/NA खर्च/NA से/NA बचने/NA व/NA प्रोजेक्ट/NA को/NA जल्द/NA पूरा/NA करने/NA के/NA 

लिए/NA नजरअंदाज/NA किया/NA जाना/NA चाहिए/NA बैठक/NA में/NA शामिल/NA रेलवे/ORG बोर्ड/ORG के/NA एक/NA 

वरिष्ठ/NA अधिकारी/NA ने/NA बताया/NA मौजूदा/NA ट्रैक/NA व/NA प्रणालियों/NA को/NA सेमी/NA हाईस्पीड/NA के/NA 

लायक/NA उन्नत/NA बनाने/NA में/NA प्रति/NA किलोमीटर/NA लगभग/NA 20/NA करोड़/NA रुपयेका/NA अतिरिक्त/NA 

खर्च/NA आएगा/NA जबकि/NA एलाइनमेंट/NA बदलने/NA पर/NA यह/NA लागत/NA डेढ़/NA गुनी/NA हो/NA सकती/NA है/NA 

रोलिंग/NA स्टॉक/NA पर/NA अलग/NA खर्च/NA आएगा/NA कुल/NA मिलाकर/NA इस/NA रूट/NA पर/NA सेमी/NA 

हाईस्पीड/NA ट्रेन/NA चलाने/NA में/NA दस/NA हजार/NA करोड़/NA रुपये/NA की/NA लागत/NA आने/NA का/NA अनुमान/NA 

है/NA एसएनसीएफ/ORG के/NA साथ/NA संयुक्त/NA अध्ययन/NA दल/NA की/NA अब/NA तक/NA नौ/NA बैठकें/NA हो/NA 

चुकी/NA हैं/NA अभी/NA तकरीबन/NA चार/NA बैठकें/NA और/NA होने/NA की/NA संभावना/NA है/NA अक्टूबर/NA में/NA 

यह/NA दल/NA अपनी/NA रिपोर्ट/NA सरकार/NA को/NA सौंप/NA देगा/NA इसके/NA बाद/NA सरकार/NA इच्छुक/NA 

कंपनियों/NA से/NA अंतरराष्ट्रीय/NA निविदाएं/NA आमंत्रित/NA करेगी/NA