अरहर/NA मिडे/NA डे/NA मील/NA और/NA हॉस्टल/NA मेस/NA से/NA रहेगी/NA दूर/NA Sun/NA 18/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 0843/NA PM/NA IST/NA Sun/NA 18/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0843/NA PM/NA IST/NA 

खाद्य/ORG मंत्रालय/ORG ने/NA एचआरडी/ORG को/NA प्रस्ताव/NA देकर/NA खुद/NA ही/NA हाथ/NA खींचे/NA नई/GPE 

दिल्ली/GPE प्रेट्र/ORG अरहर/NA की/NA दाल/NA का/NA भरपूर/NA स्टॉक/NA होने/NA के/NA चलते/NA खाद्य/ORG और/NA 

उपभोक्ता/ORG मामलों/ORG के/NA मंत्रालय/ORG ने/NA मानव/ORG संसाधन/ORG विकास/ORG मंत्रालय/ORG 

एचआरडी/ORG से/NA संपर्क/NA साधा/NA ताकि/NA मिड/NA डे/NA मील/NA एमडीएम/NA और/NA कालेजों/ORG के/NA 

हॉस्टल/ORG मेस/ORG के/NA मेन्यू/NA में/NA अरहर/NA दाल/NA को/NA शामिल/NA किया/NA जा/NA सके/NA लेकिन/NA 

जब/NA इसकी/NA कवायद/NA शुरू/NA हुई/NA तो/NA खाद्य/ORG मंत्रालय/ORG ने/NA खुद/NA ही/NA हाथ/NA पीछे/NA 

खींच/NA लिये/NA वैसे/NA मानव/ORG संसाधन/ORG विकास/ORG मंत्रालय/ORG का/NA मानना/NA है/NA कि/NA देश/NA 

भर/NA के/NA हॉस्टल/NA मेस/NA में/NA वह/NA खाने/NA के/NA चयन/NA पर/NA फरमान/NA जारी/NA नहीं/NA कर/NA 

सकते/NA खासकर/NA तब/NA जब/NA मिड/NA डे/NA मील/NA में/NA अरहर/NA दाल/NA को/NA शामिल/NA करने/NA 

से/NA प्रति/NA छात्र/NA पर/NA पड़ने/NA वाली/NA लागत/NA खासी/NA बढ़/NA जाएगी/NA दरअसल/NA केंद्र/ORG 

सरकार/ORG ने/NA इस/NA साल/NA अरहर/NA दाल/NA के/NA उत्पादन/NA पर/NA सतर्कता/NA बरती/NA है/NA चूंकि/NA 

पिछले/NA साल/NA इसकी/NA कीमतें/NA 180/NA रुपये/NA प्रति/NA किलो/NA तक/NA बढ़/NA गई/NA थीं/NA लिहाजा/NA 

मुनाफाखोर/NA फिर/NA अरहर/NA दाल/NA का/NA स्टॉक/NA रखकर/NA कीमतें/NA बढ़ाने/NA का/NA काम/NA न/NA 

करें/NA इसके/NA लिए/NA सरकार/ORG ने/NA अपनी/NA संरक्षक/NA एजेंसियों/NA को/NA इस/NA साल/NA अरहर/NA 

दाल/NA का/NA स्टॉक/NA जमा/NA करने/NA को/NA कहा/NA है/NA ताकि/NA मुनाफाखोर/NA दाल/NA की/NA जमाखोरी/NA 

करके/NA उसकी/NA कीमतें/NA न/NA बढ़ाने/NA पाएं/NA हालांकि/NA अरहर/NA की/NA दाल/NA का/NA अतिरिक्त/NA 

स्टॉक/NA होने/NA से/NA उसकी/NA कीमतें/NA इस/NA साल/NA गिरकर/NA 50/NA रुपये/NA प्रति/NA किलो/NA से/NA 

70/NA रुपये/NA किलो/NA तक/NA रह/NA गई/NA हैं/NA मानव/ORG संसाधन/ORG विकास/ORG मंत्रालय/ORG के/NA 

एक/NA अधिकारी/NA ने/NA बताया/NA कि/NA खाद्य/NA और/NA उपभोक्ता/NA मामलों/NA के/NA मंत्रालय/NA ने/NA 

अरहर/NA दाल/NA को/NA स्कूलों/NA में/NA मिड/NA डे/NA मील/NA और/NA कालेजों/NA में/NA हॉस्टल/NA मेस/NA के/NA 

मेन्यू/NA में/NA शामिल/NA किया/NA जाए/NA लेकिन/NA इस/NA प्रस्ताव/NA को/NA उपयुक्त/NA नहीं/NA पाया/NA गया/NA 

है/NA उच्च/ORG शिक्षा/ORG अधिकारियों/NA ने/NA हाल/NA में/NA हुई/NA एक/NA बैठक/NA में/NA बताया/NA कि/NA 

हॉस्टल/NA मेस/NA का/NA मेन्यू/NA खुद/NA छात्र/NA तय/NA करते/NA हैं/NA इसमें/NA सरकार/NA दखल/NA नहीं/NA दे/NA 

सकती/NA स्कूल/NA के/NA शिक्षा/NA अधिकारियों/NA ने/NA भी/NA मिड/NA डे/NA मील/NA में/NA बच्चों/NA को/NA 

अरहर/NA दाल/NA दे/NA पाने/NA में/NA असमर्थता/NA जताई/NA है/NA केरल/GPE के/NA मुख्यमंत्री/NA ने/NA कहा-/NA 

योग/NA करते/NA समय/NA धर्मनिरपेक्ष/NA रहें/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1131/NA AM/NA 

IST/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1159/NA AM/NA IST/NA अंतर्राष्ट्रीय/ORG योग/ORG 

दिवस/ORG देश/NA में/NA हर/NA जगह/NA मनाया/NA जा/NA रहा/NA है/NA इस/NA मौके/NA पर/NA केरल/GPE के/NA 

मुख्यमंत्री/NA ने/NA कहा/NA है/NA कि/NA योग/NA करते/NA समय/NA लोग/NA धर्मनिरपेक्ष/NA रहें/NA तिरुवनंतपुरम/GPE 

आईएएनएस/ORG केरल/GPE के/NA मुख्यमंत्री/NA पिनराई/PERS विजयन/PERS ने/NA अंतर्राष्ट्रीय/ORG योग/ORG दिवस/ORG 

पर/NA कहा/NA है/NA कि/NA योग/NA करते/NA समय/NA धर्मनिरपेक्ष/NA रहें/NA उन्होंने/NA कहा/NA कि/NA योग/NA 

को/NA धर्म/NA से/NA जोड़/NA के/NA नहीं/NA देखना/NA चाहिए/NA ये/NA एक/NA शारीरिक/NA अभ्यास/NA है/NA और/NA 

हर/NA वर्ग/NA के/NA लोगों/NA को/NA इसे/NA करना/NA चाहिए/NA साथ/NA ही/NA योग/NA को/NA धर्म/NA के/NA 

साथ/NA जोड़कर/NA नहीं/NA देखा/NA जाना/NA चाहिए/NA अंतर्राष्ट्रीय/ORG योग/ORG दिवस/ORG पर/NA एक/NA 

कार्यक्रम/NA के/NA दौरान/NA लोगों/NA को/NA संबोधित/NA करते/NA हुए/NA विजयन/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA योग/NA 

करते/NA समय/NA दिमाग/NA धर्मनिरपेक्ष/NA होना/NA चाहिए/NA लेकिन/NA कुछ/NA लोगों/NA ने/NA इसे/NA धर्म/NA के/NA 

साथ/NA जोड़/NA दिया/NA है/NA योग/NA कई/NA युगों/NA से/NA अस्तित्व/NA में/NA रहा/NA है/NA बता/NA दें/NA कि/NA 

अंतर्राष्ट्रीय/ORG योग/ORG दिवस/ORG 21/GPE जून/GPE को/NA मनाया/NA जाता/NA है/NA यह/NA दिन/NA वर्ष/NA 

का/NA सबसे/NA लंबा/NA दिन/NA होता/NA है/NA और/NA योग/NA भी/NA मनुष्य/NA को/NA दीर्घ/NA जीवन/NA प्रदान/NA 

करता/NA है/NA पहली/NA बार/NA यह/NA दिवस/NA 21/DATE जून/DATE 2015/DATE को/NA मनाया/NA गया/NA 

जिसकी/NA पहल/NA भारत/GPE के/NA प्रधानमंत्री/NA नरेन्द्र/PERS मोदी/PERS ने/NA 27/DATE सितम्बर/DATE 

2014/DATE को/NA संयुक्त/ORG राष्ट्र/ORG महासभा/ORG में/NA अपने/NA भाषण/NA से/NA की/NA थी/NA जिसके/NA 

बाद/NA 21/DATE जून/DATE को/NA अंतर्राष्ट्रीय/ORG योग/ORG दिवस/ORG घोषित/NA किया/NA गया/NA 11/DATE 

दिसम्बर/DATE 2014/DATE को/NA संयुक्त/NA राष्ट्र/NA में/NA 193/NA सदस्यों/NA द्वारा/NA 21/DATE जून/DATE को/NA 

अंतर्राष्ट्रीय/ORG योग/ORG दिवस/ORG को/NA मनाने/NA के/NA प्रस्ताव/NA को/NA मंजूरी/NA मिली/NA बेंगलुरू/GPE को/NA 

42/NA किमी/NA मेट्रो/NA ट्रैक/NA की/NA सौगात/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1240/NA PM/NA 

IST/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1240/NA PM/NA IST/NA बेंगलुरू/GPE के/NA लाखों/NA 

निवासियों/NA को/NA नम्‍मा/ORG मेट्रो/ORG की/NA पहली/NA सौगात/NA दी/NA गयी/NA जिसका/NA उद्घाटन/NA 

शनिवार/NA को/NA राष्‍ट्रपति/NA द्वारा/NA किया/NA जाएगा/NA बेंगलुरू/GPE जेएनएन/ORG नम्‍मा/ORG मेट्रो/ORG प्रोजेक्‍ट/NA 

के/NA लिए/NA तत्‍कालीन/NA प्रधानमंत्री/NA मनमोहन/PERS सिंह/PERS द्वारा/NA नींव/NA डाले/NA जाने/NA के/NA ग्‍यारह/NA 

साल/NA बाद/NA बेंगलुरू/GPE को/NA 42-किमी/NA का/NA मेट्रो/NA नेटवर्क/NA शनिवार/NA को/NA मिला/NA इसके/NA 

साथ/NA ही/NA बेंगलुरू/GPE के/NA लाखों/NA लोगों/NA का/NA सपना/NA आज/NA पूरा/NA हो/NA गया/NA अब/NA वे/NA 

बिना/NA किसी/NA बाधा/NA के/NA आसानी/NA से/NA आवागमन/NA कर/NA सकेंगे/NA मंत्री/NA स्‍क्‍वायर/PERS सैंपिज/GPE 

रोड/PERS व/NA येलाचेनाहल्‍ली/NA को/NA जोड़ने/NA वाले/NA ग्रीन/NA लाइन/NA सेक्‍शन/NA का/NA उद्घाटन/NA 

राष्‍ट्रपति/NA प्रणब/PERS मुखर्जी/PERS द्वारा/NA शनिवार/NA शाम/NA 6/NA बजे/NA से/NA 7/NA बजे/NA के/NA बीच/NA 

किया/NA जाएगा/NA इसके/NA बाद/NA यह/NA रविवार/NA से/NA पब्‍लिक/NA के/NA लिए/NA खोला/NA जाएगा/NA 

इसके/NA जरिए/NA केवल/NA दक्षिण/GPE बेंगलुरू/GPE ही/NA नहीं/NA बल्‍कि/NA उत्‍तर-दक्षिण/NA व/NA पूर्व/NA पश्‍चिम/NA 

कारिडोर/NA भी/NA आपस/NA में/NA जुड़ेंगे/NA पहले/NA ट्रेन/NA की/NA सवारी/NA के/NA लिए/NA उत्‍सुक/NA यहां/NA 

के/NA सभी/NA निवासी/NA रविवार/NA शाम/NA चार/NA बजे/NA नागसांद्रा/GPE से/NA मेट्रो/NA की/NA यात्रा/NA कर/NA 

सकेंगे/NA जेपीनगर/GPE से/NA महालक्ष्‍मी/GPE स्‍थित/NA अपने/NA ऑफिस/NA के/NA लिए/NA प्रतिदिन/NA दो/NA घंटे/NA 

की/NA यात्रा/NA करने/NA वाले/NA संदीप/PERS बी/NA का/NA कहना/NA है/NA कि/NA वे/NA काम/NA पर/NA जाने/NA 

के/NA लिए/NA मेट्रो/NA की/NA सवारी/NA के/NA लिए/NA काफी/NA उत्‍सुक/NA हैं/NA उन्‍होंने/NA कहा/NA मेट्रो/NA की/NA 

यात्रा/NA के/NA लिए/NA मैं/NA कब/NA से/NA इंतजार/NA कर/NA रहा/NA हूं/NA जिससे/NA न/NA केवल/NA समय/NA 

बचेगा/NA बल्‍कि/NA पैसे/NA भी/NA बचेंगे/NA मैं/NA कार/NA से/NA ऑफिस/NA जाता/NA हूं/NA और/NA एक/NA माह/NA 

में/NA 7000/NA रुपये/NA का/NA खर्च/NA आता/NA है/NA कभी/NA कभी/NA मैं/NA ऑफिस/NA कैब/NA लेता/NA हूं/NA 

दक्षिण/GPE बेंगलुरू/GPE के/NA हजारों/NA आइटी/NA प्रोफेशनल/NA मेट्रो/NA के/NA लिए/NA उत्‍सुक/NA हैं‘/NA नम्‍मा/ORG 

मेट्रो/ORG टीम/NA ने/NA कहा/NA कि/NA इन्‍हें/NA काफी/NA बेहतर/NA अनुभव/NA मिले/NA हैं/NA बंगलोर/ORG मेट्रो/ORG 

रेल/ORG कार्पोरेशन/ORG के/NA एमडी/NA प्रदीप/PERS सिंह/PERS खरोला/NA ने/NA कहा/NA फेज/NA 1/NA हमारे/NA 

लिए/NA नया/NA था/NA हमने/NA इस/NA दौरान/NA काफी/NA कुछ/NA सीखा/NA है/NA और/NA दूसरे/NA चरण/NA में/NA 

हम/NA इन/NA नई/NA सीखों/NA को/NA ध्‍यान/NA में/NA रखेंगे/NA हम/NA दूसरे/NA चरण/NA में/NA 72-किमी/NA के/NA 

नेटवर्क/NA को/NA 2020/NA तक/NA पूरा/NA कर/NA लेंगे/NA सोमवार/NA से/NA उत्तर-दक्षिण/NA मेट्रो/NA लाइन/NA 

पर/NA पूर्ण/NA परिचालन/NA की/NA शुरूआत/NA को/NA देखते/NA हुए/NA बीएमटीसी/ORG ने/NA इस/NA खंड/NA के/NA 

प्रमुख/NA स्टेशनों/NA से/NA फीडर/NA रूट/NA में/NA बढ़ोतरी/NA का/NA निर्णय/NA लिया/NA है/NA बीएमटीसी/ORG ने/NA 

पूर्व-पश्चिम/NA लाइन/NA पर/NA मौजूदा/NA 16/NA फीडर/NA मार्गों/NA में/NA 13/NA नए/NA मार्ग/NA जोड़े/NA हैं/NA 

वर्तमान/NA में/NA बीएमटीसी/ORG की/NA ओर/NA से/NA 16/NA फीडर/NA रूटों/NA के/NA साथ/NA 85/NA बसें/NA 

चलाई/NA गयी/NA हैं/NA जो/NA प्रतिदिन/NA 1224/NA ट्रिप/NA लगाती/NA हैं/NA 13/NA नये/NA अतिरिक्‍त/NA रूटों/NA 

के/NA साथ/NA BMTC/NA 205/NA बसें/NA पूर्व-पश्‍चिम/NA और/NA उत्‍तर-दक्षिण/NA लाइनों/NA में/NA चलाएगी/NA 

अमरनाथ/GPE यात्रा/NA की/NA सुरक्षा/NA बनी/NA बड़ी/NA चुनौती/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0823/NA 

PM/NA IST/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0823/NA PM/NA IST/NA आतंकी/NA हमले/NA 

और/NA पत्थरबाजी/NA को/NA लेकर/NA आगाह/NA कर/NA चुका/NA है/NA आइबी/NA जागरण/ORG ब्यूरो/ORG नई/GPE 

दिल्ली/GPE अमरनाथ/GPE यात्रा/NA की/NA सुरक्षा/NA सुनिश्चित/NA करना/NA सरकार/NA के/NA लिए/NA बड़ी/NA चुनौती/NA 

बन/NA गई/NA है/NA खासतौर/NA पर/NA यात्रा/NA की/NA तैयारियों/NA में/NA लगी/NA टीम/NA पर/NA पत्थरबाजी/NA 

ने/NA सुरक्षा/NA एजेंसियों/NA की/NA चिंता/NA बढ़ा/NA दी/NA है/NA हालात/NA से/NA निपटने/NA के/NA लिए/NA इस/NA 

बार/NA सुरक्षा/NA के/NA अभूतपूर्व/NA इंतजाम/NA किए/NA जा/NA रहे/NA हैं/NA पूरी/NA यात्रा/NA मार्ग/NA के/NA 

चप्पे-चप्पे/NA पर/NA सुरक्षा/NA बलों/NA की/NA तैनाती/NA से/NA लेकर/NA ड्रोन/NA से/NA नजर/NA रखी/NA जाएगी/NA 

खुफिया/ORG ब्यूरो/ORG आइबी/ORG पहले/NA ही/NA अमरनाथ/GPE यात्रा/NA पर/NA पत्थरबाजी/NA और/NA आतंकी/NA 

हमले/NA को/NA लेकर/NA आगाह/NA कर/NA चुका/NA है/NA सुरक्षा/NA एजेंसी/NA से/NA जुड़े/NA एक/NA वरिष्ठ/NA 

अधिकारी/NA ने/NA बताया/NA कि/NA 29/DATE जून/DATE से/NA शुरू/NA हो/NA रही/NA अमरनाथ/GPE यात्रा/NA पर/NA 

खतरा/NA पिछले/NA सालों/NA की/NA अपेक्षा/NA ज्यादा/NA है/NA खुफिया/NA रिपोर्ट/NA में/NA बताया/NA गया/NA है/NA 

कि/NA आतंकी/NA इस/NA साल/NA अमरनाथ/GPE यात्रियों/NA को/NA निशाना/NA बनाने/NA की/NA कोशिश/NA कर/NA 

सकते/NA हैं/NA इसके/NA साथ/NA ही/NA पत्थरबाजों/NA को/NA भी/NA यात्रियों/NA पर/NA पत्थरबाजी/NA करने/NA के/NA 

लिए/NA तैयार/NA किया/NA जा/NA रहा/NA है/NA सोमवार/NA को/NA पहलगाम/NA में/NA यात्रा/NA की/NA तैयारी/NA 

से/NA जुड़े/NA लोगों/NA पर/NA पत्थरबाजी/NA ने/NA खुफिया/NA एजेंसियों/NA की/NA आशंका/NA की/NA पुष्टि/NA कर/NA 

दी/NA इस/NA घटना/NA में/NA तैयारियों/NA से/NA जुड़े/NA चार/NA लोग/NA घायल/NA हो/NA गए/NA थे/NA हालांकि/NA 

सुरक्षा/NA एजेंसियां/NA आतंकी/NA हमले/NA और/NA पत्थरबाजी/NA की/NA घटनाओं/NA से/NA निपटने/NA के/NA लिए/NA 

पुख्ता/NA इंतजाम/NA करने/NA की/NA कोशिश/NA में/NA जुटी/NA है/NA यात्रा/NA की/NA सुरक्षा/NA के/NA लिए/NA 

स्थानीय/ORG पुलिस/ORG अर्धसैनिक/NA बल/NA और/NA सेना/ORG के/NA 30/NA हजार/NA जवानों/NA को/NA तैनात/NA 

किया/NA जाएगा/NA इस/NA बार/NA यात्रा/NA मार्ग/NA के/NA आसपास/NA के/NA इलाकों/NA पर/NA नजर/NA रखने/NA 

के/NA लिए/NA 20/NA से/NA 25/NA ड्रोन/NA का/NA इस्तेमाल/NA किया/NA जाएगा/NA इससे/NA आतंकियों/NA की/NA 

हलचल/NA पर/NA दूर/NA से/NA ही/NA देखी/NA जा/NA सकेगी/NA इसके/NA साथ/NA ही/NA पत्थरबाजी/NA से/NA 

निपटने/NA के/NA लिए/NA नए/NA इंतजाम/NA किए/NA जा/NA रहे/NA हैं/NA इसके/NA तहत/NA फुल/NA बॉडी/NA 

प्रोटेक्टर/NA के/NA साथ/NA तैयार/NA कमांडो/NA की/NA तैनाती/NA की/NA व्यवस्था/NA है/NA पूरी/NA यात्रा/NA पर/NA 

हाईटेक/NA कंट्रोल/NA रूम/NA से/NA चौबीसों/NA घंटे/NA नजर/NA रखी/NA जाएगी/NA ﻿CBSE/ORG अगले/NA साल/NA 

से/NA मार्च/NA नहीं/NA फरवरी/NA में/NA होंगी/NA 10वीं-12वीं/NA की/NA परीक्षाएं/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 0225/NA PM/NA IST/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0227/NA PM/NA IST/NA 

अगले/NA साल/NA से/NA सीबीएसई/ORG/ORG 10वीं/NA और/NA 12वीं/NA की/NA परीक्षाएं/NA मार्च/NA के/NA बजाए/NA 

फरवरी/NA में/NA होंगी/NA नई/GPE दिल्ली/GPE अगले/NA साल/NA से/NA सीबीएसई/ORG/ORG 10वीं/NA और/NA 

12वीं/NA की/NA परीक्षाएं/NA मार्च/NA के/NA बजाए/NA फरवरी/NA में/NA शुरू/NA होंगी/NA दरअसल/NA 

सीबीएसई/ORG/ORG मूल्यांकन/NA में/NA आ/NA रही/NA त्रुटियों/NA को/NA दूर/NA करना/NA चाहता/NA है/NA और/NA 

इसी/NA क्रम/NA में/NA परीक्षा/NA चक्र/NA पहले/NA एडवांस/NA किया/NA जा/NA रहा/NA है/NA यह/NA भी/NA तय/NA 

हुआ/NA है/NA कि/NA परीक्षा/NA 45/NA दिन/NA से/NA ज्यादा/NA नहीं/NA चलेगी/NA बल्कि/NA इसे/NA एक/NA महीने/NA 

में/NA ही/NA पूरा/NA करने/NA की/NA कोशिश/NA की/NA जाएगी/NA मौजूदा/NA टाइमटेबल/NA में/NA बोर्ड/ORG 

परीक्षाएं/NA 1/DATE मार्च/DATE से/NA शुरू/NA होती/NA हैं/NA और/NA 20/DATE अप्रैल/DATE से/NA अासपास/NA 

खत्म/NA होती/NA हैं/NA रिजल्ट/NA मई/NA के/NA तीसरे/NA या/NA चौथे/NA हफ्ते/NA में/NA घोषित/NA किया/NA जाता/NA 

है/NA सीबीएई/DATE के/NA चेयरमैन/NA आरके/PERS चतुर्वेदी/PERS के/NA मुताबिक/NA आगामी/NA सत्र/NA से/NA 

परीक्षाएं/NA 15/DATE फरवरी/DATE के/NA आसपास/NA शुरू/NA की/NA जाएंगी/NA और/NA महीनेभर/NA में/NA इन्हें/NA 

पूरा/NA कर/NA लिया/NA जाएगा/NA इससे/NA परीक्षा/NA परिणाम/NA जल्दी/NA घोषित/NA करने/NA में/NA मदद/NA 

मिलेगी/NA जल्दी/NA रिजल्ट/NA से/NA होंगे/NA ये/NA फायदे/NA सीबीएसई/ORG/ORG का/NA मानना/NA है/NA कि/NA 

रिजल्ट/NA जल्दी/NA घोषित/NA होने/NA से/NA छात्रों/NA को/NA आगे/NA के/NA एडमिशन/NA में/NA मदद/NA मिलेगी/NA 

अभी/NA रिजल्ट/NA जारी/NA होने/NA और/NA अंड/NA रग्रेज्युएट/NA के/NA लिए/NA एडमिशन/NA का/NA समय/NA 

करीब-करीब/NA एक/NA ही/NA रहता/NA है/NA इसलिए/NA आपाधापी/NA मची/NA रहती/NA है/NA चतुर्वेदी/PERS के/NA 

अनुसार/NA अप्रैल/NA तक/NA छुट्टियां/NA शुरू/NA हो/NA जाती/NA हैं/NA और/NA अनुभवी/NA शिक्षक/NA उपलब्ध/NA 

नहीं/NA होते/NA हैं/NA इस/NA कारण/NA मार्च/NA के/NA बीच/NA में/NA मूल्यांकन/NA शुरू/NA करना/NA फायदेमंद/NA 

होगा/NA हम/NA बेस्ट/NA टीचर्स/NA की/NA सेवाएं/NA ले/NA पाएंगे/NA फिलहाल/NA कॉपियां/NA जांचने/NA का/NA काम/NA 

अप्रैल/NA में/NA होता/NA है/NA और/NA स्कूल/ORG अस्थायी/NA एड-हॉक/NA और/NA नव-नियुक्त/NA शिक्षक/NA ही/NA 

कॉपी/NA जांचने/NA के/NA लिए/NA दे/NA पाते/NA हैं/NA हाल/NA ही/NA में/NA कोर्ट/NA ने/NA उठाया/NA था/NA 

सवाल/NA हाल/NA ही/NA में/NA दिल्ली/GPE हाई/NA कोर्ट/NA ने/NA सीबीएसई/ORG/ORG के/NA मूल्यांकन/NA को/NA 

लेकर/NA सख्त/NA टिप्पणी/NA की/NA थी/NA दरअसल/NA उत्तर/NA पुस्तिकाओं/NA के/NA पुनर्मूल्यांकन/NA पर/NA रोक/NA 

संबंधी/NA सीबीएसई/ORG/ORG के/NA नोटिफिकेशन/NA के/NA खिलाफ/NA देश/NA भर/NA में/NA लगाई/NA जा/NA 

रही/NA याचिकाओं/NA को/NA देखते/NA हुए/NA दिल्ली/GPE हाई/NA कोर्ट/NA ने/NA इसकी/NA समीक्षा/NA का/NA 

निर्णय/NA लिया/NA है/NA न्यायमूर्ति/NA संजीव/PERS सचदेवा/PERS और/NA न्यायमूर्ति/NA एके/PERS चावला/PERS की/NA 

खंडपीठ/NA ने/NA कहा/NA कि/NA वह/NA नोटिफिकेशन/NA जारी/NA करते/NA वक्त/NA सीबीएसई/ORG के/NA 

अधिकारियों/NA की/NA मीटिंग/NA के/NA मिनट्स/NA पर/NA विचार/NA करेंगे/NA हाई/ORG कोर्ट/ORG इससे/NA पहले/NA 

मीडिया/NA रिपोर्ट/NA का/NA हवाला/NA देते/NA हुए/NA कह/NA चुका/NA है/NA कि/NA अगर/NA सीबीएसई/ORG छात्रों/NA 

के/NA अंक/NA जोड़/NA के/NA दौरान/NA गलती/NA कर/NA सकता/NA है/NA तो/NA छात्रों/NA की/NA उत्तर/NA 

पुस्तिका/NA के/NA मूल्यांकन/NA के/NA दौरान/NA भी/NA गलती/NA की/NA संभावना/NA है/NA पुनर्मूल्यांकन/NA में/NA 

भी/NA गलती/NA कर/NA सकता/NA है/NA सीबीएसई/ORG हाई/ORG कोर्ट/ORG Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 1000/NA PM/NA IST/NA Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1000/NA PM/NA IST/NA 

सऊदी/NA अरब/NA में/NA सीबीएसई/ORG की/NA परीक्षा/NA देने/NA वाले/NA छात्र/NA और/NA दिल्ली/ORG के/NA 

कुछ/NA छात्रों/NA की/NA याचिका/NA पर/NA हाई/ORG कोर्ट/ORG में/NA सुनवाई/NA चल/NA रही/NA है/NA जागरण/ORG 

संवाददाता/ORG नई/GPE दिल्ली/GPE दिल्ली/ORG हाई/ORG कोर्ट/ORG ने/NA मीडिया/NA रिपोर्ट/NA का/NA हवाला/NA 

देते/NA हुए/NA कहा/NA कि/NA यदि/NA सीबीएसई/ORG केंद्रीय/ORG माध्यमिक/ORG शिक्षा/ORG बोर्ड/ORG छात्रों/NA 

के/NA अंक/NA जोड़/NA के/NA दौरान/NA गलती/NA कर/NA सकता/NA है/NA तो/NA उनकी/NA उत्तर/NA पुस्तिकाओं/NA 

के/NA पुनर्मूल्यांकन/NA में/NA भी/NA गलती/NA की/NA संभावना/NA है/NA मीडिया/NA रिपोर्ट/NA में/NA बताया/NA गया/NA 

था/NA कि/NA पुनर्मूल्यांकन/NA के/NA दौरान/NA कई/NA छात्रों/NA के/NA अंकों/NA में/NA 35/NA से/NA 40/NA फीसद/NA 

तक/NA का/NA इजाफा/NA हुआ/NA न्यायमूर्ति/NA संजीव/PERS सचदेवा/PERS और/NA न्यायमूर्ति/NA एके/PERS 

चावला/PERS की/NA खंडपीठ/NA ने/NA सीबीएसई/ORG को/NA निर्देश/NA दिया/NA कि/NA वह/NA अपनी/NA प्रबंधन/NA 

समिति/NA और/NA परीक्षा/NA समिति/NA के/NA उस/NA निर्णय/NA की/NA कॉपी/NA अदालत/NA के/NA समक्ष/NA रखे/NA 

जिसमें/NA पुनर्मूल्यांकन/NA को/NA रद/NA कर/NA दिया/NA गया/NA था/NA साथ/NA ही/NA कहा/NA गया/NA कि/NA 

वह/NA 21/DATE जून/DATE को/NA अगली/NA तारीख/NA पर/NA याची/NA द्वारा/NA पुनर्मूल्यांकन/NA के/NA लिए/NA 

बताए/NA गए/NA विषयों/NA में/NA अपनी/NA मार्किंग/NA स्कीम/NA को/NA भी/NA अदालत/NA में/NA रखे/NA सऊदी/NA 

अरब/NA में/NA सीबीएसई/ORG की/NA परीक्षा/NA देने/NA वाले/NA छात्र/NA और/NA दिल्ली/GPE के/NA कुछ/NA छात्रों/NA 

की/NA याचिका/NA पर/NA हाई/ORG कोर्ट/ORG में/NA सुनवाई/NA चल/NA रही/NA है/NA इन/NA छात्रों/NA ने/NA 

ओडिशा/NA हाई/ORG कोर्ट/ORG द्वारा/NA सीबीएसई/ORG को/NA 150/NA छात्रों/NA की/NA उत्तर/NA पुस्तिकाओं/NA 

के/NA पुनर्मूल्यांकन/NA का/NA आदेश/NA देने/NA पर/NA समानता/NA के/NA आधार/NA पर/NA दिल्ली/ORG हाई/ORG 

कोर्ट/ORG में/NA उनकी/NA उत्तर/NA पुस्तिका/NA के/NA पुनर्मूल्यांकन/NA के/NA लिए/NA याचिका/NA लगाई/NA है/NA 

रेप/NA पीड़िता/NA की/NA मदद/NA के/NA बजाय/NA पुलिस/ORG ने/NA किया/NA शारीरिक/NA शोषण/NA का/NA 

प्रयास/NA Thu/NA 22/NA Jun/NA 2017/NA 1124/NA AM/NA IST/NA Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 1206/NA PM/NA IST/NA दुष्‍कर्म/NA पीड़िता/NA की/NA मदद/NA के/NA बदले/NA पुलिस/NA ने/NA 

शारीरिक/NA शोषण/NA का/NA प्रयास/NA किया/NA और/NA जैसे/NA ही/NA पीड़िता/NA ने/NA इंकार/NA किया/NA 

सब-इंस्पेक्टर/NA ने/NA मामले/NA में/NA क्लोजर/NA रिपोर्ट/NA फाइल/NA कर/NA दी/NA रामपुर/GPE जेएनएन/ORGएक 

37/NA वर्षीय/NA महिला/NA अपने/NA साथ/NA रेप/NA करने/NA वालों/NA के/NA खिलाफ/NA शिकायत/NA करने/NA 

जब/NA पुलिस/ORG स्टेशन/NA पहुंची/NA तो/NA वहां/NA मौजूद/NA जांच/NA अधिकारी/NA ने/NA मदद/NA के/NA बदले/NA 

शारीरिक/NA शोषण/NA का/NA प्रयास/NA किया/NA दरअसल/NA दो/NA लोगों/NA ने/NA इस/NA साल/NA की/NA 

शुरुआत/NA में/NA महिला/NA से/NA रेप/NA किया/NA यह/NA महिला/NA रामपुर/GPE के/NA गंज/ORG पुलिस/ORG 

स्टेशन/ORG मदद/ORG के/NA लिए/NA पहुंची/NA और/NA कहा/NA कि/NA उसके/NA रेपिस्ट/NA खुलेआम/NA घूम/NA 

रहे/NA हैं/NA और/NA उसकी/NA जिंदगी/NA को/NA खतरा/NA हैमहिला/NA ने/NA अपने/NA आरोपियों/NA को/NA 

गिरफ्तार/NA करने/NA को/NA कहा/NA लेकिन/NA अधिकारी/NA ने/NA आरोपियों/NA के/NA खिलाफ/NA कार्रवाई/NA 

करने/NA से/NA पहले/NA महिला/NA को/NA अपने/NA साथ/NA शारीरिक/NA संबंध/NA बनाने/NA को/NA कहा/NA 

पुलिस/ORG ऑफिसर/NA ने/NA महिला/NA से/NA कहा-/NA पहले/NA हमारे/NA साथ/NA सेक्स/NA करो/NA फिर/NA 

अपराधियों/NA को/NA गिरफ्तार/NA कर/NA लिया/NA जाएगा/NA रामपुर/GPE के/NA गंज/ORG पुलिस/ORG स्टेशन/ORG 

में/NA 37/NA वर्षीय/NA महिला/NA अपने/NA साथ/NA रेप/NA करने/NA वालों/NA के/NA खिलाफ/NA शिकायत/NA दर्ज/NA 

कराने/NA जब/NA पुलिस/NA थाने/NA पहुंची/NA तो/NA वहां/NA मौजूद/NA दारोगा/NA ने/NA उससे/NA मदद/NA के/NA 

बदले/NA सेक्स/NA की/NA पेशकश/NA की/NA और/NA जैसे/NA ही/NA महिला/NA ने/NA इंकार/NA किया/NA 

सब-इंस्पेक्टर/NA जय/PERS प्रकाश/PERS सिंह/PERS ने/NA मामले/NA में/NA क्लोजर/NA रिपोर्ट/NA फाइल/NA कर/NA 

दी/NA परेशान/NA महिला/NA ने/NA एक/NA बार/NA फिर/NA ऑफिसर/NA से/NA मदद/NA की/NA गुहार/NA लगाई/NA 

महिला/NA ने/NA बताया/NA ऑफिसर/NA ने/NA फिर/NA से/NA पूरी/NA घटना/NA का/NA विवरण/NA लिया/NA और/NA 

तब/NA मुझसे/NA कहा/NA तुम/NA पहले/NA मेरी/NA हसरत/NA पुरी/NA करो/NA तब/NA मुलजिम/NA पकड़े/NA जाएंगे/NA 

लेकिन/NA महिला/NA ने/NA इस/NA बार/NA ऑफिसर/NA से/NA हुई/NA बातचीत/NA रिकॉर्ड/NA कर/NA लीजिसके/NA 

बाद/NA जब/NA महिला/NA सबूत/NA के/NA साथ/NA बुधवार/NA को/NA महिला/NA पुलिस/ORG अधीक्षक/NA के/NA 

पास/NA गई/NA तब/NA एसपी/NA ने/NA गंज/NA स्टेशन/NA ऑफिसर/NA को/NA इस/NA मामले/NA की/NA जांच/NA 

कर/NA रिपोर्ट/NA जमा/NA करने/NA का/NA आदेश/NA दिया/NA गया/NA टाइम्स/ORG ऑफ/ORG इंडिया/ORG के/NA 

अनुसार/NA पीड़िता/NA ने/NA कहा/NA जब/NA भी/NA मैंने/NA सब/NA इंस्पेक्‍टर/NA जय/PERS प्रकाश/PERS सिंह/PERS 

से/NA आरोपियों/NA को/NA गिरफ्तार/NA करने/NA के/NA लिए/NA कहा/NA उन्होंने/NA पहले/NA मेरे/NA साथ/NA सेक्स/NA 

करने/NA की/NA मांग/NA रखीउन्होंने/NA मुझे/NA फोन/NA कर/NA के/NA भी/NA अपने/NA घर/NA आने/NA को/NA 

कहाजब/NA मैंने/NA ऐसा/NA करने/NA से/NA मना/NA कर/NA दिया/NA उन्होंने/NA मामले/NA में/NA क्लोजर/NA रिपोर्ट/NA 

दायर/NA कर/NA दी/NA पुलिस/NA के/NA अनुसार/NA 12/DATE फरवरी/DATE की/NA रात/NA महिला/NA का/NA दो/NA 

लोगों/NA ने/NA गैंगरेप/NA किया/NA जिनमें/NA से/NA एक/NA उसका/NA परिचित/NA थामहिला/NA अपने/NA एक/NA 

रिश्तेदार/NA के/NA यहां/NA से/NA वापस/NA रामपुर/GPE सिटी/GPE लौट/NA रही/NA थी/NA तभी/NA दोनों/NA ने/NA 

उसे/NA लिफ्ट/NA दी/NA उसे/NA घर/NA छोड़ा/NA और/NA घर/NA में/NA उसे/NA अकेला/NA देख/NA बंदूक/NA की/NA 

नोक/NA पर/NA महिला/NA के/NA साथ/NA रेप/NA किया/NA पुलिस/ORG ने/NA इस/NA मामले/NA में/NA एफआइआर/NA 

दर्ज/NA करने/NA से/NA इनकार/NA कर/NA दिया/NA थाइसके/NA बाद/NA महिला/NA ने/NA स्थानीय/ORG कोर्ट/ORG 

का/NA दरवाजा/NA खटखटाया/NA और/NA फिर/NA एक/NA हफ्ते/NA बाद/NA इस/NA मामले/NA में/NA केस/NA दर्ज/NA 

किया/NA गया/NA 21/DATE फरवरी/DATE को/NA 55/NA वर्षीय/NA अमीर/PERS अहमद/PERS और/NA 45/NA 

वर्षीय/NA सत्तार/NA अहमद/NA के/NA खिलाफ/NA IPC/NA की/NA धारा/NA 376/NA डी/NA गैंगरेप/NA 323/NA और/NA 

506/NA के/NA तहत/NA मामला/NA दर्ज/NA किया/NA गयामहिला/NA ने/NA मजिस्ट्रेट/NA के/NA सामने/NA अपना/NA 

बयान/NA दर्ज/NA किया/NA रामपुर/GPE के/NA सुपरिटेंडेंट/NA ऑफ/NA पुलिस/NA विपिन/NA टाडा/NA ने/NA कहा/NA 

शुरुआती/NA जांच/NA से/NA ऑडियो/NA क्‍लिप/NA की/NA आवाज/NA सबइंस्‍पेक्‍टर/NA की/NA आवाज/NA से/NA मेल/NA 

नहीं/NA खाती/NA है/NA लेकिन/NA महिला/NA द्वारा/NA लगाए/NA गए/NA आरोपों/NA की/NA जांच/NA की/NA जाएगी/NA 

नक्सली/NA हमले/NA में/NA जवानों/NA की/NA हत्या/NA मानवाधिकार/NA हनन/NA नहीं/NA सीआरपीएफ/ORG Tue/NA