
भी/NA सामने/NA आई/NA जहां/NA 23/NA लोगों/NA के/NA खिलाफ/NA मामला/NA दर्ज/NA किया/NA गया/NA है/NA 

मिशन/ORG मार्स/ORG के/NA एक/NA हजार/NA दिन/NA पूरे/NA नासा/ORG अगले/NA चरण/NA की/NA तैयारी/NA में/NA 


Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0629/NA PM/NA IST/NA Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 1014/NA PM/NA IST/NA नवंबर/DATE 2013/DATE में/NA श्रीहरिकोटा/GPE से/NA भेजा/NA था/NA 

पीएसएलवी/NA राकेट/NA बेंगलुरु/GPE प्रेट्र/ORG मंगल/GPE ग्रह/GPE पर/NA भेजे/NA गए/NA मिशन/ORG मार्स/ORG के/NA 

एक/NA हजार/NA दिन/NA पूरे/NA हो/NA गए/NA हैं/NA इसरो/NA का/NA कहना/NA है/NA कि/NA अभी/NA अंतरिक्ष/NA 

यान/NA में/NA ईधन/NA पर्याप्त/NA मात्रा/NA में/NA है/NA और/NA यह/NA आगे/NA भी/NA मंगल/GPE की/NA कक्षा/NA 

में/NA रहने/NA वाला/NA हैआंध्र/GPE प्रदेश/GPE के/NA श्रीहरिकोटा/GPE से/NA पांच/DATE नवंबर/DATE 2013/DATE 

को/NA पीएसएलवी/NA राकेट/NA मंगल/GPE ग्रह/GPE पर/NA रवाना/NA किया/NA गया/NA था/NA एक/DATE दिसंबर/DATE 

को/NA इसने/NA पृथ्वी/NA के/NA गुरुत्वाकर्षण/NA क्षेत्र/NA को/NA पार/NA कर/NA लिया/NA 24/DATE सितंबर/DATE 

2014/DATE को/NA यह/NA लाल/GPE ग्रह/GPE की/NA कक्षा/NA में/NA पहुंच/NA गया/NA उसके/NA बाद/NA से/NA 

यह/NA लगातार/NA परिक्रमा/NA कर/NA रहा/NA है/NA इसरो/NA के/NA लिए/NA यह/NA बड़ी/NA उपलब्धि/NA है/NA 

क्योंकि/NA यह/NA भारत/GPE का/NA अपना/NA मिशन/NA था/NA 450/NA करोड़/NA रुपये/NA की/NA लागत/NA का/NA 

यह/NA मिशन/NA फिलहाल/NA भारत/GPE को/NA उस/NA क्लब/NA में/NA ले/NA आया/NA है/NA जिसमें/NA विश्व/GPE 

के/NA चुनिंदा/NA दिग्गज/NA देश/NA शामिल/NA हैं/NA मिशन/ORG मार्स/ORG के/NA जरिये/NA इसरो/ORG मंगल/GPE 

की/NA सतह/NA के/NA साथ/NA खनिज/NA संरचना/NA का/NA अध्ययन/NA कर/NA रहा/NA है/NA वहां/NA के/NA 

वातावरण/NA को/NA भी/NA इसके/NA माध्यम/NA से/NA देखा/NA जा/NA रहा/NA है/NA जिससे/NA लाल/GPE ग्रह/GPE 

पर/NA जीवन/NA की/NA संभावनाओं/NA का/NA पता/NA चल/NA सके/NA हालांकि/NA मिशन/ORG मार्स/ORG में/NA 

कुछ/NA समय/NA के/NA लिए/NA उस/NA समय/NA अवरोध/NA उत्पन्न/NA हुआ/NA था/NA जब/NA 2015/NA में/NA 

दो/NA जून/NA से/NA लेकर/NA दो/NA जुलाई/NA तक/NA संचार/NA प्रक्रिया/NA ठप/NA हो/NA गई/NA थी/NA सौर/NA 

संयोजन/NA के/NA चलते/NA यह/NA घटना/NA हुई/NA थी/NA इसरो/ORG के/NA चेयरमैन/NA एएस/PERS किरन/PERS 

कुमार/PERS का/NA कहना/NA है/NA कि/NA मिशन/ORG मार्स/ORG शोध/NA में/NA भी/NA काफी/NA सहायक/NA 

सिद्ध/NA हो/NA रहा/NA है/NA अंतरिक्ष/NA यान/NA में/NA लगे/NA कैमरे/NA से/NA 715/NA चित्र/NA मिले/NA हैं/NA 

जिनका/NA अध्ययन/NA किया/NA जा/NA रहा/NA है/NA उनका/NA कहना/NA है/NA कि/NA मिशन/ORG मार्स/ORG की/NA 

सफलता/NA के/NA बाद/NA इसरो/NA मिशन/ORG मार्स/ORG 2/NA की/NA तैयारी/NA में/NA है/NA ﻿जम्मू-/NA 

कश्मीर/GPE मुठभेड़/NA में/NA लश्कर-ए-तैयबा/ORG के/NA तीन/NA आतंकी/NA मारे/NA गए/NA हथियार/NA बरामद/NA 

Thu/NA 22/NA Jun/NA 2017/DATE 0830/NA AM/NA IST/NA Thu/NA 22/NA Jun/NA 2017/DATE 1259/NA 

PM/NA IST/NA J&K/NA लश्कर-ए-तैयबा/ORG के/NA तीन/NA आतंकवादी/NA ढेर/NA J&K/GPE लश्कर-ए-तैयबा/ORG 

के/NA तीन/NA आतंकवादी/NA ढेर/NA मुठभेड़/NA में/NA आतंकी/NA ठिकाना/NA बना/NA एक/NA मकान/NA भी/NA 

तबाह/NA हो/NA गया/NA मुठभेड़/NA में/NA सेना/NA का/NA एक/NA मेजर/NA भी/NA जख्मी/NA हुए/NA है/NA राज्य/NA 

ब्यूरो/NA श्रीनगर/ORG सुरक्षाबलों/NA ने/NA दक्षिण/GPE कश्मीर/GPE के/NA काकपोरा/GPE पुलवामा/GPE में/NA लगभग/NA 

सात/NA घंटे/NA की/NA मुठभेड़/NA में/NA लश्कर/NA के/NA तीन/NA स्थानीय/NA आतंकियों/NA को/NA मार/NA गिराया/NA 

मुठभेड़/NA में/NA आतंकी/NA ठिकाना/NA बना/NA एक/NA मकान/NA भी/NA तबाह/NA हो/NA गया/NA मुठभेड़/NA में/NA 

सेना/NA का/NA एक/NA मेजर/NA भी/NA जख्मी/NA हुए/NA है/NA इस/NA बीच/NA आतंकियों/NA की/NA मौत/NA के/NA 

बाद/NA पुलवामा/GPE और/NA उसके/NA साथ/NA सटे/NA इलाकों/GPE में/NA पैदा/NA हुए/NA तनाव/NA को/NA देखते/NA 

हुए/NA प्रशासन/NA ने/NA धारा/NA 144/NA को/NA लागू/NA कर/NA दिया/NA है/NA इस्लामिक/ORG विश्वविद्यालय/ORG 

साईंस/ORG एंड/ORG टैक्नोलाजी/ORG अवंतीपोर/NA ने/NA भी/NA वीरवार/NA के/NA लिए/NA अपनी/NA सभी/NA 

अकादमिक/NA गतिविधियों/NA को/NA स्थगित/NA कर/NA दिया/NA है/NA जबकि/NA बनिहाल-श्रीनगर/GPE रेल/ORG सेवा/NA 

भी/NA एहतियात/NA के/NA तौर/NA पर/NA बंद/NA कर/NA दी/NA गई/NA है/NA मारे/NA गए/NA आतंकियों/NA की/NA 

पहचान/NA अगांजपोरा/GPE के/NA इरशाद/PERS काकपोरा/GPE के/NA माजिद/PERS और/NA शाकिर/PERS के/NA रुप/NA 

में/NA हुई/NA हैउनके/NA पास/NA से/NA दो/NA एसाल्ट/NA राइफलें/NA एक/NA पिस्तौल/NA व/NA कुछ/NA ग्रेनेड/NA 

मिले/NA हैं/NA गौरतलब/NA है/NA कि/NA सुरक्षाबलों/NA ने/NA बुधवार/NA को/NA न्यू/NA कालौनी/NA काकपोरा/GPE 

पुलवामा/GPE में/NA तीन/NA आतंकियों/NA के/NA छिपे/NA होने/NA की/NA सूचना/NA पर/NA एक/NA तलाशी/NA 

अभियान/NA चलाया/NA था/NA और/NA रात/NA साढ़े/NA नौ/NA बजे/NA मुठभेड़/NA शु़रु/NA हुई/NA थी/NA राष्ट्र/NA 

रविरोधी/NA तत्वों/NA ने/NA आतंकियों/NA को/NA बचाने/NA और/NA सुरक्षाबलों/NA की/NA घेराबंदी/NA को/NA तोड़ने/NA 

के/NA लिए/NA पथराव/NA भी/NA किया/NA था/NA रातभर/NA सुरक्षाबल/NA एक/NA तरफ/NA आतंकियों/NA से/NA लड़ते/NA 
रहे/NA और/NA दूसरी/NA तरह/NA हिंसक/NA प्रदर्शनकारियों/NA को/NA बल/NA प्रयोग/NA कर/NA खदेड़ते/NA रहे/NA 
संबधित/NA अधिकारियों/NA ने/NA बताया/NA कि/NA आज/NA सुबह/NA ढाई/NA बजे/NA के/NA करीब/NA दो/NA 
आतंकी/NA मारे/NA गए/NA इस/NA दौरान/NA उनके/NA ठिकाने/NA में/NA लगी/NA आग/NA का/NA फायदा/NA उठाकर/NA 
तीसरा/NA आतंकी/NA वहां/NA से/NA भाग/NA निकला/NA और/NA निकटवर्ती/NA दूसरे/NA मकान/NA में/NA जा/NA 
छिपा/NA उसे/NA दोबारा/NA घेरते/NA हुए/NA सुरक्षाबलों/NA ने/NA सरेंडर/NA का/NA फिर/NA मौका/NA दिया/NA उसने/NA 
सरेंडर/NA करने/NA के/NA बजाय/NA गोलियां/NA चलाई/NA और/NA जवानों/NA ने/NA भीजवाबी/NA फायर/NA कर/NA 
उसे/NA मार/NA गिराया/NA आतंकियों/NA की/NA तरफ/NA से/NA अंतिम/NA गोली/NA सुबह/NA चार/NA बजे/NA चली/NA 
इसके/NA बाद/NA जवानों/NA ने/NA मुठभेड़/NA स्थल/NA की/NA तलाशी/NA लेते/NA हुए/NA तीन/NA आतंकियों/NA के/NA 
शव/NA बरामद/NA किए/NA ﻿उड़ीसा/GPE के/NA इन/NA तीन/NA शहरों/NA में/NA खोले/NA जायेंगे/NA नए/NA डाकघर/NA 
पासपोर्ट/NA सेवा/NA केंद्र/NA Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1148/NA AM/NA IST/NA Mon/NA 
19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 12/NA PM/NA IST/NA विदेश/NA मंत्री/NA सुषमा/PERS स्वराज/PERS ने/NA 
रविवार/NA को/NA उड़ीसा/GPE में/NA तीन/NA और/NA नए/NA डाकघर/NA पासपोर्ट/ORG सेवा/NA केंद्र/ORG खोलने/NA 
की/NA घोषणा/NA की/NA भुवनेश्वर/GPE आइएएनएस/ORG उड़ीसा/GPE में/NA तीन/NA और/NA डाकघर/NA पासपोर्ट/NA 
सेवा/NA केंद्र/NA पीओपीएसक/ORG खोल/NA जायेंगे/NA इस/NA बात/NA की/NA घोषणा/NA केंद्रीय/NA विदेश/NA मंत्री/NA 
सुषमा/PERS स्वराज/PERS ने/NA की/NA विदेश/NA मंत्री/NA सुषमा/PERS स्वराज/PERS ने/NA केंद्रीय/NA पेट्रोलियम/NA 
मंत्री/NA धर्मेद्र/PERS प्रधान/PERS को/NA एक/NA पत्र/NA लिखकर/NA बताया/NA कि/NA उनके/NA मंत्रालय/ORG ने/NA 
उड़ीसा/GPE में/NA तीन/NA और/NA पोस्ट/NA ऑफिस/NA पासपोर्ट/NA सेवा/NA केंद्र/ORG खोलने/NA का/NA फैसला/NA 
किया/NA है/NA योजना/NA के/NA दूसरे/NA चरण/NA में/NA उड़ीसा/GPE में/NA हमने/NA बालासोर/GPE बेरहमपुर/GPE 
और/NA भवानीपटना/GPE में/NA कुल/NA तीन/NA डाकघर/NA पासपोर्ट/NA सेवा/NA केंद्र/NA खोलने/NA का/NA फैसला/NA 
किया/NA है"/NA गौरतलब/NA है/NA कि/NA इस/NA साल/NA मई/NA में/NA मंत्री/NA धर्मेंद्र/PERS प्रधान/PERS ने/NA 
केंद्र/NA से/NA उड़ीसा/GPE में/NA सात/NA और/NA नए/NA पासपोर्ट/NA सेवा/NA केंद्र/NA खोलने/NA का/NA आग्रह/NA 
किया/NA था/NA उड़ीसा/GPE के/NA मुख्यमंत्री/NA नवीन/PERS पटनायक/PERS ने/NA भी/NA इस/NA साल/NA मार्च/NA 
में/NA नई/GPE दिल्ली/GPE में/NA अपनी/NA बैठक/NA के/NA दौरान/NA विदेश/NA मंत्री/NA के/NA साथ/NA इस/NA मुद्दे/NA 
को/NA उठाया/NA था/NA इसी/NA को/NA ध्यान/NA में/NA रखते/NA हुए/NA सुषमा/PERS स्वराज/PERS ने/NA शनिवार/NA 
को/NA देश/NA भर/NA में/NA योजना/NA के/NA दूसरे/NA चरण/NA में/NA 149/NA नए/NA डाकघर/NA पासपोर्ट/NA 
सेवा/NA केंद्र/ORG खोलने/NA की/NA घोषणा/NA की/NA ﻿तीन/NA महिला/NA बॉक्सर/NA मंगोलिया/PERS में/NA 
दिखाएंगी/NA मुक्के/NA का/NA दम/NA Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0955/NA AM/NA IST/NA 
Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0955/NA AM/NA IST/NA मंगोलिया/GPE में/NA 20/DATE से/NA 
26/NA जून/DATE तक/NA उल्लावटूर/ORG कप/ORG बॉक्सिंग/NA चैंपियनशिप/ORG का/NA आयोजन/NA होगा/NA 
रोहतक/GPE की/NA तीन/NA बॉक्सर/NA चैंपियनशिप/NA में/NA भाग/NA लेने/NA के/NA लिए/NA रवाना/NA हो/NA गई/NA 
हैं/NA जागरण/ORG संवाददाता/NA रोहतक/GPE मंगोलिया/GPE में/NA होने/NA वाली/NA उल्लावटूर/ORG कप/ORG 
बॉक्सिंग/ORG चैंपियनशिप/ORG में/NA रोहतक/GPE की/NA साई/ORG नेशनल/ORG बॉक्सिंग/ORG अकादमी/ORG से/NA 
तीन/NA महिला/NA बॉक्सर/NA मुक्के/NA का/NA दम/NA दिखाएंगी/NA तीनों/NA बॉक्सर/NA चैंपियनशिप/NA में/NA भाग/NA 
लेने/NA के/NA लिए/NA रवाना/NA हो/NA गई/NA हैं/NA मंगोलिया/GPE में/NA 20/DATE से/NA 26/DATE जून/GPE 
तक/NA उल्लावटूर/GPE कप/GPE बॉक्सिंग/NA चैंपियनशिप/NA का/NA आयोजन/NA होगा/NA रोहतक/GPE की/NA साई/ORG 
नेशनल/ORG बॉक्सिंग/ORG अकादमी/ORG में/NA भारतीय/ORG महिला/ORG टीम/ORG के/NA कोच/NA जीएस/PERS 
संधु/PERS के/NA निर्देशन/NA में/NA प्रशिक्षण/NA प्राप्त/NA कर/NA रही/NA मणिपुर/GPE की/NA ओलंपियन/ORG विजेता/NA 
एमसी/PERS मैरीकॉम/PERS उत्तराखंड/GPE की/NA प्रियंका/PERS और/NA हरियाणा/GPE के/NA भिवानी/PERS की/NA 
कलावती/NA को/NA चैंपियनशिप/NA के/NA लिए/NA चुना/NA गया/NA हैं/NA कोच/NA जीएस/PERS संधु/PERS ने/NA 
बताया/NA कि/NA मैरीकॉम/PERS 51/NA किग्रा/NA भार/NA वर्ग/NA प्रियंका/PERS 60/NA किग्रा/NA और/NA 
कलावती/PERS 75/NA किग्रा/NA भार/NA वर्ग/NA में/NA भिड़ेंगी/NA तीनों/NA महिला/NA बॉक्सरों/NA का/NA चयन/NA 
भारतीय/ORG बॉक्सिंग/ORG फेडरेशन/ORG के/NA निर्देशों/NA के/NA अनुसार/NA किया/NA गया/NA हैं/NA उन्होंने/NA 
बताया/NA कि/NA तीनों/NA बॉक्सरों/NA को/NA कड़ा/NA प्रशिक्षण/NA देने/NA के/NA बाद/NA मंगोलिया/GPE भेजा/NA जा/NA 
रहा/NA हैं/NA और/NA बेहतर/NA परिणाम/NA मिलने/NA की/NA उम्मीद/NA हैं/NA संधु/PERS ने/NA बताया/NA कि/NA 
मैरीकॉम/PERS दिल्ली/GPE में/NA प्रशिक्षण/NA हासिल/NA कर/NA रही/NA थी/NA रविवार/NA को/NA तीनों/NA बॉक्सर/NA 
मंगोलिया/GPE में/NA होने/NA वाली/NA बॉक्सिंग/NA चैंपियनशिप/ORG में/NA भाग/NA लेने/NA के/NA लिए/NA रवाना/NA 
हो/NA गई/NA हैं/NA मैरीकॉम/PERS प्रियंका/PERS और/NA कलावती/PERS का/NA चयन/NA -तीनों/NA महिला/NA 
बॉक्सर/NA मंगोलिया/GPE के/NA लिए/NA रवाना/NA ﻿राजस्थान/GPE में/NA इस/NA बार/NA मानसून/NA में/NA भी/NA 
खुले/NA रहेंगे/NA टाइगर/GPE रिजर्व/GPE Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0817/NA PM/NA IST/NA 
Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0817/NA PM/NA IST/NA राजस्थान/ORG सरकार/ORG ने/NA 
राजस्थान/GPE के/NA रणथम्भौर/GPE सरिस्का/GPE और/NA मुकुंदरा/GPE टाइगर/GPE रिजर्व/GPE में/NA मानसून/NA के/NA 
दौरान/NA भी/NA टाइगर/NA सफारी/NA बंद/NA न/NA करने/NA का/NA फैसला/NA किया/NA हैजयपुर/GPE जेएनएन/ORG 
राजस्थान/GPE के/NA तीनों/NA टाइगर/GPE रिजर्व/GPE में/NA रह/NA रहे/NA बाघों/NA को/NA इस/NA बार/NA मानसून/NA 
के/NA दौरान/NA भी/NA एकांत/NA नहीं/NA मिल/NA पाएगा/NA राजस्थान/GPE सरकार/ORG ने/NA राजस्थान/GPE के/NA 
रणथम्भौर/GPE सरिस्का/GPE और/NA मुकुंदरा/NA टाइगर/NA रिजर्व/GPE में/NA मानसून/NA के/NA दौरान/NA भी/NA 
टाइगर/NA सफारी/NA बंद/NA न/NA करने/NA का/NA फैसला/NA किया/NA है/NA इस/NA फैसले/NA के/NA पीछे/NA 
मानसून/NA के/NA दौरान/NA होने/NA वाली/NA शिकार/NA व/NA अन्य/NA अवांछित/NA गतिविधियों/NA की/NA मॉनिटरिंग/NA 
को/NA कारण/NA बताया/NA जा/NA रहा/NA हैदेशभर/NA के/NA टाइगर/GPE रिजर्व/GPE मानसून/NA के/NA दौरान/NA 
एक/DATE जुलाई/DATE से/NA 30/DATE सितंबर/DATE तक/NA बंद/NA रहते/NA हैं/NA इस/NA बारे/NA में/NA 
राष्ट्रीय/ORG बाघ/ORG संरक्षण/ORG प्राधिकरण/ORG एनटीसीए/ORG ने/NA निर्देष/NA जारी/NA कर/NA रखे/NA हैं/NA 
राजस्थान/GPE के/NA भी/NA तीनों/NA टाइगर/NA रिजर्व/GPE इस/NA दौरान/NA बंद/NA रहते/NA आए/NA हैं/NA मानसून/NA 
के/NA दौरान/NA बाघों/NA को/NA एकांत/NA चाहिए/NA होता/NA है/NA क्योंकि/NA यह/NA उनके/NA मिलन/NA का/NA 
समय/NA होता/NA है/NA इसके/NA अलावा/NA बारिश/NA के/NA कारण/NA जंगल/NA में/NA जाना/NA वैसे/NA भी/NA 
खतरनाक/NA होता/NA है/NA लेकिन/NA राज्य/NA में/NA इस/NA बार/NA यह/NA टाइगर/GPE रिजर्व/GPE पर्यटकों/NA के/NA 
लिए/NA खुले/NA रहेंगेराज्य/NA के/NA स्टेट/ORG बोर्ड/ORG ऑफ/ORG वाइल्ड/ORG लाइफ/ORG और/NA टाइगर/ORG 
कंजर्वेशन/ORG फाउंडेशन/ORG ने/NA हाल/NA ही/NA में/NA हुए/NA स्टैंडिंग/ORG कमेटी/ORG की/NA बैठक/NA में/NA 
यह/NA निर्णय/NA किया/NA है/NA हालांकि/NA इनके/NA जोन/NA बारिश/NA के/NA आधार/NA पर/NA रोटेशन/NA से/NA 
बंद/NA रखे/NA जाएंगे/NA वनाधिकारियों/NA का/NA कहना/NA है/NA बाघ/NA पूरे/NA वर्ष/NA ब्रीडिंग/NA करते/NA हैं/NA 
तीन/NA माह/NA पार्क/NA बंद/NA रहने/NA से/NA जंगल/NA में/NA गैरकानूनी/NA गतिविधि/NA भी/NA बढ़/NA जाती/NA 
है/NA यदि/NA मानसून/NA में/NA भी/NA जंगलों/NA में/NA पर्यटकों/NA की/NA आवाजाही/NA रहेगी/NA तो/NA ऐसी/NA 
गतिविधियों/NA पर/NA लगाम/NA रखी/NA जा/NA सकेगी/NA ﻿डेढ़/NA करोड़/NA गरीबों/NA का/NA मुफ्त/NA इलाज/NA 
करेंगे/NA तोगडि़या/NA /PERS Sun/NA 18/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1017/NA PM/NA IST Sun/NA 18/DATE 

Jun/DATE 2017/DATE 1017/NA PM/NA IST/NA देश/NA के/NA 1.50/NA करोड़/NA गरीबों/NA का/NA निजी/NA 

अस्पतालों/NA में/NA इंडिया/ORG हेल्थ/ORG लाइन/ORG से/NA जुड़े/NA 50/NA हजार/NA डॉक्टर/NA निशुल्क/NA इलाज/NA 

करेंगे/NA जागरण/ORG संवाददाता/NA आगरा/GPE भारत/GPE में/NA हर/NA तीसरा/NA व्यक्ति/NA मरीज/NA है/NA यही/NA 

हाल/NA रहा/NA तो/NA 20/NA साल/NA बाद/NA हर/NA दूसरा/NA व्यक्ति/NA बीमार/NA होगा/NA इसे/NA रोका/NA जा/NA 

सकता/NA है/NA यह/NA काम/NA इंडिया/ORG हेल्थ/ORG लाइन/ORG से/NA जुड़े/NA डॉक्टर/NA हेल्थ/NA एम्बेसडर/NA 

और/NA समाज/NA मिलकर/NA करेगा/NA देश/NA के/NA 1.50/NA करोड़/NA गरीबों/NA का/NA निजी/NA अस्पतालों/NA 
में/NA इंडिया/ORG हेल्थ/ORG लाइन/ORG से/NA जुड़े/NA 50/NA हजार/NA डॉक्टर/NA निशुल्क/NA इलाज/NA करेंगे/NA 
इंडिया/ORG हेल्थ/ORG लाइन/ORG के/NA हेल्थ/ORG एम्बेसडर/ORG प्रशिक्षण/ORG कार्यशाला/ORG को/NA संबोधित/NA 
करते/NA हुए/NA डॉ./NA तोगडि़या/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA हर/NA वर्ष/NA इलाज/NA पर/NA 14/NA लाख/NA 
करोड़/NA रुपये/NA खर्च/NA हो/NA रहे/NA हैं/NA अधिकांश/NA बीमारियां/NA जीवनशैली/NA से/NA जुड़ी/NA हुई/NA हैं/NA 
इनकी/NA रोकथाम/NA संभव/NA है/NA इसके/NA लिए/NA हेल्थ/NA एम्बेसडर/NA घर-घर/NA जाकर/NA शुगर/NA ब्लड/NA 
प्रेशर/NA हीमोग्लोबिन/NA और/NA कोलेस्ट्रोल/NA व/NA बॉडी/NA मास/NA इंडेक्स/NA बीएमआइ/NA की/NA जांच/NA 
करेंगे/NA इन/NA बीमारियों/NA से/NA बचने/NA के/NA लिए/NA लोगों/NA को/NA जागरूक/NA किया/NA जाएगा/NA 
मणिपुर/GPE में/NA मूसलधार/NA बारिश/NA के/NA कारण/NA तबाही/NA सरकार/ORG ने/NA शुरू/NA किया/NA राहत/NA 

कैंप/NA Mon/NA 19/NA Jun/NA 2017/DATE 0251/NA PM/NA IST/NA Mon/NA 19/NA Jun/NA 2017/DATE 
0315/NA PM/NA IST/NA इंफाल/GPE नदी/GPE के/NA बेसिन/NA के/NA दक्षिण/GPE और/GPE पश्चिमी/GPE जिलों/GPE 
में/NA बड़े/NA हिस्से/NA में/NA बाढ़/NA के/NA प्रभाव/NA के/NA कारण/NA लगभग/NA 250/NA परिवार/NA घर/NA से/NA 
बेघर/NA हो/NA गए/NA हैं/NA इम्फाल/GPE एएनआई/ORG मणिपुर/GPE में/NA पिछले/NA कुछ/NA दिनों/NA से/NA 
लगातार/NA हो/NA रही/NA मूसलाधार/NA बारिश/NA से/NA राज्य/NA के/NA कई/NA हिस्सों/NA में/NA बाढ़/NA आ/NA 
गई/NA है/NA साथ/NA ही/NA राज्य/ORG की/NA अधिकतर/NA नदियां/NA खतरे/NA के/NA निशान/NA के/NA ऊपर/NA 
चली/NA गई/NA हैं/NA इम्फाल/GPE नदी/GPE में/NA आई/NA बाढ़/NA ने/NA मणिपुर/GPE के/NA पाओबाइटक/GPE और/NA 
उपोक्पी/NA गांवों/NA को/NA व्यापक/NA रुप/NA से/NA प्रभावित/NA किया/NA है/NA जिसमें/NA मछुआरों/NA सहित/NA 
250/NA घरों/NA और/NA 1000/NA एकड़/NA के/NA धान/NA के/NA खेतों/NA को/NA नुकसान/NA पहुंचा/NA है/NA 
इम्फाल/GPE नदी/GPE के/NA बेसिन/NA के/NA दक्षिण/GPE और/GPE पश्चिमी/NA जिलों/GPE में/NA बड़े/NA हिस्से/NA में/NA 
बाढ़/NA के/NA प्रभाव/NA के/NA कारण/NA लगभग/NA 250/NA परिवारों/NA को/NA सामुदायिक/NA हॉल/NA या/NA 
रिश्तेदारों/NA के/NA घरों/NA में/NA शरण/NA लेने/NA के/NA लिए/NA मजबूर/NA होना/NA पड़ा/NA है/NA दूसरी/NA 
नदियों/NA में/NA पानी/NA के/NA स्तर/NA में/NA गिरावट/NA आने/NA के/NA बावजूद/NA इम्फाल/GPE घाटी/GPE -/NA 
इम्फाल/GPE पूर्वी/GPE इम्फाल/GPE पश्चिम/GPE थौबल/GPE और/NA बिष्णुपुर/GPE में/NA सभी/NA चार/NA जिलों/NA में/NA 
सैकड़ों/NA मकान/NA और/NA धान/NA के/NA खेत/NA बुरी/NA तरह/NA प्रभावित/NA हुए/NA हैं/NA क्योंकि/NA सभी/NA 
नदियां/NA उफान/NA पर/NA हैं/NA राज्य/ORG सरकार/ORG ने/NA स्थानीय/NA विधायकों/NA से/NA हाथ/NA मिलाकर/NA 
प्रभावित/NA स्थलों/NA पर/NA राहत/NA शिविर/NA लगाकर/NA पीड़ितों/NA की/NA सहायता/NA की/NA अपील/NA की/NA 
है/NA नदियों/NA में/NA आई/NA बाढ़/NA के/NA कारण/NA कई/NA पुल/NA और/NA घर/NA बह/NA गए/NA हैं/NA 
इसके/NA अलावा/NA भूस्खलन/NA के/NA कारण/NA सड़क/NA और/NA खेत/NA पूरी/NA तरह/NA नष्ट/NA हो/NA चुके/NA 
हैं/NA प्रभावित/NA इलाकों/NA में/NA राहत/NA कार्यों/NA को/NA संचालित/NA करने/NA के/NA लिए/NA प्रमुख/NA कदम/NA 

उठाए/NA गए/NA हैं/NA ﻿जब/NA ट्रैफिक/NA पुलिस/NA के/NA इस/NA जवान/NA ने/NA रोक/NA दिया/NA राष्ट्रपति/NA 
का/NA काफिला/NA जानिए/NA फिर/NA क्या/NA हुअा/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1230/NA 
PM/NA IST/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0245/NA PM/NA IST/NA ट्रैफिक/NA पुलिस/NA के/NA 
यह/NA साहसिक/NA कदम/NA जहां/NA लोगों/NA के/NA दिलों/NA में/NA जगह/NA बनाया/NA वहीं/NA राज्य/NA के/NA 
वरिष्ठ/NA पुलिस/NA अधिकारियों/NA ने/NA ट्रैफिक/NA पुलिस/NA के/NA इस/NA जवान/NA को/NA सम्मानित/NA 
किया बेंगलुरु/GPE एएनअाई/ORG बेंगलुरु/GPE के/NA त्रिनिटी/NA मंडल/NA में/NA तैनात/NA एक/NA यातायात/NA पुलिस/NA 
अधिकारी/NA ने/NA शनिवार/NA को/NA एक/NA एम्बुलेंस/NA पास/NA करने/NA के/NA लिए/NA राष्ट्रपति/NA प्रणब/PERS 
मुखर्जी/GPE का/NA काफिला/NA रोक/NA दियाट्रैफिक/NA पुलिस/NA के/NA यह/NA साहसिक/NA कदम/NA जहां/NA 
लोगों/NA के/NA दिलों/NA में/NA जगह/NA बनाया/NA वहीं/NA राज्य/NA के/NA वरिष्ठ/NA पुलिस/NA अधिकारियों/NA ने/NA 
ट्रैफिक/NA पुलिस/NA के/NA इस/NA जवान/NA को/NA सम्मानित/NA कियाइस/NA इलाके/NA से/NA राष्ट्रपति/NA प्रणब/PERS 
मुखर्जी/PERS का/NA काफिला/NA गुजरना/NA था/NA राष्ट्रपति/NA मेट्रो/ORG की/NA ग्रीन/NA लाइन/NA का/NA उद्घाटन/NA 
करने/NA के/NA लिए/NA शहर/NA आए/NA थे/NA खबरों/NA के/NA मुताबिक/NA राष्ट्रपति/NA का/NA काफिला/NA 
राजभवन/NA की/NA ओर/NA बढ़/NA रहा/NA था/NA कि/NA तभी/NA सब/NA इंस्पेक्टर/NA ने/NA एचएएल/ORG के/NA 
नजदीक/NA स्थित/NA एक/NA प्राइवेट/NA अस्पताल/NA जाने/NA के/NA लिए/NA एम्बुलेंस/NA को/NA ट्रैफिक/NA में/NA 
फंसे/NA देखासब/NA इंस्पेक्टर/NA ने/NA चौराहे/NA पर/NA मौजूद/NA ट्रैफिक/NA को/NA जरूरी/NA दिशा/NA दी/NA और/NA 
यह/NA सुनिश्चित/NA कराया/NA कि/NA एम्बुलेंस/NA ट्रैफिक/NA में/NA बिना/NA फंसे/NA गंतव्य/NA के/NA लिए/NA रवाना/NA 
हो/NA जाए/NA बेंगलुरु/GPE शहर/NA के/NA डेप्युटी/NA कमिश्नर/NA ऑफ/NA पुलिस-ट्रैफिक/NA ईस्ट/NA डिविजन/NA 
अभय/PERS गोयल/PERS ने/NA टि्वटर/NA पर/NA अफसर/NA की/NA तारीफ/NA की/NA है/NA ﻿इलाज/NA के/NA 
अभाव/NA में/NA बड़े/NA सिर/NA वाले/NA बच्ची/NA की/NA मौत/NA अगले/NA महीने/NA होनी/NA थी/NA सर्जरी/NA 
Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1222/NA PM/NA IST/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 
1237/NA PM/NA IST/NA त्रिपुरा/GPE की/NA साढ़े/NA पांच/NA वर्षीय/NA बच्ची/NA जिसका/NA सिर/NA सामान्य/NA 
बच्चों/NA से/NA काफी/NA बड़ा/NA था/NA की/NA कल/NA रात/NA मौत/NA हो/NA गई/NA अगरतला/GPE एएनआई/ORG 
त्रिपुरा/GPE में/NA जन्मी/NA रुना/GPE बेगम/GPE जो/NA अपने/NA जन्म/NA के/NA समय/NA पूरे/NA दुनिया/NA की/NA 
मीडिया/NA खबरों/NA में/NA सुर्खियों/NA में/NA बनी/NA रही/NA गौरतलब/NA है/NA कि/NA उक्त/NA बच्ची/NA 
हाइड्रोसीफॉलस/NA ब्रेन/NA में/NA अत्यधिक/NA पानी/NA की/NA मात्रा/NA भर/NA जाना/NA नामक/NA बीमारी/NA से/NA 
पीड़ित/NA थी/NA जिस/NA कारण/NA उसका/NA सिर/NA 94/NA सेंटीमीटर/NA तक/NA बड़ा/NA हो/NA गया/NA था/NA 
बताया/NA जाता/NA है/NA कि/NA कल/NA रात/NA उस/NA बच्ची/NA की/NA मौत/NA हो/NA गई/NA वह/NA साढ़े/NA 
पांच/NA साल/NA की/NA थी/NA और/NA अगले/NA ही/NA महीने/NA उसका/NA दूसरा/NA बड़ा/NA ऑपरेशन/NA होने/NA 
वाला/NA था/NA गुड़गांव/GPE स्थित/NA फोर्टिस/ORG मेमोरियल/ORG रिसर्च/ORG इंस्टीट्यूट/ORG में/NA आठ/NA बार/NA 
ऑपरेशन/NA के/NA बाद/NA 2013/NA से/NA उसका/NA निशुल्क/NA इलाज/NA चल/NA रहा/NA था/NA वो/NA बोलने/NA 
में/NA भी/NA असमर्थ/NA थी/NA डॉक्टरों/NA ने/NA उसके/NA माता/NA पिता/NA को/NA भरोसा/NA दिलाया/NA था/NA 
कि/NA उनकी/NA बच्ची/NA बहुत/NA जल्द/NA ही/NA एक/NA सामान्य/NA बच्ची/NA की/NA तरह/NA हो/NA जाएगी/NA 
लेकिन/NA रोजाना/NA मजदूरी/NA कर/NA परिवार/NA का/NA भरण/NA पोषण/NA करने/NA वाले/NA अब्दुल/PERS 
रहमान/PERS और/NA फातिमा/PERS खातून/PERS के/NA लिए/NA अपनी/NA बच्ची/NA को/NA स्कूल/NA जाते/NA हुए/NA 
देखने/NA का/NA सपना/NA सपना/NA ही/NA रह/NA गया/NA उसकी/NA मां/NA फातिमा/PERS बताती/NA है/NA उसे/NA 
सांस/NA लेने/NA में/NA दिक्कत/NA आ/NA रही/NA थी/NA लेकिन/NA हम/NA उसे/NA इलाज/NA के/NA लिए/NA दूसरे/NA 
अस्पताल/NA में/NA भर्ती/NA करवा/NA पाते/NA उससे/NA पहले/NA ही/NA वह/NA इस/NA दुनिया/NA से/NA चल/NA 
बसी/NA वो/NA आगे/NA कहती/NA हैं/NA केवल/NA एक/NA महीने/NA पहले/NA ही/NA हमने/NA रुना/PERS का/NA 
अंतिम/NA चेक-अप/NA कराया/NA था/NA और/NA अब/NA हम/NA अगले/NA ही/NA महीने/NA उसका/NA दूसरा/NA 
इलाज/NA करवाने/NA वाले/NA थे/NA उसके/NA पिता/NA रहमान/PERS ने/NA बताया/NA शुरुआत/NA में/NA रुना/PERS 
की/NA स्थिति/NA बहुत/NA ही/NA बुरी/NA थी/NA लेकिन/NA दिल्ली/GPE के/NA फोर्टिस/ORG अस्पताल/ORG में/NA पांच/NA 
ऑपरेशनों/NA के/NA बाद/NA उसकी/NA हालत/NA में/NA कुछ/NA सुधार/NA हुआ/NA था/NA लेकिन/NA वह/NA चलने/NA 
फिरने/NA में/NA असमर्थ/NA थी/NA वह/NA कुछ/NA खा-पी/NA भी/NA नहीं/NA सकती/NA थी/NA पर/NA उसके/NA सिर/NA 
का/NA आकार/NA छोटा/NA होता/NA जा/NA रहा/NA था/NA कल/NA उसने/NA खाना/NA खाया/NA उसके/NA बाद/NA 
मैं/NA काम/NA पर/NA चला/NA गया/NA शाम/NA में/NA 8/NA बजे/NA के/NA करीब/NA रुना/PERS की/NA मां/NA ने/NA 
मुझे/NA बुलाया/NA और/NA कहा/NA कि/NA उसे/NA कुछ/NA दिक्कत/NA आ/NA रही/NA है/NA मैं/NA उसके/NA पास/NA 
गया/NA गया/NA और/NA उसे/NA उठाने/NA की/NA कोशिश/NA की/NA लेकिन/NA उसी/NA समय/NA उसने/NA अपनी/NA 
अंतिम/NA सांस/NA ली/NA नॉर्वे/NA की/NA नथालिया/NA क्रांट्ज/NA और/NA जोन्स/NA बोरग्रेविंक/NA ने/NA 2013/NA में/NA 
एक/NA वेबसाइट/NA माइगुडएक्ट/NA पर/NA एक/NA सोशल/NA कैंपेन/NA चलाया/NA था/NA जिसमें/NA उन्होंने/NA वे/NA 
रुना/PERS के/NA इलाज/NA के/NA लिए/NA फंड/NA इकट्ठा/NA कर/NA रहे/NA थे/NA उन/NA दोनों/NA ने/NA करीब/NA 
62000/NA डॉलर/NA इकट्ठा/NA कर/NA लिया/NA था/NA हालांकि/NA ये/NA एक/NA असामान्य/NA बीमारी/NA नहीं/NA 
है/NA लेकिन/NA रुना/NA का/NA अगर/NA सही/NA समय/NA पर/NA उचित/NA इलाज/NA हुआ/NA होता/NA तो/NA 
शायद/NA आज/NA वो/NA जिंदा/NA होती/NA यह/NA भी/NA पढ़ें/NA कपालभाति/NA के/NA नियमित/NA अभ्यास/NA से/NA 
कई/NA जटिल/NA रोग/NA होते/NA दूर/NA ﻿मध्य/GPE प्रदेश/GPE दो/NA और/NA किसानों/NA ने/NA की/NA आत्महत्या/NA 
13/NA दिन/NA के/NA अंदर/NA 17/NA किसानों/NA ने/NA दे/NA दी/NA जान/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 
2017/DATE 0539/NA PM/NA IST/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0539/NA PM/NA IST/NA 
इन/NA किसानों/NA की/NA आत्महत्या/NA की/NA वजह/NA कर्ज/NA न/NA दे/NA पाना/NA रहा/NA पिछले/NA दस/NA 

दिन/NA में/NA एक/NA दर्जन/NA से/NA ज्यादा/NA किसान/NA आत्महत्या/NA कर/NA चुके/NA हैं/NA भोपाल/GPE 
पीटीआई/ORG किसान/NA आंदोलन/NA के/NA बाद/NA मध्य/GPE प्रदेश/GPE में/NA किसानों/NA के/NA जान/NA देने/NA 
का/NA सिलसिला/NA जारी/NA है/NA बैंक/ORG के/NA कर्ज/NA से/NA परेशान/NA दो/NA और/NA किसानों/NA ने/NA 
आत्महत्या/NA कर/NA ली/NA है/NA पिछले/NA 8/DATE जून/DATE से/NA 20/DATE जून/DATE तक/NA 17/NA 
किसानों/NA ने/NA आत्महत्या/NA की/NA है/NA रविवार/NA और/NA सोमवार/NA को/NA सीहोर/NA और/NA विदिशा/GPE 
जिले/GPE के/NA दो/NA किसानों/NA ने/NA फांसी/NA लगाकर/NA आत्महत्या/NA कर/NA ली/NA थी/NA दोनों/NA किसानों/NA 
पर/NA लाखों/NA रुपये/NA का/NA कर्ज/NA था/NA ताजा/NA मामला/NA मध्य/GPE प्रदेश/GPE के/NA नरसिंहपुर/GPE और/NA 
होशंगाबाद/GPE का/NA है/NA होशंगाबाद/GPE में/NA 40/NA साल/NA के/NA बाबूलाल/PERS ने/NA अपने/NA आप/NA 
को/NA आग/NA के/NA हवाले/NA कर/NA दिया/NA इसके/NA बाद/NA उनको/NA भोपाल/GPE के/NA अस्पताल/NA में/NA 
भर्ती/NA कराया/NA गया/NA जहां/NA उन्होंने/NA दम/NA तोड़/NA दिया/NA तो/NA वहीं/NA नरसिंहपुर/GPE जिले/GPE में/NA 
65/NA साल/NA के/NA एक/NA किसान/NA ने/NA जहर/NA खाकर/NA अपनी/NA जान/NA दे/NA दी/NA इन/NA किसानों/NA 
की/NA आत्महत्या/NA की/NA वजह/NA कर्ज/NA न/NA दे/NA पाना/NA रहा/NA पिछले/NA दस/NA दिन/NA में/NA एक/NA 
दर्जन/NA से/NA ज्यादा/NA किसान/NA आत्महत्या/NA कर/NA चुके/NA हैं/NA लेकिन/NA अभी/NA तक/NA राज्य/ORG 
सरकार/ORG की/NA ओर/NA से/NA इन/NA आत्महत्याओं/NA पर/NA अधिकृत/NA रुप/NA से/NA कुछ/NA भी/NA नहीं/NA 
कहा/NA गया/NA है/NA प्रदेश/NA में/NA किसानों/NA की/NA आत्महत्याओं/NA का/NA सिलसिला/NA किसान/NA आंदोलन/NA 
के/NA बाद/NA मुख्यमंत्री/NA शिवराज/PERS सिंह/PERS चौहान/PERS के/NA चुनाव/NA क्षेत्र/NA बुधनी/GPE से/NA शुरू/NA 
हुआ/NA था/NA सबसे/NA ज्यादा/NA आत्महत्याएं/NA सीहोर/GPE विदिशा/GPE और/NA रायसेन/GPE में/NA ही/NA हुई/NA 
हैं/NA संसद/NA में/NA इन/NA इलाकों/NA का/NA प्रतिनिधित्व/NA विदेश/NA मंत्री/NA सुषमा/PERS स्वराज/PERS करती/NA 
हैं/NA
