सरकार/ORG बेमेल/NA विवाह/NA का/NA उदाहरण/NA तलाक/NA की/NA जरूरत/NA केसी/PERS त्‍यागी/PERS Mon/NA 

19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1007/NA AM/NA IST/NA Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

0130/NA PM/NA IST/NA घाटी/NA में/NA जारी/NA तनाव/NA और/NA अशांत/NA माहौल/NA के/NA बीच/NA मुख्‍यमंत्री/NA 

पर/NA विपक्षियों/NA का/NA हमला/NA जारी/NA है/NA नई/GPE दिल्‍ली/GPE एएनआई/ORG जनता/ORG दल/ORG 

यूनाइटेड/ORG ने/NA सोमवार/NA को/NA कश्‍मीर/GPE में/NA बीजेपी/ORG पीडीपी/ORG गठबंधन/NA की/NA तुलना/NA 

एक/NA बेमेल/NA विवाह/NA से/NA की/NA जिसे/NA अब/NA जल्‍द/NA से/NA जल्‍द/NA अलग/NA होने/NA की/NA बात/NA 

पर/NA जोर/NA दिया/NA इससे/NA पहले/NA समाजवादी/ORG पार्टी/ORG की/NA ओर/NA से/NA भी/NA राज्‍य/NA 

मुख्‍यमंत्री/NA पर/NA आतंकवादियों/NA से/NA मिले/NA होने/NA का/NA आरोप/NA लगाया/NA गया/NA जदयू/ORG नेता/NA 

केसी/PERS त्‍यागी/PERS ने/NA एएनआई/ORG को/NA बताया/NA घाटी/NA के/NA अशांत/NA और/NA तनावपूर्ण/NA 

माहौल/NA के/NA लिए/NA भाजपा/ORG और/NA पीडीपी/ORG दोनों/NA ही/NA जिम्‍मेवार/NA हैं/NA यह/NA बेमेल/NA 

विवाह/NA की/NA तरह/NA है/NA जिसे/NA अब/NA जल्‍द/NA से/NA जल्‍द/NA तलाक/NA चाहिए/NA क्‍योंकि/NA इससे/NA 

दोनों/NA देशों/NA भारत/GPE और/NA पाकिस्‍तान/GPE और/NA कश्‍मीर/GPE को/NA लाभ/NA होगा/NA वहीं/NA 

समाजवादी/ORG पार्टी/ORG के/NA नेता/NA नरेश/PERS अग्रवाल/PERS द्वारा/NA मुख्‍यमंत्री/NA महबूबा/PERS मुफ्ती/PERS 

पर/NA लगाए/NA गए/NA आरोप/NA पर/NA भाजपा/ORG नेता/NA एस/NA प्रकाश/NA ने/NA आपत्‍ति/NA जताते/NA हुए/NA 

कहा/NA कि/NA यदि/NA अग्रवाल/PERS के/NA पास/NA बयान/NA से/NA संबंधित/NA कोई/NA सबूत/NA है/NA तो/NA 

साबित/NA करें/NA प्रकाश/PERS ने/NA कहा/NA समाजवादी/ORG पार्टी/ORG के/NA नेता/NA की/NA ओर/NA से/NA 

दिया/NA गया/NA यह/NA बयान/NA गैर/NA जिम्‍मेदाराना/NA है/NA यदि/NA उनके/NA पास/NA कोई/NA सबूत/NA है/NA 

तो/NA मुख्‍यमंत्री/NA पर/NA इस/NA तरह/NA के/NA आरोप/NA लगाने/NA के/NA बजाय/NA वे/NA इसे/NA साबित/NA 

करें/NA इस/NA तरह/NA के/NA विवादित/NA बयान/NA से/NA घाटी/NA का/NA माहौल/NA और/NA खराब/NA होगा/NA 

एएनआई/NA से/NA बात/NA करते/NA हुए/NA समाजवादी/ORG पार्टी/ORG नेता/NA नरेश/PERS अग्रवाल/PERS ने/NA 

रविवार/NA को/NA कहा/NA था/NA कि/NA जम्‍मू/ORG कश्‍मीर/ORG में/NA जब/NA तक/NA मुख्‍यमंत्री/NA महबूबा/PERS 

मुफ्ती/PERS रहेंगी/NA तब/NA तक/NA लोग/NA घाटी/NA में/NA शांति/NA की/NA उम्‍मीद/NA नहीं/NA कर/NA सकते/NA 

हैं/NA अग्रवाल/PERS ने/NA कहा/NA था/NA महबूबा/PERS खुद/NA आतंकियों/NA के/NA साथ/NA हैं/NA हमारे/NA कितने/NA 

जवान/NA शहीद/NA हो/NA गए/NA लेकिन/NA वह/NA पुलिस/NA लाइन/NA में/NA शहीदों/NA को/NA श्रद्धांजलि/NA देने/NA 

नहीं/NA पहुंचीं/NA यहां/NA तक/NA के/NA उनके/NA मंत्री/NA या/NA नेता/NA भी/NA गए/NA उन्होंने/NA कहा/NA कि/NA 

यह/NA असभ्य/NA व्यवहार/NA है/NA और/NA नेताओं/NA को/NA जवानों/NA की/NA अंतिम/NA विदाई/NA में/NA शामिल/NA 

होना/NA चाहिए/NA था/NA उन्‍होंने/NA राज्‍य/ORG सरकार/ORG को/NA समर्थन/NA दे/NA रही/NA भाजपा/ORG से/NA 

अपना/NA समर्थन/NA वापस/NA लेने/NA को/NA भी/NA कहा/NA बता/NA दें/NA कि/NA इससे/NA पहले/NA महबूबा/PERS 

ने/NA कहा/NA था/NA कि/NA मुश्‍किलों/NA से/NA घिरे/NA कश्‍मीर/GPE में/NA शांति/NA के/NA लिए/NA बंदूक/NA नहीं/NA 

बल्‍कि/NA वार्ता/NA चाहिए/NA ﻿तीन/NA चार/NA दिनों/NA में/NA घोषित/NA होगा/NA भाजपा/ORG का/NA राष्ट्रपति/NA 

उम्मीदवार/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0841/NA PM/NA IST/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 0843/NA PM/NA IST/NA भाजपा/ORG एक/NA साथ/NA हर/NA मोर्चे/NA पर/NA तैयारी/NA में/NA जुटी/NA 

है/NA विपक्षी/NA दलों/NA के/NA साथ/NA मशविरा/NA के/NA लिए/NA तीन/NA वरिष्ठ/NA मंत्रियों/NA की/NA टीम/NA 

लगी/NA है/NA जागरण/ORG ब्यूरो/ORG नई/GPE दिल्ली/GPE राष्ट्रपति/NA उम्मीदवार/NA को/NA लेकर/NA तेज/NA 

अटकलों/NA और/NA औपचारिक/NA अनौपचारिक/NA बैठकों/NA के/NA बीच/NA माना/NA जा/NA रहा/NA है/NA कि/NA 

अगले/NA तीन/NA चार/NA दिनों/NA में/NA पर्दाफाश/NA हो/NA जाएगा/NA राजग/ORG सहयोगियों/NA से/NA भी/NA इसी/NA 

दौरान/NA मशविरा/NA पूरा/NA कर/NA लिया/NA जाएगा/NA और/NA संभवत/NA राजग/ORG बैठक/NA की/NA जरूरत/NA 

नहीं/NA होगी/NA भाजपा/ORG एक/NA साथ/NA हर/NA मोर्चे/NA पर/NA तैयारी/NA में/NA जुटी/NA है/NA विपक्षी/NA 

दलों/NA के/NA साथ/NA मशविरा/NA के/NA लिए/NA तीन/NA वरिष्ठ/NA मंत्रियों/NA की/NA टीम/NA लगी/NA है/NA 

तकनीकी/NA पहलुओं/NA को/NA खुद/NA अमित/PERS शाह/PERS ने/NA अपने/NA नेतृत्व/NA मे/NA अंजाम/NA दे/NA 

दिया/NA है/NA वहीं/NA राजग/ORG साथियों/NA से/NA भी/NA विचार/NA विमर्श/NA का/NA दौर/NA चल/NA रहा/NA है/NA 

खुद/NA शाह/NA शिवसेना/ORG प्रमुख/NA उद्धव/PERS ठाकरे/PERS से/NA मिलने/NA वाले/NA हैं/NA टीडीपी/ORG प्रमुख/NA 

चंद्रबाबू/PERS नायडू/PERS ने/NA पहले/NA ही/NA प्रधानमंत्री/NA की/NA ओर/NA से/NA चुने/NA गए/NA किसी/NA भी/NA 

व्यक्ति/NA को/NA समर्थन/NA का/NA वादा/NA कर/NA दिया/NA है/NA लोजपा/ORG और/NA रालोसपा/ORG की/NA ओर/NA 

से/NA भी/NA ऐसा/NA ही/NA संकेत/NA है/NA बताते/NA हैं/NA कि/NA शिरोमणि/ORG अकालीदल/ORG व/NA अन्य/NA 

दो/NA दर्जन/NA दलों/NA से/NA भी/NA बातचीत/NA हो/NA रही/NA है/NA ऐसे/NA में/NA राजग/ORG की/NA अलग/NA 

से/NA बैठक/NA का/NA कोई/NA औचित्य/NA नहीं/NA है/NA वहीं/NA पार्टी/NA के/NA अंदर/NA भी/NA मशविरा/NA हो/NA 

चुका/NA है/NA शुक्रवार/NA को/NA केंद्रीय/NA गृहमंत्री/NA राजनाथ/PERS सिंह/PERS ने/NA लालकृष्ण/PERS आडवाणी/PERS 

और/NA मुरली/PERS मनोहर/PERS जोशी/PERS से/NA मिलकर/NA उनके/NA विचार/NA पूछे/NA बताते/NA हैं/NA कि/NA 

दोनों/NA वरिष्ठ/NA नेताओं/NA से/NA सबकुछ/NA पार्टी/NA पर/NA छोड़/NA दिया/NA ﻿दार्जिलिंग/GPE जारी/NA हिंसा/NA 

के/NA बोर्डिंग/NA स्कूल/NA के/NA छात्र/NA कैंपस/NA के/NA अंदर/NA ही/NA रहने/NA को/NA मजबूर/NA Wed/NA 

21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0257/NA PM/NA IST/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

0402/NA PM/NA IST/NA दार्जिलिंग/GPE में/NA पिछले/NA कई/NA दिनों/NA से/NA चल/NA रहे/NA हड़ताल/NA के/NA 

कारण/NA 128/NA साल/NA पुराने/NA सेंट/ORG जोसेफ/ORG स्कूल/ORG के/NA 528/NA बोर्डिंग/NA विद्यार्थियों/NA को/NA 

कैंपस/NA के/NA अंदर/NA ही/NA रहने/NA को/NA मजबूर/NA होना/NA पड़/NA रहा/NA है/NA दार्जिलिंग/GPE एएनआई/ORG 

दार्जिलिंग/GPE में/NA अलग/NA गोरखालैंड/GPE की/NA मांग/NA को/NA लेकर/NA जारी/NA आंदोलन/NA में/NA पूरा/NA 

क्षेत्र/NA विरोध/NA प्रदर्शन/NA की/NA आग/NA में/NA बुरी/NA तरह/NA सुलग/NA रहा/NA है/NA इस/NA वजह/NA से/NA 

न/NA ही/NA सिर्फ/NA आम/NA जन-जीवन/NA प्रभावित/NA हुआ/NA है/NA बल्कि/NA पर्यटन/NA में/NA भी/NA कमी/NA 

आने/NA के/NA कारण/NA आर्थिक/NA रुप/NA से/NA भी/NA क्षेत्र/NA को/NA काफी/NA नुक्सान/NA हो/NA रहा/NA है/NA 

विरोध/NA प्रदर्शन/NA को/NA देखते/NA हुए/NA वहां/NA भारी/NA मात्रा/NA में/NA अर्धसैनिक/NA बलों/NA की/NA तैनाती/NA 

की/NA गई/NA है/NA दार्जिलिंग/GPE में/NA पिछले/NA कई/NA दिनों/NA से/NA चल/NA रही/NA हड़ताल/NA के/NA 

कारण/NA 128/NA साल/NA पुराने/NA सेंट/ORG जोसेफ/ORG स्कूल/ORG के/NA 528/NA बोर्डिंग/NA विद्यार्थियों/NA को/NA 

कैंपस/NA के/NA अंदर/NA ही/NA रहने/NA को/NA मजबूर/NA होना/NA पड़/NA रहा/NA है/NA कैंपस/NA के/NA बाहर/NA 

रहने/NA वाले/NA विद्यार्धी/NA भी/NA विद्यालय/NA आने/NA में/NA सक्षम/NA नहीं/NA हो/NA पा/NA रहे/NA हैं/NA विद्यार्थी/NA 

उत्सव/PERS थापा/PERS ने/NA बताया/NA हम/NA कैंपस/NA के/NA अंदर/NA सुरक्षित/NA हैं/NA हम/NA सामान्य/NA 

दिनों/NA में/NA एक/NA दिन/NA में/NA एक/NA ही/NA परीक्षा/NA देते/NA थे/NA लेकिन/NA हड़ताल/NA के/NA बाद/NA 

हमें/NA एक/NA दिन/NA में/NA दो/NA परीक्षा/NA देने/NA को/NA कहा/NA जा/NA रहा/NA है/NA प्रिंसिपल/NA फादर/PERS 

शाजुओम/PERS ने/NA बताया/NA विद्यार्थियों/NA को/NA कैंपस/NA के/NA अंदर/NA रखना/NA उन्हें/NA इन/NA सब/NA 

चीजों/NA से/NA बचा/NA कर/NA रखना/NA है/NA हड़ताल/NA को/NA देखते/NA हुए/NA हम/NA स्कूल/ORG को/NA 

शुक्रवार/NA से/NA सिलिगुड़ी/GPE में/NA स्थानांतरित/NA करने/NA की/NA प्लानिंग/NA कर/NA रहे/NA हैं/NA मालूम/NA हो/NA 

कि/NA अलग/NA गोरखालैंड/GPE की/NA मांग/NA को/NA लेकर/NA दार्जिलिंग/GPE में/NA पिछले/NA 12/DATE जून/DATE 

से/NA लगातार/NA बंद/NA जारी/NA है/NA जिससे/NA सामान्य/NA जनजीवन/NA पूरी/NA तरह/NA से/NA बाधित/NA हो/NA 

चुका/NA है/NA इस/NA पूरे/NA आंदोलन/NA में/NA अलग/NA राज्य/NA की/NA मांग/NA का/NA समर्थन/NA करनेवालों/NA 

और/NA सुरक्षा/NA बलों/NA के/NA बीच/NA झड़प/NA में/NA तीन/NA लोगों/NA की/NA जान/NA गई/NA थी/NA 

﻿कश्मीर/GPE लश्कर/ORG के/NA आतंकवादी/NA मट्टू/PERS सहित/NA दो/NA अन्य/NA का/NA शव/NA मुठभेड़/NA 

स्थल/NA से/NA बरामद/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1105/NA AM/NA IST/NA Sat/NA 17/DATE 

Jun/DATE 2017/DATE 1113/NA AM/NA IST/NA कश्मीर/GPE में/NA लश्कर/ORG ए/ORG तैयबा/ORG के/NA दो/NA 

आतंकवादी/NA सुरक्षा/NA बलों/NA के/NA साथ/NA हुए/NA मुठभेड़/NA में/NA मारे/NA गए/NA श्रीनगर/GPE प्रेट्र/ORG 

दक्षिणी/GPE कश्मीर/GPE के/NA अरवानी/NA गांव/NA में/NA लश्कर/ORG ए/ORG तैयबा/ORG के/NA आतंकवादी/NA 

जुनैद/PERS अहमद/PERS मट्टू/PERS और/NA दो/NA अन्य/NA एनकाउंटर/NA में/NA मारे/NA गए/NA घटनास्थल/NA से/NA 

दोनों/NA की/NA बॉडी/NA प्राप्त/NA कर/NA ली/NA गई/NA है/NA 24/NA वर्षीय/NA मट्टू/PERS उर्फ/NA जना/PERS के/NA 

अलावा/NA अन्य/NA दो/NA शख्स/NA 18/NA वर्षीय/NA आदिल/PERS मुश्ताक/PERS मीर/PERS उर्फ/NA नाना/PERS 

और/NA 20/NA वर्षीय/NA निसार/PERS अहमद/PERS वानी/PERS के/NA थे/NA ये/NA तीनों/NA प्रतिबंधित/NA 

आतंकवादी/NA संगठन/NA लश्कर/PERS के/NA सदस्य/NA हैं/NA बताया/NA जाता/NA है/NA कि/NA कुलगाम/GPE के/NA 

खुदवानी/GPE गांव/GPE का/NA रहने/NA वाला/NA 24/NA वर्षीय/NA मट्टू/PERS जून/DATE 2015/DATE में/NA 

आतंकवाद/NA में/NA शामिल/NA हुआ/NA था/NA पिछले/NA साल/NA जून/NA में/NA अनंतनाग/GPE बस/GPE स्टैंड/GPE 

पर/NA दिनदहाड़े/NA दो/NA पुलिसकर्मियों/NA को/NA मारने/GPE के/NA बाद/NA उसे/NA लश्कर/ORG समूह/NA के/NA 

दक्षिण/GPE कश्मीर/GPE के/NA लिए/NA कमांडर/NA नियुक्त/NA किया/NA गया/NA जबकि/NA अन्य/NA मीर/PERS 



पंपोर/GPE फरासबल/GPE इलाके/NA से/NA और/NA वानी/NA दुकानिया/NA जिले/NA के/NA हेफ/NA शिरमल/NA से/

NA था/NA पिछले/NA साल/NA हिज्बुल/ORG मुजाहिदीन/ORG के/NA आतंकी/NA बुरहान/PERS वाणी/PERS की/NA मौत/NA 
के/NA बाद/NA दोनों/NA आतंकवाद/NA में/NA शामिल/NA हुए/NA थे/NA पुलिस/NA ने/NA अरवानी/GPE गांव/GPE में/NA 
तीन/NA आतंकियों/NA की/NA मौजूदगी/NA के/NA बारे/NA में/NA खुफिया/NA सूचना/NA के/NA मिलने/NA के/NA बाद/NA 
कल/NA 8/NA बजे/NA एक/NA घर/NA के/NA आसपास/NA घेराबंदी/NA की/NA थी/NA आतंकवादियों/NA के/NA साथ/NA 
10/NA बजे/NA पहली/NA मुठभेड़/NA हुई/NA जिसके/NA बाद/NA अतिरिक्त/NA बलों/NA को/NA मौके/NA पर/NA 
पहुंचाया/NA गया/NA दोपहर/NA बाद/NA फायरिंग/NA बंद/NA हो/NA गई/NA लेकिन/NA मुठभेड़/NA के/NA कारण/NA दो/NA 
घरों/NA में/NA आग/NA लग/NA गई/NA पुलिस/ORG ने/NA कहा/NA कि/NA इसके/NA बाद/NA सुरक्षा/NA बलों/NA पर/NA 
भीड़/NA ने/NA पत्थरों/NA से/NA हमला/NA किया/NA पुलिस/ORG के/NA अनुसार/NA मट्टू/PERS को/NA बचाने/NA के/NA 
लिए/NA लश्कर/ORG ए/ORG तैयबा/ORG के/NA आतंकवादी/NA काफी/NA परेशान/NA थे/NA मुठभेड़/NA स्थल/NA से/NA 
20/NA किलोमीटर/NA दक्षिण/NA में/NA अबाबाल/GPE इलाके/NA में/NA एक/NA अधिकारी/NA फिरोज/GPE अहमद/GPE 
दरद/NA सहित/NA छह/NA पुलिसकर्मियों/NA की/NA हत्या/NA के/NA बाद/NA सर्च/NA ऑपरेशन/NA भी/NA प्रभावित/NA 
हु/NA आ/NA लश्कर/ORG ए/ORG तैयबा/ORG ने/NA अपने/NA साथियों/NA की/NA मौत/NA का/NA बदला/NA लिया/NA 
था/NA इस/NA मुठभेड़/NA में/NA दो/NA नागरिक/NA भी/NA मारे/NA गए/NA थे/NA मृतक/NA की/NA पहचान/NA 34/NA 
वर्षीय/NA मोहम्मद/PERS अशरफ/PERS खार/NA के/NA रूप/NA में/NA की/NA गई/NA जो/NA सेना/NA और/NA 
आतंकवादियों/NA के/NA बीच/NA क्रॉस/NA फायर/NA में/NA मारा/NA गया/NA जिसे/NA नजदीकी/NA अस्पताल/NA में/NA 
ले/NA जाने/NA पर/NA उसे/NA मृत/NA घोषित/NA कर/NA दिया/NA गया/NA पुलिस/ORG ने/NA बताया/NA कि/NA 
मुठभेड़/NA स्थल/NA के/NA पास/NA गोलीबारी/NA के/NA बाद/NA 15/NA साल/NA के/NA अहसान/NA मुश्ताक/NA की/NA 
भी/NA मौत/NA हो/NA गई/NA थी/NA 