 अनंतनाग/GPE के/NA बिजबेहड़ा/GPE 

में/NA CRPF/ORG और/NA आर्मी/ORG कैंप/NA के/NA पास/NA आतंकी/NA हमला/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 1055/NA AM/NA IST/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1106/NA AM/NA IST/NA 

जम्मू/NA कश्मीर/GPE में/NA सुरक्षा/NA बलों/NA पर/NA आतंकी/NA हमलों/NA में/NA लगातार/NA बढ़ोत्तरी/NA हो/NA रही/NA 

है/NA श्रीनगर/GPE जेएनएन/ORG जम्मू-कश्मीर/GPE के/NA बिजबेहड़ा/ORG में/NA सीआरपीएफ/ORG कैंप/NA के/NA पास/NA 

आतंकी/NA हमला/NA हुआ/NA है/NA इस/NA कैंप/NA में/NA आर्मी/ORG और/ORG केंद्रीय/ORG रिजर्व/ORG पुलिस/ORG 

बल/ORG सीआरपीएफ/ORG के/NA जवान/NA ठहरे/NA हुए/NA हैं/NA शुरूआती/NA जानकारी/NA के/NA मुताबिक/NA 

इस/NA घटना/NA में/NA CRPF/ORG के/NA पांच/NA जवानो/NA के/NA घायल/NA होने/NA की/NA बात/NA सामने/NA 

आयी/NA आतंकियों/NA की/NA तरफ/NA से/NA की/NA गई/NA फायरिंग/NA में/NA फिलहाल/NA किसी/NA तरह/NA के/NA 

नुकसान/NA की/NA खबर/NA नहीं/NA है/NA सेना/ORG ने/NA जवाबी/NA कार्रवाई/NA करते/NA हुए/NA पूरे/NA इलाके/NA 

को/NA घेर/NA लिया/NA है/NA शुक्रवार/NA को/NA दक्षिण/GPE कश्मीर/GPE के/NA अरवनी-/NA कुलगाम/GPE में/NA 

शुक्रवार/NA को/NA सुरक्षाबलों/NA ने/NA लश्कर-ए-तैयबा/ORG को/NA एक/NA बड़ा/NA झटका/NA देते/NA हुए/NA उसके/NA 

स्थानीय/NA कमांडर/NA जुनैद/PERS मट्टू/PERS उर्फ/NA जुनैद/PERS कांदरु/PERS समेत/PERS दो/NA आतंकियों/NA 

को/NA मार/NA गिराया/NA था/NA और/NA मुट्टू/PERS के/NA मारे/NA जाने/NA के/NA बाद/NA से/NA ही/NA सैन्य/NA 

बलों/NA पर/NA आतंकी/NA हमले/NA तेज/NA होने/NA की/NA आशंका/NA जताई/NA जा/NA रही/NA थी/NA इससे/NA 

पहले/NA शुक्रवार/NA को/NA ही/NA अनंतनाग/PERS में/NA आतंकवादियों/NA के/NA घात/NA लगाकर/NA किए/NA गए/NA 

हमले/NA में/NA एक/NA सब/NA इंस्पेक्टर/NA समेत/NA 6/NA पुलिसवाले/NA शहीद/NA हो/NA गए/NA थे/NA आतंकियों/NA 

ने/NA शहीदों/NA के/NA शवों/NA को/NA भी/NA क्षत-विक्षत/NA कर/NA दिया/NA और/NA हमले/NA को/NA अंजाम/NA 

देकर/NA आतंकी/NA अपने/NA साथ/NA पुलिसवालों/NA के/NA हथियार/NA भी/NA ले/NA गए/NA ﻿गरीबों/NA की/NA 

मदद/NA बन/NA चुका/NA है/NA इनके/NA जीवन/NA का/NA मकसद/NA Tue/NA 20/NA Jun/NA 2017/DATE 

1044/NA AM/NA ISTTue/NA 20/NA Jun/NA 2017/DATE 1044/NA AM/NA IST/NA कृष्ण/PERS मोहन/PERS 

सिंह/PERS मुन्ना/PERS ने/NA भागलपुर/ORG विश्वविद्यालय/ORG से/NA अर्थशास्त्र/NA में/NA एमए/NA किया/NA इसके/NA 

बाद/NA एलएलबी/NA की/NA डिग्री/NA भी/NA ली/NA अपने/NA क्षेत्र/NA में/NA गरीबी/NA उन्मूलन/NA के/NA लिए/NA 

लगातार/NA प्रयासरत/NA हैं/NA खगड़िया/GPE निर्भय/PERS झा/PERS उच्च/NA शिक्षा/NA पाने/NA के/NA बाद/NA लोगों/NA 

को/NA मकसद/NA नाम/NA व/NA पैसा/NA कमाना/NA होता/NA है/NA खगड़िया/GPE के/NA सन्हौली/NA निवासी/NA 

कृष्ण/PERS मोहन/PERS सिंह/PERS मुन्ना/NA ने/NA भागलपुर/PERS में/NA उच्च/NA शिक्षा/NA ग्रहण/NA करने/NA के/NA 

दौरान/NA गरीबों/NA व/NA वंचितों/NA की/NA सेवा/NA का/NA प्रण/NA ले/NA लिया/NA अपने/NA क्षेत्र/NA में/NA गरीबी/NA 

उन्मूलन/NA के/NA लिए/NA लगातार/NA प्रयासरत/NA हैं/NA इनकी/NA मदद/NA से/NA सैकड़ों/NA महिलाएं/NA और/NA 

युवा/NA आत्मनिर्भर/NA बन/NA चुके/NA हैं/NA इनका/NA कहना/NA है/NA कि/NA लोग/NA स्वरोजगार/NA को/NA मूलमंत्र/NA 

बना/NA लें/NA तो/NA गरीबी/NA खुद-/NA ब-खुद/NA समाप्त/NA हो/NA जाएगी/NA अर्थशास्त्र/NA से/NA आर्थिक/NA 

स्थिति/NA सुधार/NA का/NA आया/NA आइडिया/NA कृष्ण/PERS मोहन/PERS सिंह/PERS मुन्ना/PERS ने/NA भागलपुर/ORG 

विश्वविद्यालय/ORG से/NA अर्थशास्त्र/NA में/NA एमए/NA किया/NA इसके/NA बाद/NA एलएलबी/NA की/NA डिग्री/NA भी/NA 

ली/NA उच्च/NA शिक्षा/NA ग्रहण/NA करने/NA के/NA दौरान/NA ही/NA इन्होंने/NA गरीबी/NA उन्मूलन/NA की/NA दिशा/NA 

में/NA काम/NA करने/NA का/NA संकल्प/NA लिया/NA दंगा/NA पीड़ितों/NA की/NA भी/NA की/NA सहायता/NA 1989/NA 

में/NA भागलपुर/GPE में/NA दंगे/NA भड़क/NA गए/NA थे/NA इस/NA दौरान/NA कृष्ण/PERS ने/NA युवाओं/NA की/NA 

टोली/NA बनाकर/NA दंगा/NA पीड़ितों/NA की/NA मदद/NA की/NA कई/NA बार/NA ये/NA खतरे/NA में/NA पड़ते-पड़ते/NA 

बच/NA गए/NA स्वरोजगार/NA को/NA दिया/NA बढ़ावा/NA भागलपुर/GPE से/NA उच्च/NA शिक्षा/NA ग्रहण/NA करने/NA 

बाद/NA मुन्ना/NA फरकिया/NA लौट/NA आए/NA यहां/NA उन्होंने/NA गरीबी/NA उन्मूलन/NA की/NA दिशा/NA में/NA काम/NA 

शुरू/NA किया/NA इन्होंने/NA सर्वप्रथम/NA महिलाओं/NA को/NA स्वरोजगार/NA से/NA जोड़ा/NA इसके/NA लिए/NA 

फरकिया/NA के/NA सुदूर/NA गांवों/NA में/NA 50/NA समूह/NA बनाए/NA महिलाओं/NA को/NA पत्तल/NA सत्तू/NA बड़ी/NA 

आदि/NA बनाने/NA के/NA प्रशिक्षण/NA के/NA अलावा/NA गोपालन/NA बकरी/NA पालन/NA सिलाई-कटाई/NA नर्सिंग/NA 

आदि/NA की/NA भी/NA ट्रेनिंग/NA दिलवाई/NA युवाओं/NA को/NA जोड़ा/NA किसान/NA क्लब/NA से/NA गरीबों/NA को/NA 

प्रशिक्षित/NA कर/NA स्वरोजगार/NA से/NA जोड़ने/NA का/NA उनका/NA काम/NA लगातार/NA जारी/NA है/NA किसानों/NA 

की/NA मदद/NA के/NA लिए/NA किसान/NA क्लब/NA का/NA गठन/NA कर/NA ये/NA बेरोजगार/NA युवाओं/NA को/NA 

खेती/NA की/NA तकनीक/NA बताते/NA हैं/NA कृष्ण/PERS के/NA प्रयास/NA से/NA आज/NA सैकड़ों/NA लोग/NA 

स्वरोजगार/NA से/NA जुड़कर/NA आत्मनिर्भर/NA बने/NA हैं/NA कृष्ण/NA मोहन/PERS कहते/NA हैं/NA कि/NA मेरी/NA 

एक/NA ही/NA ख्वाहिश/NA है/NA कि/NA अमीरी/NA और/NA गरीबी/NA का/NA फर्क/NA खत्म/NA हो/NA समाज/NA के/NA 

बीच/NA आपसी/NA समन्वय/NA व/NA समरसता/NA बरकरार/NA रहे/NA लोग/NA अगर/NA स्वरोजगार/NA के/NA लिए/NA 

राजी/NA हो/NA जाएं/NA तो/NA तो/NA समाज/NA से/NA गरीबी/NA उन्मूलन/NA संभव/NA ﻿केरल/GPE के/NA मुख्यमंत्री/NA 

बोले/NA कोच्चि/GPE दौरे/NA पर/NA था/NA पीएम/NA मोदी/PERS की/NA जान/NA को/NA खतरा/NA Wed/NA 21/DATE 

Jun/DATE 2017/DATE 0408/NA PM/NA IST/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0435/NA PM/NA 

IST/NA बीते/NA हफ्ते/NA कोच्चि/ORG मेट्रो/ORG का/NA उद्घाटन/NA करने/NA केरल/GPE पहुंचे/NA पीएम/NA मोदी/PERS 

की/NA जान/NA को/NA बड़ा/NA खतरा/NA था/NA तिरुवनंतपुरम/GPE आईएएनएस/ORG बीते/NA हफ्ते/NA केरल/GPE के/NA 

दौरे/NA पर/NA गए/NA प्रधानमंत्री/NA नरेंद्र/NA मोदी/PERS की/NA जान/NA को/NA बड़ा/NA खतरा/NA था/NA राज्य/NA 

के/NA मुख्यमंत्री/NA पिनराई/PERS विजयन/PERS ने/NA बुधवार/NA को/NA इसका/NA खुलासा/NA किया/NA कैबिनेट/NA 

की/NA साप्ताहिक/NA बैठक/NA के/NA बाद/NA उन्होंने/NA पत्रकारों/NA के/NA साथ/NA बातचीत/NA में/NA कहा/NA हां/NA 

हमारे/NA पास/NA ऐसी/NA जानकारी/NA थी/NA कि/NA बीते/NA हफ्ते/NA जब/NA पीएम/NA मोदी/PERS केरल/GPE दौरे/NA 


पर/NA आए/NA थे/NA तब/NA उनकी/NA जान/NA को/NA खतरा/NA था/NA लेकिन/NA हमनें/NA इस/NA जानकारी/NA 

को/NA सार्वजनिक/NA नहीं/NA किया/NA था/NA गौरतलब/NA है/NA कि/NA पीएम/NA मोदी/PERS 17/DATE जून/DATE 

को/NA कोच्चि/GPE दौरे/NA पर/NA थे/NA उन्होंने/NA यहां/NA कोच्चि/ORG मेट्रो/ORG को/NA हरी/NA झंडी/NA दिखाई/NA 

थी/NA मेट्रो/NA का/NA उद्धाटन/NA करने/NA के/NA बाद/NA पीएम/NA मोदी/PERS ने/NA मेट्रो/NA की/NA सवारी/NA 

भी/NA की/NA इस/NA अवसर/NA पर/NA पीएम/NA मोदी/PERS के/NA साथ/NA केंद्रीय/NA शहरी/NA आवास/NA और/NA 

विकास/NA मंत्री/NA वैंकेया/PERS नायडू/PERS और/NA केरल/NA के/NA मुख्यमंत्री/NA पिनारई/PERS विजयन/PERS भी/NA 

मौजूद/NA थे/NA पीएम/NA मोदी/PERS ने/NA कोच्चि/NA मेट्रो/ORG के/NA 27/NA किलोमीटर/NA लंबे/NA लाइन-1/NA 

के/NA 13/NA किलोमीटर/NA के/NA अलुवा-पलारीवट्टोम/NA खंड/GPE पर/NA व्यवसायिक/NA सेवाओं/NA का/NA भी/NA 

उद्घाटन/NA किया/NA भारत/GPE समेत/NA पूरी/NA दुनिया/NA में/NA मनाया/NA जा/NA रहा/NA है/NA अंतरराष्ट्रीय/ORG 

योग/ORG दिवस/NA /ORG Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0632/NA AM/NA IST/NA Wed/NA 

21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0841/NA AM/NA IST/NA भारत/GPE समेत/NA दुनिया/NA भर/NA के/NA 180/NA 

देशों/NA को/NA अंतरराष्ट्रीय/ORG योग/ORG दिवस/ORG मनाया/NA जा/NA रहा/NA है/NA प्रधानमंत्री/NA नरेंद्र/PERS 

मोदी/PERS लखनऊ/GPE के/NA रमाबाई/GPE अंबेडकर/GPE मैदान/GPE में/NA योग/ORG किया/NA नई/NA दिल्ली/GPE 

लखनऊ/GPE भारत/GPE समेत/NA दुनियाभर/NA के/NA 180/NA देश/NA अंतरराष्ट्रीय/ORG योग/ORG दिवस/ORG मना/NA 

रहे/NA हैं/NA भारत/GPE में/NA मुख्य/NA आयोजन/NA लखनऊ/GPE के/NA रमाबाई/GPE आंबेडकर/GPE मैदान/GPE में/NA 

हो/NA रहा/NA है/NA जहां/NA प्रधानमंत्री/NA नरेंद्र/PERS मोदी/PERS 51/NA हजार/NA साधकों/NA के/NA साथ/NA 

योगासन/NA कर/NA रहे/NA हैं/NA योग/ORG दिवस/ORG पर/NA देशभर/NA में/NA 5000/NA से/NA ज्यादा/NA 

आयोजन/NA किए/NA जा/NA रहे/NA हैं/NA अंतरराष्ट्रीय/ORG योग/ORG दिवस/GPE पर/NA NDA/ORG की/NA तरफ/NA 

से/NA राष्ट्रपति/NA पद/NA के/NA उम्मीदवार/NA रामनाथ/PERS कोविंद/PERS केंद्रीय/NA खेल/NA मंत्री/NA विजय/PERS 

गोयल/PERS सांसद/NA मीनाक्षी/PERS लेखी/PERS और/NA भूपेंद्र/PERS यादव/PERS योगा/NA करते/NA हुए/NA दिखाई/NA 

दिए/NA प्रधानमंत्री/NA मोदी/PERS के/NA साथ/NA लखनऊ/GPE में/NA सीएम/NA अादित्यनाथ/PERS योगी/PERS 

आदित्यनाथ/PERS राज्यपाल/NA रामनाइक/PERS डिप्टी/NA सीएम/NA केशव/PERS प्रसाद/PERS ने/NA योगा/NA किया/NA 

अंतरराष्ट्रीय/ORG योग/ORG दिवस/ORG पर/NA छत्तीसगढ़/GPE के/NA मुख्यमंत्री/NA डॉ./NA रमन/PERS सिंह/PERS ने/NA 

भी/NA रायपुर/GPE में/NA योगा/NA किया/NA अंतरराष्ट्रीय/ORG योग/ORG दिवस/NA पर/NA उपराज्यपाल/NA अनिल/NA 

बैजल/PERS सीएम/NA अरविंद/PERS केजरीवाल/PERS केंद्रीय/NA मंत्री/NA वेंकैया/PERS नायडू/PERS ने/NA दिल्ली/GPE 

में/NA योग/ORG किया/NA प्रधानमंत्री/NA ने/NA 51/NA हजार/NA साधकों/NA के/NA साथ/NA किया/NA योग/ORG भारत/NA 

समेत/NA दुनियाभर/NA के/NA 180/NA देश/NA बुधवार/NA को/NA अंतरराष्ट्रीय/ORG योग/ORG दिवस/ORG मनाया/NA 

जा/NA रहा/NA है/NA प्रधानमंत्री/NA नरेंद्र/PERS मोदी/PERS 51/NA हजार/NA लोगों/NA के/NA साथ/NA लखनऊ/GPE 

के/NA रमाबाई/GPE अंबेडकर/GPE मैदान/GPE में/NA विभिन्न/NA योग/ORG आसन/NA किया/NA कार्यक्रम/NA में/NA 

राज्यपाल/NA राम/NA नाईक/NA मुख्यमंत्री/NA योगी/PERS आदित्यनाथ/PERS उप/NA मुख्यमंत्री/NA केशव/PERS प्रसाद/PERS 

मौर्य/PERS और/NA डॉ.दिनेश/PERS शर्मा/PERS सहित/NA बड़ी/NA संख्या/NA में/NA छात्र-छात्राएं/NA संस्थाओं/NA के/NA 

प्रतिनिधि/NA शामिल/NA थे/NA कार्यक्रम/NA में/NA भाग/NA लेने/NA वाले/NA प्रतिभागियों/NA के/NA लिए/NA खास/NA 

तरह/NA की/NA टी-शर्ट/NA तैयार/NA कराई/NA गई/NA थी/NA प्रधानमंत्री/NA की/NA मौजूदगी/NA के/NA चलते/NA 

रमाबाई/GPE अंबेडकर/GPE मैदान/GPE और/NA उसके/NA चारों/NA ओर/NA चाकचौबंद/NA सुरक्षा/NA व्यवस्था/NA की/NA 

गई/NA थी/NA आयुष/ORG मंत्रालय/ORG के/NA मुताबिक/NA देशभर/NA में/NA योग/ORG दिवस/NA के/NA 5000/NA 

से/NA ज्यादा/NA आयोजन/NA हो/NA रहे/NA हैं/NA गौरतलब/NA है/NA कि/NA पहला/NA योग/ORG दिवस/ORG 2015/NA 

में/NA मनाया/NA गया/NA था/NA इस/NA कैबिनेट/NA मंत्री/NA का/NA आखिर/NA क्‍यों/NA बदलता/NA रहता/NA है/NA 

लुटियंस/GPE बंगला/NA /GPE Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0155/NA PM/NA IST/NA Thu/NA 

22/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0202/NA PM/NA IST/NA पेशे/NA से/NA डॉक्‍टर/NA महेश/PERS शर्मा/PERS 

को/NA सबसे/NA पहले/NA लुटियन/GPE जोन्‍स/GPE में/NA स्थित/NA 10/GPE राजाजी/GPE मार्ग/GPE बंगला/NA आवंटित/NA 

किया/NA गया/NA था/NA नई/GPE दिल्‍ली/GPE एएनआइ/ORG सरकारी/NA आवास/ORG को/NA लेकर/NA कैबिनेट/NA 

मंत्री/NA महेश/PERS शर्मा/PERS की/NA किस्‍मत/NA में/NA क्‍या/NA लिखा/NA है/NA किसी/NA को/NA नहीं/NA पता/NA 

क्‍योंकि/NA 2014/NA में/NA यूपी/NA के/NA गौतम/GPE बुद्ध/GPE नगर/GPE से/NA पहला/NA चुनाव/NA जीतने/NA के/NA 

बाद/NA से/NA उनके/NA कई/NA ठिकाने/NA बदल/NA चुके/NA हैं/NA पेशे/NA से/NA डॉक्‍टर/NA महेश/PERS शर्मा/PERS 

को/NA लुटियन/GPE जोन्‍स/GPE में/NA स्थित/NA 10/GPE राजाजी/GPE मार्ग/GPE बंगला/NA वंटित/NA किया/NA गया/NA 

था/NA जहां/NA पहले/NA पूर्व/NA राष्‍ट्रपति/NA एपीजे/PERS अब्‍दुल/PERS कलाम/PERS निवास/NA करते/NA थे/NA मगर/NA 

एक/NA साल/NA के/NA भीतर/NA ही/NA महेश/PERS शर्मा/PERS को/NA वर्तमान/NA राष्‍ट्रपति/NA प्रणब/PERS मुखर्जी/PERS 

के/NA लिए/NA 10/GPE राजाजी/GPE मार्ग/GPE बंगला/NA खाली/NA करने/NA का/NA निर्देश/NA दे/NA दिया/NA गया/NA 

प्रणब/PERS मुखर्जी/PERS अपना/NA राष्‍ट्रपति/NA कार्यकाल/NA खत्‍म/NA होने/NA तक/NA यहीं/NA रहेंगेवहीं/NA महेश/PERS 

शर्मा/NA /PERS का/NA नया/NA लुटियंस/NA बंगला/GPE आवंटित/NA किया/NA गया/NA 10/GPE अकबर/GPE रोड/GPE 

हालांकि/NA अब/NA जब/NA चीजें/NA सही/NA चल/NA रही/NA थीं/NA उन्‍हें/NA एनडीए/ORG के/NA राष्‍ट्रपति/NA पद/NA 

के/NA उम्‍मीदवार/NA राम/PERS नाथ/PERS कोविंद/PERS के/NA लिए/NA अस्‍थायी/NA रूप/NA से/NA आवास/NA करने/NA 

का/NA निर्देश/NA जारी/NA कर/NA दिया/NA गया/NA फिलहाल/NA महेश/PERS शर्मा/PERS नोएडा/GPE स्थित/NA अपने/NA 

निजी/NA आवास/NA पर/NA रह/NA रहे/NA हैं/NA अगर/NA राम/PERS नाथ/PERS कोविंद/PERS राष्‍ट्रपति/NA चुनाव/NA 

जीत/NA जाते/NA हैं/NA तो/NA कैबिनेट/NA मंत्री/NA को/NA 10/GPE अकबर/GPE रोड/GPE बंगला/NA वापस/NA मिल/NA 

सकता/NA है/NA क्‍योंकि/NA चुनाव/NA जीतने/NA के/NA बाद/NA कोविंद/PERS राष्‍ट्रपति/NA भवन/NA में/NA निवास/NA 

करने/NA लगेंगे/NA ﻿जंगल/NA के/NA इस/NA फल/NA ने/NA रोका/NA गांव/NA से/NA पलायन/NA Mon/NA 19/DATE 

Jun/DATE 2017/DATE 1010/NA AM/NA IST/NA Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1010/NA AM/NA 

IST/NA पलायन/NA से/NA खाली/NA होते/NA द्वारीखाल/NA ब्लॉक/PERS के/NA ग्वीनी/GPE गांव/GPE की/NA पहल/NA 

से/NA बदले/NA हालात/NA जागरण/ORG संवाददाता/NA कोटद्वार/GPE पहाड़/NA की/NA सबसे/NA बड़ी/NA पीड़ा/NA है/NA 

पलायन/NA रोजगार/NA की/NA तलाश/NA में/NA निकले/NA लोगों/NA ने/NA एक/NA बार/NA गांव/NA छोड़ा/NA तो/NA 

लौटकर/NA नहीं/NA आए/NA नतीजा/NA उत्तराखंड/GPE के/NA तीन/NA लाख/NA घरों/NA में/NA ताले/NA लग/NA गए/NA 

पौड़ी/NA जिले/GPE के/NA द्वारीखाल/GPE ब्लाक/GPE के/NA ग्वीन/NA छोटा/NA गांव/GPE भी/NA इन्हीं/NA में/NA से/NA 

एक/NA था/NA लेकिन/NA आज/NA हालात/NA बदल/NA रहे/NA हैं/NA महिलाओं/NA ने/NA घर/NA पर/NA अचार/NA 

और/NA चटनी/NA बनाकर/NA छोटा/NA सा/NA कारोबार/NA शुरू/NA किया/NA तो/NA इसकी/NA महक/NA हरिद्वार/GPE 

और/GPE देहरादून/GPE तक/NA फैल/NA गई/NA घर/NA बैठे/NA हर/NA माह/NA ढाई/NA से/NA तीन/NA हजार/NA 

रुपये/NA कमाने/NA वाले/NA ग्वीन/NA गां/GPE व/NA की/NA ममता/PERS देवी/PERS बताती/NA हैं/NA कि/NA सिर्फ/NA 

तीन/NA साल/NA पहले/NA तक/NA गांव/NA की/NA आबादी/NA करीब/NA 250/NA थी/NA लेकिन/NA आज/NA आधे/NA 

से/NA ज्यादा/NA लोग/NA पलायन/NA कर/NA चुके/NA हैं/NA पहले/NA हम/NA घास-पात/NA और/NA चूल्हे-चौके/NA में/NA 

ही/NA दिन/NA बिता/NA देते/NA थे/NA मगर/NA अब/NA ऐसा/NA नहीं/NA है/NA वह/NA बताती/NA हैं/NA कि/NA हमारे/NA 

द्वारा/NA तैयार/NA गींठी/NA तिमला/NA आम/NA कटहल/NA पहाड़ी/NA मिर्च/NA पहाड़ी/NA आंवला/NA कंडाली/NA और/NA 

र्बंसगा/NA का/NA अचार/NA व/NA चटनी/NA के/NA दीवाने/NA सिर्फ/NA कोटद्वार/GPE ही/NA नहीं/NA देहरादून/GPE 

और/NA हरिद्वार/GPE तक/NA हैं/NA दरअसल/NA गांव/NA को/NA इस/NA मुकाम/NA तक/NA खड़ा/NA करने/NA का/NA 

श्रेय/NA जाता/NA है/NA स्वयं/NA सेवी/NA संस्था/NA हिमगढ़/GPE केसरी/GPE के/NA संस्थापक/NA मनोज/PERS सिंह/PERS 

को/NA मनोज/PERS बताते/NA हैं/NA कि/NA इसी/NA गांव/NA के/NA कमल/PERS उनियाल/PERS उनके/NA मित्र/NA हैं/NA 

एक/NA दिन/NA बातों-बातों/NA में/NA उन्होंने/NA अपनी/NA पीड़ा/NA बयां/NA की/NA फिर/NA क्या/NA था/NA मनोज/PERS 

ने/NA कमल/PERS के/NA सहयोग/NA से/NA हालात/NA बदलने/NA की/NA ठान/NA ली/NA वर्ष/NA 2016/NA में/NA 

दोनों/NA ने/NA मिलकर/NA गांव/NA में/NA महिलाओं/NA को/NA अचार/NA चटनी/NA व/NA जूस/NA बनाने/NA का/NA 

प्रशिक्षण/NA दिया/NA तय/NA किया/NA गया/NA कि/NA अचार/NA व/NA चटनी/NA पहाड़ी/NA फल/NA से/NA ही/NA 

बनाए/NA जाएंगे/NA इसके/NA लिए/NA एक/NA छोटी/NA सी/NA फैक्ट्री/NA शुरू/NA की/NA गई/NA संतोषी/PERS और/NA 

मीरा/PERS देवी/PERS बताती/NA हैं/NA कि/NA शुरू/NA में/NA पांच-छह/NA महिलाएं/NA ही/NA मुहिम/NA से/NA जुड़ीं/NA 

लेकिन/NA धीरे-धीरे/NA यह/NA संख्या/NA बढ़ने/NA लगी/NA आज/NA 25/NA महिलाएं/NA अचार/NA व/NA चटनी/NA से/NA 

अपने/NA परिवार/NA को/NA आर्थिक/NA संबल/NA दे/NA रही/NA हैं/NA इस/NA तरह/NA होता/NA है/NA कार्य/NA 

महिलाएं/NA गींठी/NA तिमला/NA पहाड़ी/NA आम/NA कटहल/NA पहाड़ी/NA मिर्च/NA आंवला/NA आदि/NA को/NA एकत्र/NA 

फैक्ट्री/NA तक/NA लाती/NA हैं/NA तैयार/NA उत्पाद/NA खच्चरों/NA के/NA जरिए/NA द्वारीखाल/GPE बाजार/NA स्थित/NA 

गोदाम/NA में/NA लाया/NA जाता/NA है/NA यहां/NA से/NA तैयार/NA उत्पाद/NA कोटद्वार/GPE ऋषिकेश/GPE सतपुली/GPE 

हरिद्वार/GPE व/GPE देहरादून/GPE के/NA बाजार/NA में/NA भेजा/NA जाता/NA है/NA मनोज/PERS बताते/NA हैं/NA कि/NA 

फैक्ट्री/NA में/NA प्रतिदिन/NA एक/NA क्विंटल/NA माल/NA तैयार/NA हो/NA रहा/NA है/NA -हरिद्वार/NA और/NA देहरादून/GPE 

तक/NA जा/NA रहा/NA ग्वीन/NA की/NA चटनी/NA और/NA अचार/NA -25/NA महिलाएं/NA अचार/NA व/NA चटनी/NA 

से/NA परिवार/NA को/NA दे/NA रही/NA आर्थिक/NA संबल/NA स्वरोजगार/NA ﻿रिजवी/PERS फिर/NA बोले/NA पाक/ORG 

क्रिकेट/ORG टीम/ORG की/NA जीत/NA पर/NA खुशियां/NA मनाने/NA वाले/NA वहीं/NA जाकर/NA रहें/NA Thu/NA 

22/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1246/NA PM/NA IST/NA Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

1246/NA PM/NA IST/NA मुझे/NA लगता/NA है/NA कि/NA जिन/NA भारतीयों/NA ने/NA पाक/GPE की/NA जीत/NA 

पर/NA खुशी/NA मनाई/NA वे/NA गलत/NA साइड/NA पर/NA खड़े/NA हैं/NA मैंने/NA जो/NA इस/NA मुद्दे/NA पर/NA 

पहले/NA कहा/NA उस/NA पर/NA आज/NA भी/NA मैं/NA कायम/NA हूं/NA नई/GPE दिल्‍ली/GPE पीटीआइ/ORG राष्ट्रीय/NA 

आयोग/NA के/NA अल्पसंख्यक/NA आयोग/NA के/NA अध्‍यक्ष/NA गयूरुल/PERS हसन/PERS रिजवी/PERS अपने/NA उस/NA 

बयान/NA पर/NA अब/NA भी/NA कायम/NA हैं/NA जिसमें/NA उन्‍होंने/NA कहा/NA था/NA कि/NA पाकिस्‍तान/ORG टीम/ORG 

की/NA जीत/NA पर/NA खुशियां/NA मनाने/NA वालों/NA को/NA वहीं/NA जाकर/NA बस/NA जाना/NA चाहिए/NA रविवार/NA 

को/NA हुए/NA चैंपियंस/NA ट्रॉफी/NA के/NA फाइनल/NA मैच/NA में/NA पाकिस्‍तानी/ORG क्रिकेट/ORG टीम/ORG ने/NA 

भारत/GPE को/NA बड़े/NA अंतर/NA से/NA हरा/NA दिया/NA था/NA बता/NA दें/NA कि/NA गयूरुल/PERS हसन/PERS 

मंगलवार/NA को/NA मेरठ/GPE स्थित/NA एक/NA रोजा/NA इफ्तार/NA कार्यक्रम/NA में/NA पहुंचे/NA थे/NA यहां/NA 

उन्‍होंने/NA पत्रकारों/NA से/NA बातचीत/NA के/NA दौरान/NA कहा/NA कि/NA पाकिस्‍तान/GPE की/NA जयजयकार/NA 

करने/NA वाले/NA लोगों/NA को/NA यहां/NA से/NA धक्‍के/NA देकर/NA भगा/NA देना/NA चाहिए/NA ऐसे/NA लोगों/NA को/NA 

पाकिस्‍तान/GPE जाकर/NA ही/NA बस/NA जाना/NA चाहिए/NA दरअसल/NA परतापुर/GPE में/NA दिल्‍ली/GPE हाइवे/GPE 

पर/NA एक/NA डेंटल/ORG कॉलेज/ORG में/NA जम्‍मूकश्‍मीर/PERS के/NA छात्रों/NA ने/NA पाकिस्‍तान/ORG क्रिकेट/ORG 

टीम/ORG के/NA मैच/NA जीतने/NA पर/NA पाक/NA जिंदाबाद/NA के/NA नारे/NA लगाए/NA थे/NA ये/NA वीडियो/NA 

जब/NA सामने/NA आया/NA तो/NA हिंदू/ORG संगठन/ORG भड़क/NA गए/NA और/NA इन/NA छात्रों/NA के/NA खिलाफ/NA 

कार्रवाई/NA करने/NA की/NA मांग/NA करने/NA लगे/NA रिजवी/PERS से/NA जब/NA आज/NA उनके/NA बयान/NA पर/NA 

टिप्‍पणी/NA मांगी/NA गई/NA तो/NA उन्‍होंने/NA कहा/NA मैं/NA आज/NA भी/NA अपनी/NA बात/NA पर/NA कायम/NA हूं/NA 

कुछ/NA भारतीय/ORG पाकिस्‍तानी/ORG टीम/ORG की/NA जीत/NA पर/NA ईद/NA से/NA पहले/NA ही/NA कथित/NA 

तौर/NA पर/NA ईद/NA का/NA जश्‍न/NA मनाते/NA हुए/NA नजर/NA आए/NA इसलिए/NA मैंने/NA कहा/NA कि/NA जिन्‍हें/NA 

पाकिस्‍तानी/ORG टीम/ORG की/NA जीत/NA पर/NA खुशी/NA होती/NA है/NA उन्‍हें/NA पाक/GPE जाकर/NA ही/NA बस/NA 

जाना/NA चाहिए/NA या/NA फिर/NA अपने/NA दिल/NA की/NA पैकिंग/NA कर/NA उसे/NA भेज/NA दें/NA साथ/NA ही/NA 

उन्‍होंने/NA कहा/NA मुझे/NA लगता/NA है/NA कि/NA जिन/NA भारतीयों/NA ने/NA पाक/GPE की/NA जीत/NA पर/NA 

खुशी/NA मनाई/NA वे/NA गलत/NA साइड/NA पर/NA खड़े/NA हैं/NA हम/NA रहें/NA भारत/GPE में/NA और/NA 

पाकिस्‍तान/GPE की/NA जीत/NA पर/NA खुशी/NA मनाएं/NA ऐसा/NA नहीं/NA होना/NA चाहिए/NA मैंने/NA जो/NA इस/NA 

मुद्दे/NA पर/NA पहले/NA कहा/NA उस/NA पर/NA आज/NA भी/NA मैं/NA कायम/NA हूं/NA मीडिया/NA रिपोर्टों/NA के/NA 

मुताबिक/NA पुलिस/NA ने/NA 15/NA ऐसे/NA लोगों/NA को/NA हिरासत/NA में/NA लिया/NA है/NA जो/NA पाकिस्‍तान/GPE 

टीम/ORG की/NA जीत/NA पर/NA खुशी/NA मना/NA रहे/NA थे/NA ऐसी/NA ही/NA एक/NA घटना/NA केरल/NA में/NA 
