बीकानेर/GPE कार-ट्रक/NA सड़क/NA दुर्घटना/NA में/NA 3/NA की/NA मौत/NA 4/NA घायल/NA Sat/NA 17/DATE 

Jun/DATE 2017/DATE 0152/NA PM/NA IST/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0154/NA PM/NA 

IST/NA राजस्थान/GPE के/NA बीकानेर/GPE में/NA कार-ट्रक/NA के/NA बीच/NA दुर्घटना/NA में/NA तीन/NA लोगों/NA 

की/NA मौत/NA हो/NA गई/NA वहीं/NA चार/NA अन्य/NA घायल/NA हो/NA गए/NA राजस्थान/GPE प्रेट्र/ORG राजस्थान/GPE 

के/NA बीकानेर/GPE में/NA हुए/NA सड़क/NA दुर्घटना/NA में/NA तीन/NA लोगों/NA की/NA मौत/NA हो/NA गई/NA वहीं/NA 

चार/NA अन्य/NA घायल/NA हो/NA गए/NA पुलिस/ORG ने/NA बताया/NA कि/NA दुर्घटना/NA उस/NA समय/NA हुई/NA 

जब/NA बिछवल/NA इलाके/NA में/NA उनकी/NA कार/NA एक/NA ट्रक/NA से/NA टकरा/NA गई/NA सर्किल/NA ऑफिसर/NA 

सरदार/PERS राजेंद्र/PERS सिंह/PERS ने/NA बताया/NA कि/NA दुर्घटना/NA पिछली/NA रात/NA को/NA हुई/NA जब/NA 

सभी/NA काम/NA से/NA लौटकर/NA अपने/NA गांव/NA पेमासर/GPE जा/NA रहे/NA थे/NA मृतकों/NA की/NA पहचान/NA 

कालू/PERS सिंह/PERS 32/NA सोहन/PERS सिंह/PERS 30/NA महावीर/PERS सिंह/PERS 19/NA के/NA रुप/NA में/NA 

हुई/NA है/NA जबकि/NA घायलों/NA की/NA पहचान/PERS दीवान/PERS सिंह/PERS 21/NA फतेह/PERS सिंह/PERS 21/NA 

रेवंत/PERS सिंह/PERS 22/NA और/NA अखे/PERS सिंह/PERS 40/NA के/NA तौर/NA पर/NA हुई/NA है/NA सभी/NA 

घायलों/NA की/NA जांच/NA पीबीएम/ORG सरकारी/ORG अस्पताल/ORG किया/NA जा/NA रह/NA है/NA मामले/NA को/NA 

लेकर/NA पुलिस/ORG के/NA द्वारा/NA केस/NA दर्ज/NA कर/NA इसकी/NA जांच/NA शुरू/NA कर/NA दी/NA गई/NA है/NA 

राष्‍ट्रपति/NA पद/NA के/NA लिए/NA भागवत/PERS का/NA नाम/NA रख/NA शिवसेना/ORG ने/NA की/NA गलती/NA संघ/NA 

Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0922/NA AM/NA IST/NA DateSat/NA 17/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 0922/NA AM/NA IST/NA महाराष्ट्र/GPE और/NA केंद्र/NA में/NA भारतीय/ORG जनता/ORG पार्टी/ORG 

के/NA सहयोगी/NA शिवसेना/ORG ने/NA राष्ट्रपति/NA पद/NA के/NA उम्मीदवार/NA के/NA तौर/NA पर/NA राष्‍ट्रीय/ORG 

स्‍वयंसेवक/ORG संघ/ORG के/NA प्रमुख/NA मोहन/PERS भागवत/PERS का/NA नाम/NA रखा/NA है/NA जिसे/NA संघ/ORG 

की/NA ओर/NA नई/PERS दिल्‍ली/PERS एएनआई/ORG शिवसेना/ORG द्वारा/NA राष्‍ट्रीय/ORG स्‍वयंसेवक/ORG संघ/ORG 

प्रमुख/NA मोहन/PERS भागवत/PERS का/NA नाम/NA राष्‍ट्रपति/NA पद/NA के/NA उम्‍मीदवार/NA के/NA लिए/NA आगे/NA 

करने/NA के/NA बाद/NA दक्षिणपंथी/NA संगठन/NA ने/NA शनिवार/NA को/NA कहा/NA कि/NA शिवसेना/ORG ने/NA 

गलत/NA नंबर/NA डायल/NA कर/NA लिया/NA है/NA महाराष्ट्र/GPE और/NA केंद्र/NA में/NA भारतीय/ORG जनता/ORG 

पार्टी/ORG के/NA सहयोगी/NA शिवसेना/ORG ने/NA राष्ट्रपति/NA पद/NA के/NA उम्मीदवार/NA के/NA तौर/NA पर/NA 

राष्‍ट्रीय/ORG स्‍वयंसेवक/ORG संघ/ORG के/NA प्रमुख/NA मोहन/PERS भागवत/PERS का/NA नाम/NA रखा/NA है/NA 

शिवसेना/ORG प्रमुख/NA ने/NA उद्धव/PERS ठाकरे/PERS ने/NA कहा/NA राष्ट्रपति/NA पद/NA के/NA लिए/NA मोहन/PERS 

भागवत/PERS हमारी/NA पहली/NA पसंद/NA हैं/NA लेकिन/NA अगर/NA किसी/NA को/NA इस/NA पर/NA आपत्ति/NA है/NA 

तो/NA हम/NA एमएस/PERS स्वामीनाथन/PERS के/NA नाम/NA प्रस्ताव/NA रखते/NA हैं/NA आरएसएस/ORG के/NA 

विचारक/NA राकेश/PERS सिन्‍हा/PERS ने/NA एएनआई/ORG को/NA बताया/NA सबसे/NA पहले/NA मैं/NA शिवसेना/ORG 

को/NA इस/NA बात/NA के/NA लिए/NA शुक्रिया/NA कहूंगा/NA कि/NA उन्‍होंने/NA मोहन/PERS भागवत/PERS में/NA 

अपना/NA विश्‍वास/NA और/NA भरोसा/NA दिखाया/NA लेकिन/NA पार्टी/NA ने/NA यह/NA गलत/NA नंबर/NA डायल/NA 

कर/NA लिया/NA है/NA मोहन/PERS भागवत/PERS का/NA कद/NA उनके/NA व्यक्तित्व/NA और/NA दार्शनिक/NA शासन/NA 

में/NA एक/NA सभ्यता/NA और/NA सांस्कृतिक/NA आयाम/NA है/NA इसलिए/NA मुझे/NA नहीं/NA लगता/NA कि/NA 

आरएसएस/ORG प्रमुख/NA राष्ट्रपति/NA के/NA लिए/NA एक/NA विकल्प/NA हो/NA सकते/NA हैं‘/NA उन्‍होंने/NA आगे/NA 

कहा/NA कि/NA आरएसएस/ORG प्रमुख/NA ने/NA खुद/NA ही/NA इस/NA पेशकश/NA को/NA ठुकरा/NA दिया/NA था/NA 

आगामी/NA राष्‍ट्रपति/NA चुनाव/NA के/NA लिए/NA भाजपा/ORG की/NA ओर/NA से/NA उम्‍मीदवार/NA के/NA बारे/NA में/NA 

पूछे/NA जाने/NA पर/NA शिवसेना/ORG नेता/NA संजय/PERS राउत/PERS ने/NA कहा/NA अबतक/NA इस/NA संबंध/NA 

में/NA हमारा/NA विचार/NA नहीं/NA लिया/NA गया/NA है/NA हमने/NA सुना/NA है/NA कि/NA भाजपा/ORG ने/NA इस/NA 

मामले/NA के/NA लिए/NA तीन/NA सदस्‍यीय/NA कमिटी/NA गठित/NA की/NA है/NA राष्‍ट्रपति/NA प्रणब/PERS मुखर्जी/PERS 

के/NA कार्यकाल/NA के/NA समाप्‍त/NA होने/NA के/NA साथ/NA ही/NA इस/NA पद/NA के/NA प्रमुख/NA दावेदारों/NA में/NA 

आरएसएस/ORG प्रमुख/NA भी/NA शामिल/NA हैं/NA बता/NA दें/NA कि/NA शिवसेना/ORG ने/NA राष्ट्रपति/NA पद/NA के/NA 

लिए/NA सबसे/NA पहले/NA आरएसएस/ORG प्रमुख/NA मोहन/PERS भागवत/PERS के/NA नाम/NA का/NA ही/NA प्रस्ताव/NA 

रखा/NA था/NA लेकिन/NA इस/NA पर/NA संघ/NA प्रमुख/NA ने/NA कोई/NA खास/NA रूचि/NA नहीं/NA दिखाई/NA ﻿/NA 

बाहुबली-2/ORG देखने/NA के/NA बाद/NA फरार/NA विवादास्पद/NA साध्वी/PERS जयगिरि/PERS राजसमंद/GPE से/NA 

गिरफ्तार/NA Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0833/NA AM/NA IST/NA  DateThu/NA 

22/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0944/NA AM/NA IST/NA साध्वी/PERS जयश्री/PERS गिरि/PERS पर/NA लूट/NA 

फिरौती/NA अपहरण/NA व/NA मुक्तेश्वर/ORG मठ/ORG के/NA महंत/NA की/NA हत्या/NA सहित/NA कई/NA मामले/NA 

पुलिस/ORG थानों/ORG में/NA दर्ज/NA है/NA अहमदाबाद/GPE जयपुर/GPE जेएनएन/ORG अहमदाबाद/GPE में/NA 

बाहुबली-2/PERS फिल्म/NA देखने/NA के/NA बाद/NA पुलिस/NA को/NA चकमा/NA देकर/NA फरार/NA विवादास्पद/NA 

साध्वी/PERS जयश्री/PERS गिरि/PERS को/NA मंगलवार/NA देर/NA रात/NA क्राइम/ORG ब्रांच/ORG ने/NA राजस्थान/GPE 

से/NA गिरफ्तार/NA कर/NA लिया/NA जयश्री/PERS गिरि/PERS को/NA राजस्थान/GPE के/NA राजसमंद/GPE जिले/GPE में/NA 

उदयपुर-नाथद्वारा/GPE हाईवे/NA पर/NA गांव/GPE नेगिड़या/GPE से/NA गिरफ्तार/NA किया/NA गया/NA है/NA पुलिस/ORG 

साध्वी/PERS को/NA लेकर/NA अहमदाबाद/GPE पहुंच/NA चुकी/NA है/NA जयश्री/NA गिरि/PERS भागकर/NA राजस्थान/GPE 

में/NA नाथद्वारा/GPE आ/NA गई/NA इसी/NA दौरान/NA अहमदाबाद/GPE की/NA क्राइम/NA ब्रांच/NA टीम/NA को/NA 

आरोपी/NA साध्वी/NA के/NA राजसमंद/GPE जिले/GPE के/NA देलवाड़ा/ORG थाना/ORG क्षेत्र/NA में/NA स्थित/NA 

नेगिड़या/GPE गांव/GPE में/NA होने/NA की/NA सूचना/NA मिली/NA अपराध/ORG शाखा/ORG पुलिस/ORG के/NA डीसीपी/NA 

दीपेन/PERS भद्र/PERS ने/NA बताया/NA कि/NA साध्वी/PERS को/NA लाल/NA रंग/NA की/NA गुजरात/GPE पासिंग/NA 

की/NA कार/NA में/NA एक/NA टोलनाका/NA से/NA पकड़ा/NA गया/NA साध्वी/PERS को/NA जब/NA पकड़ा/NA गया/NA 

उस/NA समय/NA उसका/NA पुत्र/NA और/NA दो/NA ड्राइवर/NA उसके/NA साथ/NA थे/NA सभी/NA गिरफ्तार/NA कर/NA 

अहमदाबाद/GPE लाया/NA गया/NA प्रथामिक/NA जांच/NA में/NA पता/NA चला/NA है/NA कि/NA साध्वी/PERS को/NA 

भगाने/NA की/NA योजना/NA उसके/NA भाई/NA दक्ष/NA परमार/PERS ने/NA बनाई/NA थी/NA इसमें/NA एक/NA 

आईएएस/NA अधिकारी/NA की/NA भी/NA भूमिका/NA होने/NA की/NA पुलिस/NA मान/NA रही/NA है/NA साध्वी/PERS से/NA 

पुछताछ/NA के/NA बाद/NA ही/NA तमाम/NA रहस्यों/NA से/NA पर्दा/NA उठेगा/NA बाहुबली-2/PERS देखते/NA समय/NA 

वॉशरूम/NA जाने/NA का/NA कहकर/NA हो/NA गई/NA थी/NA फरार/NA बीमारी/NA के/NA इलाज/NA के/NA लिए/NA 

10/NA दिन/NA के/NA पैरोल/NA पर/NA रिहा/NA बनासकांठा/GPE के/NA मुक्तेश्वर/ORG मठ/ORG की/NA विवादास्पद/NA 

साध्वी/PERS जयश्री/PERS गिरि/PERS 14/DATE जून/DATE को/NA अहमदाबाद/GPE के/NA हिमालय/GPE मॉल/GPE से/NA 

पुलिस/ORG को/NA चकमा/NA देकर/NA फरार/NA हो/NA गई/NA थी/NA अपराध/ORG शाखा/ORG पुलिस/ORG की/NA 

जांच/NA में/NA पता/NA चला/NA था/NA कि/NA साध्वी/PERS महिला/NA हेडकांस्टेबल/NA बेला/PERS बेन/PERS के/NA 

साथ/NA हिमालय/ORG मॉल/ORG गई/NA थी/NA उस/NA समय/NA अन्य/NA दो/NA कांस्टेबल/NA अपने/NA घर/NA 

कपड़े/NA बदलने/NA गए/NA थे/NA जबकि/NA अन्य/NA एक/NA महिला/NA कांस्टेबल/NA साध्वी/NA के/NA वकील/NA 

दर्शना/PERS बेन/PERS के/NA घर/NA थी/NA साध्वी/PERS ने/NA पहले/NA हिमालय/GPE मॉल/GPE के/NA मसाज/NA 

पालर/NA में/NA मसाज/NA करवाई/NA उसके/NA बाद/NA शॉपिंग/NA की/NA यहां/NA बिग/NA सिनेमा/NA में/NA 

साध्वी/PERS हेडकांस्टेबल/PERS के/NA साथ/NA बाहुबली-2/PERS देखने/NA पहुंची/NA फिल्म/NA देखने/NA के/NA दौरान/NA 

वॉशरूम/NA जाने/NA का/NA कहकर/NA साध्वी/PERS फरार/NA हो/NA गई/NA थी/NA पुलिस/ORG ने/NA साध्वी/PERS 

के/NA भागने/NA में/NA मदद/NA करने/NA के/NA आरोप/NA में/NA चार/NA पुलिसकर्मियों/NA को/NA निलंबित/NA कर/NA 

दिया/NA और/NA साध्वी/PERS के/NA दो/NA वकील/NA को/NA गिरफ्तार/NA कर/NA लिया/NA था/NA साध्वी/PERS पर/NA 

लूट/NA फिरौती/NA अपहरण/NA व/NA महंत/NA की/NA हत्या/NA के/NA मामले/NA साध्वी/PERS जयश्री/PERS गिरि/PERS 

पर/NA लूट/NA फिरौती/NA अपहरण/NA व/NA मुक्तेश्वर/ORG मठ/ORG के/NA महंत/NA की/NA हत्या/NA सहित/NA कई/NA 

मामले/NA पुलिस/ORG थानों/ORG में/NA दर्ज/NA है/NA जनवरी/NA महीने/NA में/NA एक/NA युवक/NA ने/NA साध्वी/PERS 

के/NA खिलाफ/NA आवाज/NA उठाई/NA थी/NA साध्वी/PERS के/NA काले/NA कारनामे/NA की/NA गूंज/NA गुजरात/ORG 

विधानसभा/ORG तक/NA सुनाई/NA दी/NA थी/NA तब/NA जाकर/NA पुलिस/ORG ने/NA साध्वी/PERS को/NA गिरफ्तार/NA 

किया/NA था/NA साध्वी/PERS पिछले/NA चार/NA महीने/NA से/NA साबरमती/ORG जेल/ORG में/NA बंद/NA थी/NA 

न्यायालय/ORG 4/DATE जून/DATE के/NA दिन/NA बीमारी/NA के/NA इलाज/NA के/NA लिए/NA 10/NA दिन/NA के/NA 

पैरोल/NA पर/NA रिहा/NA किया/NA था/NA कोर्ट/NA दो/NA महिला/NA व/NA दो/NA पुरुष/NA कांस्टेबलों/NA को/NA 

साध्वी/NA के/NA साथ/NA रहने/NA का/NA आदेश/NA दिया/NA था/NA ﻿स्वामी/PERS को/NA भरोसा/NA शशिकला/PERS 

करेंगी/NA कोविंद/PERS का/NA समर्थन/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0241/NA PM/NA 

IST Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0241/NA PM/NA IST/NA सुब्रहमण्यम/PERS स्वामी/PERS ने/NA 

भरोसा/NA जताया/NA कि/NA राष्ट्रपति/NA चुनाव/NA के/NA लिए/NA एआइडीएमके/ORG का/NA एनडीए/ORG को/NA 

जरूर/NA समर्थन/NA मिलेगा/NA नई/GPE दिल्ली/GPE एएनआइ/ORG भाजपा/ORG के/NA वरिष्ठ/NA नेता/NA 

सुब्रहमण्यम/PERS स्वामी/PERS ने/NA भरोसा/NA जताया/NA कि/NA राष्ट्रपति/NA चुनाव/NA के/NA लिए/NA 

एआइडीएमके/ORG का/NA एनडीए/ORG को/NA जरूर/NA समर्थन/NA मिलेगा/NA उन्होंने/NA कहा/NA कि/NA पार्टी/NA 

की/NA महासचिव/NA वीके/PERS शशिकला/PERS के/NA हाथ/NA पार्टी/NA की/NA बागडोर/NA है/NA लिहाजा/NA वह/NA 

एनडीए/ORG के/NA राष्ट्रपति/NA पद/NA के/NA उम्मीदवार/NA रामनाथ/PERS कोविंद/PERS का/NA जरूर/NA समर्थन/NA 

करेंगी/NA अौर/NA एआइडीएमके/ORG में/NA उनका/NA फैसला/NA ही/NA सर्वमान्य/NA होगा/NA इस/NA मामले/NA में/NA 

एआइडीएमके/ORG में/NA मतभेद/NA के/NA बारे/NA में/NA स्वामी/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA मुझे/NA भरोसा/NA है/NA 

कि/NA शशिकला/PERS जरूर/NA एनडीए/ORG का/NA समर्थन/NA करेंगी/NA उन्होंने/NA कोविंद/PERS को/NA समर्थन/NA 

देने/NA पर/NA शिवसेना/ORG के/NA फैसले/NA का/NA स्वागत/NA किया/NA है/NA मैंने/NA एक/NA दिन/NA पहले/NA 

ही/NA इस/NA बात/NA का/NA जिक्र/NA किया/NA था/NA कि/NA शिवसेवा/ORG जरूर/NA समर्थन/NA करेगी/NA उन्होंने/NA 

कांग्रेस/ORG पर/NA कटाक्ष/NA करते/NA हुए/NA कहा/NA कि/NA सबसे/NA बड़ी/NA पार्टी/NA राष्ट्रपति/NA चुनाव/NA के/NA 

बहाने/NA ही/NA अपने/NA असित्तव/NA के/NA लिए/NA लड़/NA रही/NA है/NA खैर/NA छोड़िए/NA यह/NA उनका/NA 

अपना/NA मामला/NA है/NA लेकिन/NA राष्ट्रपति/NA चुनाव/NA में/NA संख्याबल/NA राजग/NA के/NA पास/NA अधिक/NA 

है/NA इससे/NA एक/NA दिन/NA पहले/NA ही/NA शिवसेना/ORG सुप्रीमो/NA उद्धव/PERS ठाकरे/PERS ने/NA कहा/NA 

था/NA कि/NA देश/NA के/NA सर्वोच्च/NA पद/NA के/NA लिए/NA हम/NA कोविंद/PERS का/NA समर्थन/NA करते/NA हैं/NA 

हालांकि/NA उन्होंने/NA यह/NA भी/NA कहा/NA था/NA कि/NA इस/NA पद/NA के/NA लिए/NA जाति/NA की/NA 

राजनीति/NA नहीं/NA की/NA जानी/NA चाहिए/NA ठाकरे/PERS ने/NA कहा/NA था/NA कि/NA अगर/NA कोई/NA दलितों/NA 

के/NA वोट/NA हासिल/NA करने/NA के/NA लिए/NA किसी/NA व्यकित/NA को/NA राष्ट्रपित/NA बनाना/NA चाहता/NA है/NA 

तो/NA हम/NA इस/NA बात/NA का/NA समर्थन/NA नहीं/NA करते/NA हैं/NA हालांकि/NA एआइडीएमके/ORG नेता/NA 

टीटीवी/PERS दिनकरण/PERS ने/NA कोविंद/PERS मामले/NA में/NA पार्टी/NA के/NA फैसले/NA के/NA बारे/NA में/NA 

पार्टी/NA सुप्रीमो/NA शशिकला/PERS से/NA जेल/NA में/NA मुलाकात/NA की/NA है/NA अभी/NA तक/NA पार्टी/NA ने/NA 

अपना/NA रुख/NA तय/NA नहीं/NA किया/NA है/NA समाजवादी/ORG पार्टी/ORG ने/NA भी/NA कोविंद/PERS का/NA 

समर्थन/NA किया/NA है/NA जबकि/NA कांग्रेस/ORG समेत/NA अन्य/NA विपक्षी/NA पार्टियां/NA अभी/NA तक/NA विरोध/NA 

में/NA खड़ी/NA नजर/NA आ/NA रही/NA हैं/NA ﻿मोदी/PERS के/NA स्‍वच्‍छ/ORG भारत/ORG अभियान/ORG पर/NA ये/NA 

क्‍या/NA बोल/NA गए/NA शंकराचार्य/PERS स्वामी/PERS स्वरूपानंद/PERS सरस्वती/PERS Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 0813/NA AM/NA IST/NA Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0813/NA AM/NA IST/NA 

वर्तमान/NA में/NA रासायनिक/NA खाद/NA एवं/NA कीटनाशक/NA से/NA अन्न/NA का/NA उत्पादन/NA किया/NA जा/NA 

रहा/NA है/NA जिससे/NA कैंसर/NA सहित/NA अन्य/NA बीमारियां/NA हो/NA रही/NA हैं/NA ग्वालियर/GPE नईदुनिया/ORG 

लोकतंत्र/NA का/NA नियम/NA है/NA कि/NA जनता/NA शांतिपूर्वक/NA बात/NA रखती/NA है/NA तो/NA उसे/NA गंभीरता/NA 

से/NA लेना/NA चाहिए/NA लेकिन/NA अब/NA देखने/NA में/NA आ/NA रहा/NA है/NA कि/NA सरकार/ORG तब/NA सुनती/NA 

है/NA जबकि/NA तोड़फोड़/NA हो/NA जाए/NA आग/NA लगने/NA लगे/NA गोलियां/NA चल/NA जाएं/NA और/NA लोग/NA 

मरने/NA लगें/NA सरकार/ORG के/NA पास/NA गुप्‍तचर/ORG विभाग/ORG है/NA सभी/NA संसाधन/NA हैं/NA तो/NA फिर/NA 

क्या/NA दिक्कत/NA है/NA यदि/NA सरकार/ORG शांतिपूर्ण/NA आंदोलन/NA या/NA संगठनों/NA के/NA प्रतिनिधियों/NA की/NA 

बात/NA को/NA गंभीरता/NA से/NA ले/NA तो/NA इस/NA प्रकार/NA की/NA स्थिति/NA ही/NA उत्पन्न/NA नहीं/NA होगी/NA 

यह/NA बात/NA शंकराचार्य/PERS स्वामी/PERS स्वरूपानंद/PERS सरस्वती/PERS ने/NA रविवार/NA को/NA ग्वालियर/GPE 

प्रवास/NA के/NA दौरान/NA पत्रकारों/NA से/NA चर्चा/NA के/NA दौरान/NA कही/NA उन्होंने/NA तीन/NA तलाक/NA के/NA 

मुद्दे/NA पर/NA कहा/NA कि/NA जैसे/NA हिन्दुओं/NA को/NA एक/NA पत्नी/NA के/NA रहते/NA दूसरी/NA शादी/NA से/NA 

रोक/NA रहे/NA है/NA यही/NA नियम/NA सभी/NA के/NA लिए/NA लागू/NA कर/NA दिया/NA जाए/NA राममंदिर/NA के/NA 

मुद्दे/NA पर/NA उन्होंने/NA कहा/NA कि/NA जनता/NA में/NA भ्रामक/NA प्रचार/NA किया/NA जा/NA रहा/NA है/NA 

तत्कालीन/NA प्रधानमंत्री/NA नरसिंहराव/PERS की/NA सरकार/ORG ने/NA अयोध्या/GPE की/NA 67/NA एकड़/NA जमीन/NA 

का/NA अधिगृहण/NA कर/NA लिया/NA था/NA इसमें/NA रामजन्म/NA भूमि/NA की/NA जमीन/NA भी/NA शामिल/NA है/NA 

इसको/NA यदि/NA दे/NA दिया/NA जाए/NA तो/NA किसी/NA समझौते/NA की/NA जरूरत/NA ही/NA नहीं/NA है/NA खुले/NA 

में/NA शौच/NA अनिवार्य/NA शंकराचार्य/PERS स्वामी/PERS स्वरूपानंद/PERS सरस्वती/PERS ने/NA स्वच्छता/NA अभियान/NA 

पर/NA कहा/NA कि/NA वर्तमान/NA में/NA शुद्ध/NA पानी/NA लोगों/NA को/NA नहीं/NA मिल/NA रहा/NA है/NA आज/NA 

जितना/NA पानी/NA पीने/NA में/NA लगता/NA है/NA उतना/NA ही/NA शौचालय/NA की/NA सफाई/NA में/NA लगेगा/NA 

खुले/NA में/NA शौच/NA अनिवार्य/NA है/NA क्योंकि/NA वर्तमान/NA में/NA पानी/NA का/NA संकट/NA है/NA कई/NA 

जगह/NA लोगों/NA को/NA पीने/NA का/NA पानी/NA भी/NA सप्‍ताह/NA में/NA तीन/NA दिन/NA मिल/NA रहा/NA है/NA 

कर्जमाफी/NA समाधान/NA नहीं/NA उन्होंने/NA कहा/NA कि/NA वर्तमान/NA में/NA रासायनिक/NA खाद/NA एवं/NA 

कीटनाशक/NA से/NA अन्न/NA का/NA उत्पादन/NA किया/NA जा/NA रहा/NA है/NA जिससे/NA कैंसर/NA सहित/NA अन्य/NA 

बीमारियां/NA हो/NA रही/NA हैं/NA किसानों/NA को/NA फसल/NA से/NA मंहगा/NA बीज/NA पड़/NA रहा/NA है/NA 

जिसके/NA लिए/NA उसे/NA कर्ज/NA लेना/NA पड़/NA रहा/NA है/NA कर्जमाफी/NA समाधान/NA नहीं/NA है/NA सरकार/ORG 

कृषि/NA को/NA लाभ/NA का/NA व्यवसाय/NA बनाए/NA जिससे/NA किसान/NA को/NA कर्ज/NA लेने/NA की/NA जरूरत/NA 

ही/NA नहीं/NA पड़े/NA गौ/NA हत्या/NA पर/NA तत्काल/NA लगे/NA रोक/NA गौ/NA हत्या/NA पर/NA रोक/NA की/NA 

मांग/NA करते/NA हुए/NA शंकराचार्य/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA विश्व/NA में/NA सबसे/NA अधिक/NA गौमांस/NA का/NA 

निर्यात/NA भारत/GPE से/NA हो/NA रहा/NA है/NA गाय/NA यदि/NA होगी/NA तो/NA गोबर/NA के/NA खाद/NA से/NA 

अनाज/NA पैदा/NA किया/NA जा/NA सकेगा/NA इससे/NA यूरिया/NA की/NA जरूरत/NA ही/NA नहीं/NA पड़ेगी/NA इस/NA 

पर/NA तत्काल/NA रोक/NA लगाना/NA चाहिए/NA हम/NA मूर्ति/NA फेंकने/NA वाले/NA नहीं/NA साई/NA बाबा/NA के/NA 

मामले/NA में/NA उन्होंने/NA कहा/NA कि/NA किसी/NA मां/NA ने/NA दूध/NA नहीं/NA पिलाया/NA जो/NA हमसे/NA इस/NA 

मामले/NA में/NA शास्त्रार्थ/NA करें/NA हम/NA मूर्ति/NA उठाकर/NA फेंकने/NA वाले/NA नहीं/NA हैं/NA हम/NA तो/NA 

केवल/NA अपनी/NA राय/NA देते/NA हैं/NA