मरीजों/NA के/NA इलाज/NA में/NA असरदार/NA एम्स/ORG Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1004/NA 

AM/NA IST/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1007/NA AM/NA IST/NA दिल्ली/GPE एम्स/ORG 

ने/NA रिसर्च/NA के/NA जरिए/NA यह/NA साबित/NA किया/NA है/NA कि/NA दवा/NA के/NA साथ/NA योग/NA का/NA 

उपयोग/NA मरीजों/NA के/NA लिए/NA टॉनिक/NA का/NA काम/NA करता/NA है/NA नई/GPE दिल्‍ली/GPE रणविजय/PERS 

सिंह/PERS दिल्ली/GPE के/NA अखिल/ORG भारतीय/ORG आयुर्विज्ञान/ORG संस्थान/ORG एम्स/ORG ने/NA कई/NA शोध/NA 

करके/NA योग/NA की/NA अहमियत/NA पर/NA मुहर/NA लगा/NA दी/NA है/NA मोटापा/NA तनाव/NA मधुमेह/NA अस्थमा/NA 

ब्लड/NA प्रेशर/NA जैसी/NA बीमारियों/NA के/NA इलाज/NA में/NA दवा/NA के/NA साथसाथ/NA योग/NA किया/NA जाए/NA 

तो/NA यह/NA टॉनिक/NA का/NA काम/NA करता/NA है/NA इसे/NA ध्यान/NA में/NA रखते/NA हुए/NA एम्स/ORG यह/NA 

प्रोटोकॉल/NA तैयार/NA करने/NA में/NA लगा/NA है/NA कि/NA किस/NA बीमारी/NA में/NA योग/NA का/NA कौन/NA सा/NA 

आसन/NA लाभदायक/NA रहेगा/NA इसके/NA लिए/NA संस्थान/NA के/NA विभिन्न/NA विभागों/NA में/NA योग/NA से/NA 

जुड़ी/NA 20/NA परियोजनाओं/NA पर/NA शोध/NA चल/NA रहा/NA है/NA एम्स/ORG के/NA निदेशक/NA डॉ./NA 

रणदीप/PERS गुलेरिया/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA संस्थान/ORG के/NA सेंटर/ORG फॉर/NA इंटिग्रेटिव/ORG मेडिसिन/ORG 

एंड/NA रिसर्च/ORG के/NA नेतृत्व/NA में/NA विवेकानंद/ORG योग/ORG अनुसंधान/ORG संस्थान/ORG के/NA साथ/NA 

मिलकर/NA योग/NA से/NA जुड़ी/NA परियोजनाओं/NA पर/NA शोध/NA किया/NA जा/NA रहा/NA है/NA विवेकानंद/ORG 

योग/ORG अनुसंधान/ORG संस्थान/ORG के/NA 10/NA योग/NA विशेषज्ञ/NA शोध/NA में/NA मदद/NA कर/NA रहे/NA हैं/NA 

इसका/NA मकसद/NA योग/NA के/NA फायदों/NA पर/NA साक्ष्य/NA एकत्रित/NA करना/NA है/NA ताकि/NA इलाज/NA में/NA 

योग/NA की/NA भी/NA मदद/NA ली/NA जा/NA सके/NA योग/NA से/NA अस्थमा/NA पीड़ितों/NA की/NA दवाओं/NA में/NA 

कमी/NA डॉ./NA गुलेरिया/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA एम्स/ORG में/NA अस्थमा/NA के/NA इलाज/NA में/NA योग/NA 

के/NA इस्तेमाल/NA पर/NA पहले/NA शोध/NA हो/NA चुका/NA है/NA तब/NA यह/NA पाया/NA गया/NA था/NA कि/NA 

अस्थमा/NA के/NA मरीजों/NA को/NA दवा/NA व/NA इनहेलर/NA देने/NA के/NA साथसाथ/NA योग/NA कराया/NA जाए/NA 

तो/NA फेफड़ा/NA मजबूत/NA होता/NA है/NA और/NA मरीज/NA की/NA दवाएं/NA धीरेधीरे/NA कम/NA हो/NA जाती/NA 

हैं/NA एम्स/ORG इस/NA शोध/NA के/NA नतीजों/NA को/NA कनाडा/GPE में/NA प्रदर्शित/NA कर/NA चुका/NA है/NA एक/NA 

अन्य/NA शोध/NA में/NA यह/NA पाया/NA गया/NA है/NA कि/NA अस्थमा/NA के/NA मरीजों/NA के/NA लिए/NA योग/NA 

रिहैबिलिटेशन/NA के/NA बराबर/NA कारगर/NA है/NA रिहैबिलिटेशन/NA की/NA सुविधा/NA उपलब्ध/NA कराने/NA के/NA 

लिए/NA कई/NA उपकरणों/NA की/NA जरूरत/NA पड़ती/NA है/NA जबकि/NA योग/NA में/NA कोई/NA खर्च/NA नहीं/NA 

है/NA उन्होंने/NA कहा/NA कि/NA फेफड़े/NA की/NA बीमारी/NA आम/NA होती/NA जा/NA रही/NA है/NA इलाज/NA के/NA 

बाद/NA टीबी/NA तो/NA ठीक/NA हो/NA जाती/NA है/NA लेकिन/NA मरीज/NA के/NA फेफड़े/NA कमजोर/NA हो/NA 

जाते/NA हैं/NA इसलिए/NA सीओपीडी/NA व/NA टीबी/NA के/NA इलाज/NA में/NA योग/NA के/NA इस्तेमाल/NA पर/NA 

भी/NA शोध/NA शुरू/NA किया/NA गया/NA है/NA इसके/NA अलावा/NA हृदय/NA व/NA दिमाग/NA की/NA बीमारियों/NA 

में/NA योग/NA के/NA इस्तेमाल/NA पर/NA शोध/NA चल/NA रहा/NA है/NA खून/NA की/NA गुणवत्ता/NA में/NA भी/NA 

परिवर्तन/NA योग/NA से/NA शरीर/NA के/NA अंदर/NA कई/NA तरह/NA के/NA परिवर्तन/NA आते/NA हैं/NA एम्स/ORG 

में/NA कुछ/NA मरीजों/NA को/NA 12/NA सप्ताह/NA तक/NA योग/NA कराकर/NA उनके/NA खून/NA की/NA जांच/NA 

की/NA गई/NA तो/NA पाया/NA गया/NA कि/NA ब्लड/NA प्रेशर/NA स्ट्रॉक/NA तनाव/NA आदि/NA बीमारियों/NA के/NA 

लिए/NA जिम्मेदार/NA मार्कर/NA की/NA कमी/NA आ/NA गई/NA थी/NA माइग्रेन/NA के/NA इलाज/NA पर/NA शोध/NA 

शुरू/NA देश/NA में/NA माइग्रेन/NA की/NA समस्या/NA बढ़/NA रही/NA है/NA इसके/NA मद्देनजर/NA न्यूरोलॉजी/ORG 

विभाग/ORG के/NA डॉक्टरों/NA ने/NA माइग्रेन/NA के/NA इलाज/NA में/NA योग/NA के/NA इस्तेमाल/NA पर/NA शोध/NA 

शुरू/NA किया/NA है/NA करीब/NA 144/NA लोगों/NA पर/NA यह/NA शोध/NA किया/NA जा/NA रहा/NA है/NA इन्हें/NA 

एक/NA साल/NA तक/NA सप्ताह/NA में/NA तीन/NA दिन/NA योग/NA कराकर/NA उसके/NA नतीजों/NA का/NA परीक्षण/NA 

किया/NA जाएगा/NA डॉक्टरों/NA को/NA उम्मीद/NA है/NA कि/NA शोध/NA के/NA नतीजे/NA उत्साहजनक/NA आएंगे/NA 

माइग्रेन/NA के/NA अलावा/NA योग/NA मिर्गी/NA के/NA इलाज/NA में/NA कितना/NA लाभकारी/NA है/NA इस/NA पर/NA 

भी/NA शोध/NA शुरू/NA किया/NA गया/NA है/NA हृदय/NA के/NA मरीजों/NA को/NA भी/NA लाभ/NA योग/NA हृदय/NA 

के/NA ऐसे/NA मरीजों/NA के/NA लिए/NA भी/NA उपयोगी/NA है/NA जिनकी/NA बाईपास/NA सर्जरी/NA संभव/NA नहीं/NA 

होती/NA एम्स/ORG में/NA वर्षो/NA पहले/NA किए/NA गए/NA शोध/NA में/NA यह/NA पाया/NA गया/NA था/NA कि/NA 

सर्जरी/NA नहीं/NA हो/NA पाने/NA के/NA बावजूद/NA योग/NA ऐसे/NA मरीजों/NA का/NA जीवन/NA बढ़ाने/NA में/NA 

मददगार/NA है/NA ﻿योगी/PERS दूर/NA कर/NA रहे/NA उत्तर/GPE प्रदेश/GPE की/NA वर्षो/NA पुरानी/NA बीमारियां/NA 

प्रधानमंत्री/NA मोदी/PERS Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0247/NA AM/NA IST/NA Wed/NA 

21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0247/NA AM/NA IST/NA प्रधानमंत्री/NA नरेंद्र/PERS मोदी/PERS ने/NA मुख्यमंत्री/NA 

योगी//PERS आदित्यनाथ/PERS की/NA पीठ/NA ठोंकी/NA मोदी/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA उत्तर/GPE प्रदेश/GPE में/NA 

विकास/NA की/NA यात्रा/NA चल/NA रही/NA है/NA राज्य/ORG ब्यूरो/NA लखनऊ/ORG प्रधानमंत्री/NA नरेंद्र/PERS मोदी/PERS 

ने/NA मंगलवार/NA को/NA मुख्यमंत्री/NA योगी/PERS आदित्यनाथ/PERS की/NA पीठ/NA ठोंकी/NA बोले/NA योगी/PERS 

उत्तर/GPE प्रदेश/GPE को/NA उसकी/NA वर्षो/NA पुरानी/NA बीमारियों/NA से/NA निजात/NA दिला/NA रहे/NA हैं/NA 

पहली/NA जुलाई/NA से/NA वस्तु/ORG एवं/NA सेवा/ORG कर/ORG जीएसटी/ORG प्रणाली/ORG को/NA लागू/NA करने/NA 

का/NA संकल्प/NA दोहराते/NA हुए/NA प्रधानमंत्री/ORG ने/NA इसका/NA श्रेय/NA भारतीय/ORG लोकतंत्र/ORG की/NA 

परिपक्वता/NA और/NA दल/NA से/NA ऊपर/NA देश/NA की/NA सोचने/NA वाले/NA राजनीतिक/NA दलों/NA को/NA दिया/NA 

मंगलवार/NA को/NA लखनऊ/GPE पहुंचने/NA पर/NA प्रधानमंत्री/ORG अमौसी/NA एयरपोर्ट/NA से/NA हेलीकॉप्टर/NA द्वारा/NA 

सीधे/NA केंद्रीय/ORG औषधि/ORG अनुसंधान/ORG संस्थान/ORG सीडीआरआइ/ORG के/NA जानकीपुरम/GPE विस्तार/GPE 

स्थित/NA नए/NA परिसर/NA गए/NA वहां/NA तकरीबन/NA 35/NA मिनट/NA के/NA अपने/NA ठहराव/NA में/NA उन्होंने/NA 

सीडीआरआइ/ORG के/NA नए/NA भवन/NA का/NA लोकार्पण/NA करने/NA के/NA साथ/NA संस्थान/NA की/NA 

प्रयोगशालाओं/NA का/NA मुआयना/NA भी/NA किया/NA इसके/NA बाद/NA वह/NA डॉ.एपीजे/ORG अब्दुल/ORG कलाम/ORG 

प्राविधिक/ORG विश्वविद्यालय/ORG पहुंचे/NA और/NA वहां/NA विश्वविद्यालय/ORG के/NA नवीन/NA भवन/NA का/NA 

लोकार्पण/NA किया/NA इसी/NA कार्यक्रम/NA को/NA संबोधित/NA करते/NA हुए/NA मोदी/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA 

उत्तर/ORG प्रदेश/ORG में/NA उमंग/NA उत्साह/NA और/NA स्पष्ट/NA दृष्टिकोण/NA के/NA साथ/NA विकास/NA की/NA 

यात्रा/NA चल/NA रही/NA है/NA देश/NA के/NA हर/NA कोने/NA में/NA उत्तर/ORG प्रदेश/ORG की/NA पलपल/NA की/NA 

घटनाओं/NA की/NA तरफ/NA लोगों/NA का/NA ध्यान/NA है/NA योगी/PERS के/NA नेतृत्व/NA में/NA एक/NA के/NA बाद/NA 

एक/NA जो/NA कदम/NA उठाये/NA जा/NA रहे/NA हैं/NA उनकी/NA सराहना/NA हो/NA रही/NA है/NA परिश्रम/NA की/NA 

पराकाष्ठा/NA करते/NA हुए/NA उप्र/GPE को/NA तमाम/NA पुरानी/NA बीमारियों/NA से/NA मुक्ति/NA दिलाने/NA और/NA 

बाधाओं/NA से/NA पार/NA पाने/NA के/NA लिए/NA उन्होंने/NA योगी/PERS और/NA उनकी/NA टीम/NA को/NA बधाई/NA 

दी/NA विज्ञान/NA वैश्विक/NA तकनीक/NA स्थानीय/NA मोदी/NA ने/NA कहा/NA कि/NA विज्ञान/NA भले/NA ही/NA वैश्विक/NA 

हो/NA लेकिन/NA तकनीक/NA स्थानीय/NA होनी/NA चाहिए/NA हमारी/NA युवा/NA पीढ़ी/NA से/NA अपेक्षा/NA है/NA कि/NA 

वह/NA स्थानीय/NA स्तर/NA पर/NA उपलब्ध/NA संसाधनों/NA से/NA टेक्नालाजी/NA में/NA ऐसे/NA आविष्कार/NA करे/NA 

जो/NA सामान्य/NA आदमी/NA के/NA जीवन/NA में/NA सकारात्मक/NA बदलाव/NA लाए/NA उन्होंने/NA देश/NA को/NA 

आरोग्य/NA और/NA रक्षा/NA के/NA क्षेत्र/NA में/NA आत्मनिर्भर/NA बनाने/NA के/NA लिए/NA नौजवानों/NA का/NA आह्वान/NA 

किया/NA जीएसटी/ORG लोकतंत्र/NA की/NA मजबूती/NA की/NA मिसाल/NA मोदी/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA पहली/NA 

जुलाई/CDE से/NA लागू/NA होने/NA वाला/NA जीएसटी/ORG देश/NA की/NA अर्थव्यवस्था/NA में/NA बड़ा/NA बदलाव/NA 

लाएगा/NA जीएसटी/ORG की/NA ओर/NA जिस/NA तरह/NA देश/NA ने/NA कदम/NA बढ़ाया/NA है/NA वह/NA 

भारतीय/ORG लोकतंत्र/ORG की/NA परिपक्वता/NA देश/NA के/NA संघीय/NA ढांचे/NA की/NA मजबूती/NA और/NA 

वैचारिक/NA मतभेदों/NA के/NA लिए/NA देशहित/NA में/NA एक/NA होने/NA वाले/NA राजनीतिक/NA दलों/NA की/NA 

अदम्य/NA इच्छा/NA शक्ति/NA का/NA गवाह/NA है/NA कार्यक्रम/NA को/NA मुख्यमंत्री/NA योगी/PERS आदित्यनाथ/PERS 

और/NA प्राविधिक/NA शिक्षा/NA मंत्री/NA आशुतोष/PERS टंडन/PERS ने/NA भी/NA संबोधित/NA किया/NA कार्यक्रम/NA में/NA 

राज्यपाल/NA रामनाईक/PERS ग्राम्य/NA विकास/NA मंत्री/NA महेंद्र/PERS सिंह/PERS और/NA सांसद/NA कौशल/PERS 

किशोर/PERS भी/NA मौजूद/NA थे/NA राज्यपाल/NA की/NA सराहना/NA पटरी/NA से/NA उतरे/NA विश्वविद्यालयों/NA को/NA 

ढर्रे/NA पर/NA लाने/NA के/NA लिए/NA प्रधानमंत्री/ORG ने/NA राज्यपाल/NA रामनाईक/PERS की/NA मुक्त/NA कंठ/NA से/NA 

सराहना/NA की/NA उन्होंने/NA कहा/NA कि/NA विश्वविद्यालयों/NA में/NA समय/NA से/NA परीक्षा/NA और/NA दीक्षा/NA 

समारोह/NA हो/NA इसके/NA लिए/NA बतौर/NA कुलाधिपति/NA राज्यपाल/ORG ने/NA कड़ी/NA मेहनत/NA की/NA यह/NA 

उनके/NA परिश्रम/NA का/NA ही/NA परिणाम/NA है/NA कि/NA आज/NA प्रदेश/NA के/NA 28/NA में/NA से/NA 24/NA 

राज्य/NA विश्वविद्यालयों/NA की/NA कार्यप्रणाली/NA में/NA उल्लेखनीय/NA सुधार/NA हुआ/NA है/NA कानपुर/GPE उन्नाव/GPE 

के/NA उद्योगों/NA को/NA मिलेगी/NA बिजली/NA इस/NA मौके/NA पर/NA प्रधानमंत्री/ORG ने/NA 400/NA केवी/NA 

लखनऊ/GPE कानपुर/GPE डीसी/NA ट्रांसमिशन/NA लाइन/NA का/NA भी/NA लोकार्पण/NA किया/NA उन्होंने/NA कहा/NA 

कि/NA इससे/NA कानपुर/GPE उन्नाव/GPE और/NA आसपास/NA के/NA औद्योगिक/NA क्षेत्रों/NA की/NA बिजली/NA की/NA 

जरूरतें/NA पूरी/NA होंगी/NA पूरा/NA करेंगे/NA हर/NA गरीब/NA को/NA छत/NA देने/NA का/NA सपना/NA मोदी/NA ने/NA 

प्रधानमंत्री/ORG आवास/ORG योजना/ORG ग्रामीण/ORG की/NA 10/NA महिला/NA लाभार्थियों/NA को/NA आवास/NA के/NA 

स्वीकृति/NA पत्र/NA प्रदान/NA किये/NA उन्होंने/NA कहा/NA कि/NA वर्ष/NA 2022/NA तक/NA हमने/NA हर/NA गरीब/NA 

को/NA घर/NA और/NA उसके/NA सिर/NA पर/NA छत/NA मुहैया/NA कराने/NA का/NA सपना/NA देखा/NA है/NA इसे/NA 

हम/NA पूरा/NA करेंगे/NA अगवानी/NA की/NA राज्यपाल/NA और/NA मुख्यमंत्री/NA ने/NA इससे/NA पहले/NA शाम/NA 

चार/NA बजकर/NA 50/NA मिनट/NA पर/NA मोदी/PERS अमौसी/GPE एयरपोर्ट/GPE पहुंचे/NA जहां/NA से/NA सेना/NA 

के/NA हेलीकॉप्टर/NA से/NA सीधे/NA सीडीआरआइ/GPE गए/NA वहां/NA उन्होंने/NA पौधरोपण/NA भी/NA किया/NA 

सीडीआरआइ/ORG में/NA मोदी/PERS करीब/NA 40/NA मिनट/NA रहे/NA मोदी/PERS के/NA साथ/NA राज्यपाल/NA राम/NA 

नाईक/PERS और/NA मुख्यमंत्री/NA योगी/PERS आदित्यनाथ/PERS भी/NA थे/NA सीडीआरआइ/ORG में/NA बहुत/NA सख्त/NA 

सुरक्षा/NA व्यवस्था/NA थी/NA और/NA चुनिंदा/NA लोगों/NA को/NA ही/NA प्रवेश/NA मिल/NA सका/NA था/NA मोदी/NA 

ने/NA सीडीआरआइ/ORG के/NA स्टॉफ/NA के/NA साथ/NA आत्मीयता/NA दिखाई/NA अमौसी/NA हवाई/NA अड्डे/NA पर/NA 

उनकी/NA अगवानी/NA में/NA पहले/NA से/NA ही/NA मुख्यमंत्री/ORG राज्यपाल/ORG डीजीपी/NA सुलखान/PERS सिंह/PERS 

समेत/NA कई/NA प्रमुख/NA भाजपा/ORG नेता/NA भी/NA मौजूद/NA थे/NA करीब/NA 30/NA अति/NA महत्वपूर्ण/NA 

लोगों/NA को/NA ही/NA स्वागत/NA की/NA अनुमति/NA मिली/NA थी/NA ﻿ 

﻿अरूण/PERS जेटली/PERS का/NA रुस/GPE दौरा/NA सैन्य/NA तकनीक/NA में/NA सहयोग/NA बढ़ाने/NA पर/NA होगी/NA 

चर्चा/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0524/NA PM/NA IST/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 0524/NA PM/NA IST/NA भारत/GPE और/NA रूस/GPE के/NA बीच/NA राजनयिक/NA संबंध/NA अपने/NA 

70वें/NA वर्ष/NA में/NA है/NA ऐसे/NA में/NA दोनों/NA देशों/NA की/NA सरकार/NA की/NA ओर/NA से/NA कई/NA 

कार्यक्रम/NA आयोजित/NA कराए/NA गए/NA हैं/NA दिल्ली/GPEजेएनएन/ORG केंद्रीय/ORG वित्त/ORG और/NA रक्षा/ORG 

मंत्री/ORG अरुण/PERS जेटली/PERS आज/NA अपनी/NA तीन/NA दिवसीय/NA यात्रा/NA पर/NA रूस/GPE ले/NA लिए/NA 

रवाना/NA होंगे/NA जेटली/PERS के/NA साथ/NA एक/NA उच्च/NA स्तरीय/NA भारतीय/ORG प्रतिनिधि/ORG मंडल/ORG 

रुस/GPE के/NA दौरे/NA पर/NA जा/NA रहा/NA है/NA इस/NA प्रतिनिधि/ORG मंडल/ORG की/NA रुस/ORG की/NA 

सरकार/ORG के/NA साथ/NA दो/NA बैठकें/NA होनी/NA हैं/NA 21/DATE जून/DATE को/NA अरुण/PERS जेटली/PERS 

की/NA अध्यक्षता/NA में/NA पहली/NA मीटिंग/NA रुस/GPE के/NA उप/NA पीएम/NA दिमित्री/PERS रोगोजिन/PERS के/NA 

साथ/NA होगी/NA इस/NA मीटिंग/NA में/NA विज्ञान/NA और/NA तकनीक/NA के/NA क्षेत्र/NA में/NA उच्च/NA स्तरीय/NA 

मीटिंग/NA अंजाम/NA दिया/NA जाएगा/NA यह/NA एक/NA नयी/NA बनी/NA कमेटी/NA है/NA जिसके/NA तहत/NA उच्च/NA 

तकनीक/NA में/NA सहयोग/NA को/NA लेकर/NA चर्चा/NA की/NA जाएगी/NA मीटिंग/NA नोवोसिब्रिस्क/GPE शहर/NA में/NA 

होगी/NA रक्षा/NA मंत्री/NA यहां/NA टेक्नोप्रोम/ORG के/NA प्लेनरी/NA सेशन/NA को/NA संबोधित/NA करेंगे/NA जो/NA कि/NA 

सालाना/NA होने/NA वाला/NA रुस/GPE का/NA विज्ञान/NA तकनीक/NA और/NA इनोवेशन/NA के/NA क्षेत्र/NA में/NA एक/NA 

बड़ी/NA एक्जीविशन/NA है/NA रक्षा/NA मंत्री/NA अरुण/PERS जेटली/PERS 23/GPE जून/GPE को/NA रुस/GPE के/NA 

रक्षा/NA मंत्री/NA जनरल/NA सर्गई/PERS शोइगु/PERS संग/NA मास्को/GPE में/NA भारत/GPE रुस/GPE की/NA 17वीं/NA 

अंतर/NA सरकारी/NA कमीशन/NA की/NA बैठक/NA में/NA शामिल/NA होंगे/NA जहां/NA दोनों/NA देश/NA के/NA बीच/NA 

सैन्य/NA तकनीक/NA बढ़ाने/NA को/NA लेकर/NA चर्चा/NA की/NA जाएगी/NA यह/NA मीटिंग/NA एक/NA तरह/NA की/NA 

समीक्षा/NA बैठक/NA होगीं/NA जिसमें/NA सभी/NA स्तर/NA पर/NA सैन्य/NA और/NA सैन्य/NA तकनीक/NA सहयोग/NA 

के/NA मुद्दे/NA पर/NA दोनों/NA देशों/NA में/NA चर्चा/NA होगी/NA बता/NA दें/NA कि/NA भारत/GPE और/NA रूस/GPE 

के/NA बीच/NA राजनयिक/NA संबंध/NA अपने/NA 70वें/NA वर्ष/NA में/NA है/NA ऐसे/NA में/NA दोनों/NA देशों/NA की/NA 

सरकार/NA की/NA ओर/NA से/NA कई/NA कार्यक्रम/NA आयोजित/NA कराए/NA गए/NA हैं/NA जिसके/NA केंद्र/NA में/NA 

दोनों/NA देशों/NA के/NA दोस्ताना/NA संबंधों/NA को/NA रखा/NA गया/NA है/NA दोनों/NA देशों/NA के/NA इस/NA संबंध/NA 

को/NA आगे/NA भी/NA बढ़ाए/NA रखने/NA की/NA दोनों/NA ओर/NA से/NA कोशिशें/NA की/NA जा/NA रही/NA हैं/NA 

﻿ऑस्‍ट्रेलिया/GPE के/NA वीजा/NA के/NA लिए/NA 1/DATE जुलाई/DATE से/NA भारतीय/ORG कर/ORG सकेंगे/NA 

ऑनलाइन/NA अप्‍लाईMon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0115/NA PM/NA IST/NA Mon/NA 19/DATE 

Jun/DATE 2017/DATE 0115/NA PM/NA IST/NA साल/NA 2017/NA के/NA शुरुआती/NA चार/NA महीने/NA में/NA 

ही/NA देश/NA का/NA आव्रजन/NA और/NA सीमा/ORG सुरक्षा/ORG विभाग/ORG 65000/NA से/NA अधिक/NA भारतीयों/NA 

को/NA पर्यटक/NA वीजा/NA जारी/NA कर/NA चुका/NA है/NA नई/GPE दिल्‍ली/GPE एएनआइ/ORG अगर/NA आप/NA 

ऑस्‍ट्रेलिया/ORG घूमने/NA की/NA प्‍लानिंग/NA कर/NA रहे/NA हैं/NA तो/NA आपके/NA लिए/NA खुशखबरी/NA है/NA 

ऑस्ट्रेलियाई/ORG सरकार/ORG ने/NA ऐलान/NA किया/NA है/NA कि/NA भारतीय/NA नागरिक/NA एक/DATE जुलाई/DATE 

से/NA पर्यटक/NA वीजा/NA के/NA लिए/NA ऑनलाइन/NA आवेदन/NA दायर/NA कर/NA सकते/NA हैं/NA ऑनलाइन/NA 

आवेदन/NA किए/NA जाने/NA वाले/NA वीजा/NA की/NA प्रक्रिया/NA काफी/NA तेज/NA होगी/NA इससे/NA यात्रियों/NA को/NA 

अपनी/NA तैयारियां/NA करने/NA में/NA भी/NA आसानी/NA होगी/NA इमिग्रेशन/ORG एंड/NA बॉर्डर/ORG प्रोटेक्शन/ORG 

के/NA लिए/NA ऑस्ट्रेलिया/GPE के/NA सहायक/NA मंत्री/NA एलेक्स/PERS हॉक/PERS ने/NA बताया/NA कि/NA पर्यटक/NA 

वीजा/NA के/NA लिए/NA आवेदन/NA दायर/NA करने/NA का/NA ऑनलाइन/NA विकल्प/NA भारतीयों/NA के/NA अनुभव/NA 

को/NA और/NA आसान/NA बना/NA देगा/NA एक/NA आधिकारिक/NA बयान/NA में/NA उन्होंने/NA कहा/NA कि/NA 

ऑस्टेलिया/GPE के/NA एक/NA पर्यटक/NA स्थल/NA के/NA तौर/NA पर/NA लोकप्रिय/NA होने/NA के/NA बाद/NA से/NA 

भारत/GPE में/NA ऑस्ट्रेलियाई/NA वीजा/NA की/NA मांग/NA तेजी/NA से/NA बढ़ी/NA है/NA बताया/NA जा/NA रहा/NA है/NA 

कि/NA साल/NA 2017/NA के/NA शुरुआती/NA चार/NA महीने/NA में/NA ही/NA देश/NA का/NA आव्रजन/ORG और/NA 

सीमा/ORG सुरक्षा/ORG विभाग/ORG 65000/NA से/NA अधिक/NA भारतीयों/NA को/NA पर्यटक/NA वीजा/NA जारी/NA 

कर/NA चुका/NA है/NA हॉक/NA ने/NA कहा/NA पर्यटक/NA वीजा/NA आवेदकों/NA के/NA लिए/NA ऑनलाइन/NA 

आवेदन/NA एक/NA उल्लेखनीय/NA कदम/NA है/NA इससे/NA उन/NA भारतीय/NA आवेदकों/NA को/NA मदद/NA मिलेगी/NA 

जो/NA ऑस्ट्रेलिया/NA में/NA घूमने/NA कारोबारी/NA विजिट/NA या/NA परिवार/NA एवं/NA दोस्तों/NA से/NA मिलना/NA 

चाहते/NA हैं/NA बता/NA दें/NA कि/NA भारत/GPE के/NA लोग/NA पहली/DATE जुलाई/DATE से/NA ऑस्ट्रेलिया/GPE की/NA 

इमिग्रेशन/ORG एंड/NA बॉर्डर/ORG प्रोटेक्शन/ORG डिपार्टमेंट/ORG की/NA वेबसाइट/NA https//wwwbordergovau//ORG 

पर/NA जाकर/NA विजिटर/NA वीजा/NA के/NA लिए/NA अप्लाई/NA कर/NA सकेंगे/NA ऑनलाइन/NA अप्लाई/NA करने/NA 

की/NA सुविधा/NA 24/NA घंटे/NA सातों/NA दिन/NA उपलब्ध/NA होगी/NA वीजा/NA एप्लिकेशन/NA चार्ज/NA का/NA 

इलेक्ट्रॉनिक/NA पेमेंट/NA भी/NA किया/NA जा/NA सकता/NA है/NA ﻿उड़ते/NA विमान/NA में/NA हुआ/NA बच्‍ची/NA का/NA 

जन्म/NA जेट/ORG एयरवेज/ORG ने/NA की/NA ये/NA घोषणाMon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0846/NA 

AM/NA IST/NA Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0846/NA AM/NA IST/NA विमान/NA मुंबई/GPE में/NA 

उतरा/NA लेकिन/NA इससे/NA पहले/NA ही/NA बच्‍ची/NA का/NA जन्‍म/NA हो/NA चुका/NA था/NA जच्चा-बच्चा/NA दोनों/NA 

स्वस्थ/NA हैं/NA नई/GPE दिल्ली/GPE एजेंसी/ORG सऊदी/GPE अरब/GPE से/NA भारत/GPE आ/NA रहे/NA जेट/ORG 

एयरवेज/ORG के/NA विमान/NA में/NA अप्रत्याशित/NA मेहमान/NA आया/NA रविवार/NA को/NA उड़ते/NA विमान/NA में/NA 

शिशु/NA कन्या/NA का/NA जन्म/NA हुआ/NA जेट/ORG एयरवेज/ORG ने/NA घोषणा/NA की/NA है/NA कि/NA बच्‍ची/NA 

को/NA ताउम्र/NA किसी/NA भी/NA यात्रा/NA के/NA लिए/NA विमान/NA में/NA मुफ्त/NA यात्रा/NA कराई/NA जाएगी/NA 

जेट/ORG एयरवेज/ORG की/NA उड़ान/NA संख्या/NA 9/NA डब्ल्यू/NA 569/NA ने/NA दम्माम/NA से/NA कोच्चि/NA के/NA 

लिए/NA सुबह/NA 2.55/NA बजे/NA उड़ान/NA भरी/NA थी/NA इसमें/NA सवार/NA गर्भवती/NA महिला/NA को/NA प्रसव/NA 

पीड़ा/NA शुरू/NA हो/NA गई/NA क्रू/NA ने/NA मेडिकल/NA इमरजेंसी/NA घोषित/NA कर/NA विमान/NA को/NA मुंबई/GPE 

के/NA लिए/NA मोड़/NA दिया/NA जब/NA विमान/NA अरब/NA सागर/NA के/NA ऊपर/NA उड़/NA रहा/NA था/NA कू्र/NA 

मेंबरों/NA और/NA एक/NA नर्स/NA ने/NA प्रसूता/NA की/NA डिलीवरी/NA में/NA मदद/NA की/NA विमान/NA मुंबई/GPE 

में/NA उतरा/NA लेकिन/NA इससे/NA पहले/NA ही/NA बच्‍ची/NA का/NA जन्‍म/NA हो/NA चुका/NA था/NA जच्चा-बच्चा/NA 

दोनों/NA स्वस्थ/NA हैं/NA इसके/NA बाद/NA विमान/NA ने/NA कोच्चि/NA के/NA लिए/NA उड़ान/NA भरी/NA विमान/NA 

कोच्चि/GPE 90/NA मिनट/NA देरी/NA से/NA पहुंचा/NA लेकिन/NA किसी/NA यात्री/NA इस/NA बात/NA की/NA शिकायत/NA 

नहीं/NA की/NA दरअसल/NA सभी/NA को/NA इस/NA बात/NA की/NA खुशी/NA थी/NA कि/NA मां/NA और/NA बेटी/NA 

बिल्‍कुल/NA ठीक/NA हैं/NA जेट/ORG एयरवेज/ORG भी/NA विमान/NA से/NA हुई/NA इस/NA डिलीवरी/NA से/NA काफी/NA 

खुश/NA है/NA एयलाइंस/ORG ने/NA अपनी/NA खुशी/NA जाहिर/NA करते/NA हुए/NA कहा/NA कि/NA हमारे/NA विमान/NA 

में/NA पहली/NA बार/NA किसी/NA बच्चे/NA का/NA जन्म/NA हुआ/NA है/NA इसलिए/NA इस/NA बच्चे/NA को/NA पूरी/NA 

जिंदगी/NA किसी/NA भी/NA यात्रा/NA के/NA लिए/NA जेट/ORG के/NA विमान/NA में/NA मुफ्त/NA यात्रा/NA की/NA 

सुविधा/NA दी/NA जाएगी/NA 