मप्र/GPE पशु/NA अंगों/NA के/NA ऑनलाइन/ORG व्‍यापार/ORG मामले/NA में/NA मंदिर/ORG का/NA पुजारी/NA गिरफ्तार/NA 

Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0332/NA PM/NA IST/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

0332/NA PM/NA IST/NA जानवरों/NA के/NA अंगों/NA का/NA व्‍यापार/NA करने/NA मामले/NA में/NA मध्‍यप्रदेश/GPE 

के/NA एक/NA पुजारी/NA को/NA गिरफ्तार/NA कर/NA लिया/NA गया/NA है/NA खरगोन/GPE प्रेट्र/ORG जंगली/NA 

जानवरों/NA के/NA अंगों/NA के/NA ऑनलाइन/NA व्‍यापार/NA और/NA उससे/NA दवाइयां/NA बनाने/NA मामले/NA में/NA 

दिल्‍ली/GPE के/NA वाइल्‍डलाइफ/ORG क्राइम/ORG कंट्रोल/NA ब्‍यूरो/NA WCCB/ORG के/NA अधिकारियों/NA की/NA 

टीम/NA ने/NA मंदिर/ORG के/NA एक/NA पुजारी/NA को/NA गिरफ्तार/NA कर/NA लियापुजारी/NA की/NA पहचान/NA 

लोकेश/NA जागीरदार/PERS के/NA तौर/NA पर/NA हुई/NA जो/NA जानवरों/NA के/NA अंग/NA का/NA उपयोग/NA कर/NA 

दवाईयां/NA व/NA ताबीज/NA बनाता/NA था/NA ओर/NA इसका/NA इस्‍तेमाल/NA काला/NA जादू/NA आदि/NA में/NA 

करता/NA था/NA इसके/NA अलावा/NA इंटरनेट/NA के/NA जरिए/NA इसकी/NA खरीद/NA बिक्री/NA भी/NA करता/NA 

थाअसिस्‍टेंट/NA प्रॉसिक्‍यूशन/NA ऑफिसर/NA अमरेंद्र/PERS कुमार/PERS तिवारी/PERS ने/NA बताया/NA जागीरदार/PERS 

को/NA शुक्रवार/NA को/NA गिरफ्तार/NA कर/NA स्‍थानीय/NA अदालत/ORG में/NA भेज/NA दिया/NA गया/NA जहां/NA से/NA 

उसे/NA दो/NA दिन/NA के/NA रिमांड/NA पर/NA भेजा/NA गया/NA डिप्‍टी/NA डिविजनल/NA फॉरेस्‍ट/NA ऑफिसर/NA ए/NA 

के/NA सोलंकी/PERS ने/NA बताया/NA कि/NA प्राथमिक/NA जांच/NA से/NA पता/NA चलता/NA है/NA कि/NA जागीरदार/NA 

अपने/NA उत्‍पादों/NA को/NA ऑनलाइन/NA अमेरिका/GPE मलेशिया/GPE जर्मनी/GPE व/GPE ऑस्‍ट्रेलिया/GPE समेत/NA 

अन्‍य/NA देशों/NA में/NA बेचता/NA था/NA उन्‍होंने/NA आगे/NA बताया/NA कि/NA WCCB/ORG STF/ORG व/NA वन्‍य/NA 

अधिकारियों/NA के/NA संयुक्‍त/NA ऑपरेशन/NA के/NA जरिए/NA पुजारी/NA की/NA गिरफ्तारी/NA हुई/NA है/NA टीम/NA 

ने/NA वन्‍य/NA प्राणियों/NA के/NA अंगों/NA को/NA भी/NA बरामद/NA किया/NA है/NA कश्मीर/GPE घाटी/NA में/NA 

सैन्य/NA काफिले/NA पर/NA आतंकी/NA हमला/NA Sun/NA 18/NA Jun/NA 2017/CDE 0944/NA PM/NA IST/NA 

Sun/NA 18/NA Jun/NA 2017/CDE 0944/NA PM/NA IST/NA उत्तरी/NA कश्मीर/GPE में/NA एलओसी/NA के/NA 

साथ/NA सटे/NA बिन्नर/NA बारामुला/GPE में/NA आतंकियों/NA के/NA छिपे/NA होने/NA की/NA सूचना/NA पर/NA 

सुरक्षाबलों/NA ने/NA खोजो/NA और/NA मारो/NA अभियान/NA छेड़ा/NA है/NA राज्य/ORG ब्यूरो/ORG श्रीनगर/GPE 

दक्षिण/GPE कश्मीर/GPE में/NA रविवार/NA को/NA एक/NA बार/NA फिर/NA आतंकियों/NA ने/NA अपनी/NA उपस्थिति/NA 

का/NA अहसास/NA कराते/NA हुए/NA श्रीनगर-जम्मू/NA राष्ट्रीय/NA राजमार्ग/GPE पर/NA स्थित/NA बिजबिहाड़ा/GPE में/NA 

सैन्य/NA काफिले/NA पर/NA हमला/NA किया/NA हमले/NA की/NA चपेट/NA में/NA आया/NA वाहन/NA बुलेट/NA प्रूफ/NA 

होने/NA से/NA कोई/NA नुकसान/NA नहीं/NA हुआ/NA सुरक्षाबलों/NA के/NA जवाबी/NA कार्रवाई/NA पर/NA आतंकी/NA 

वहां/NA से/NA भाग/NA गए/NA वहीं/NA उत्तरी/NA कश्मीर/GPE में/NA एलओसी/GPE के/NA साथ/NA सटे/NA बिन्नर/NA 

बारामुला/GPE में/NA आतंकियों/NA के/NA छिपे/NA होने/NA की/NA सूचना/NA पर/NA सुरक्षाबलों/NA ने/NA खोजो/NA 

और/NA मारो/NA अभियान/NA छेड़ा/NA है/NA सुबह/NA सैन्य/NA वाहनों/NA का/NA काफिला/NA श्रीनगर/GPE से/NA 

जम्मू/GPE की/NA तरफ/NA जा/NA रहा/NA था/NA रास्ते/NA में/NA बिजबिहाड़ा/GPE के/NA पास/NA आतंकियों/NA ने/NA 

सड़क/NA के/NA साथ/NA सटी/NA एक/NA गली/NA में/NA पोजीशन/NA लेकर/NA सैन्य/NA वाहनों/NA पर/NA फायर/NA 

किया/NA आतंकियों/NA की/NA गोलियों/NA की/NA चपेट/NA में/NA सेना/NA के/NA जवानों/NA को/NA लेकर/NA जा/NA 

रहा/NA कैस्पर/NA वाहन/NA आया/NA बुलेट/NA प्रूफ/NA होने/NA के/NA कारण/NA वाहन/NA और/NA उसमें/NA बैठे/NA 

जवानों/NA को/NA किसी/NA प्रकार/NA का/NA नुकसान/NA नहीं/NA पहुंचा/NA अन्य/NA वाहनों/NA में/NA सवार/NA 

जवानों/NA ने/NA तुरंत/NA अपनी/NA पोजीशन/NA ली/NA और/NA जवाबी/NA फायर/NA किया/NA इस/NA पर/NA 

आतंकी/NA वहां/NA से/NA भाग/NA निकले/NA हमले/NA के/NA बाद/NA सुरक्षाबलों/NA ने/NA पूरे/NA इलाके/NA की/NA 

घेराबंदी/NA कर/NA सघन/NA तलाशी/NA अभियान/NA भी/NA चलाया/NA लेकिन/NA आतंकियों/NA का/NA कोई/NA सुराग/NA 

नहीं/NA लगा/NA वहीं/NA वुल्लरहामा/NA व/NA पहलगाम/GPE में/NA भी/NA सुरक्षाबलों/NA ने/NA आतंकियों/NA के/NA 

छिपे/NA होने/NA की/NA सूचना/NA पर/NA तलाशी/NA अभियान/NA चलाया/NA लेकिन/NA कोई/NA सुराग/NA नहीं/NA 

मिला/NA उधर/NA शाम/NA साढ़े/NA चार/NA बजे/NA सेना/NA के/NA जवानों/NA ने/NA उत्तरी/NA कश्मीर/GPE में/NA 

बिन्नर/GPE बारामुला/GPE में/NA चार/NA से/NA पांच/NA आतंकियों/NA के/NA छिपे/NA होने/NA की/NA सूचना/NA पर/NA 

तलाशी/NA अभियान/NA चलाया/NA है/NA आतंकियों/NA से/NA हैं/NA गोजमुमो/ORG के/NA संबंध/NA ममता/NA Sat/NA 

17/NA Jun/NA 2017/DATE 1043/NA PM/NA IST/NA Sat/NA 17/NA Jun/NA 2017/DATE 1043/NA PM/NA 

IST/NA मुख्यमंत्री/NA ने/NA दार्जिलिंग/GPE में/NA हुई/NA ताजी/NA हिंसा/NA के/NA बाद/NA शनिवार/NA को/NA उच्च/NA 

स्तरीय/NA बैठक/NA कीराज्य/ORG ब्यूरो/ORG कोलकाता/ORG पश्चिम/GPE बंगाल/GPE की/NA मुख्यमंत्री/NA ममता/PERS 

बनर्जी/PERS ने/NA गोरखा/ORG जनमुक्ति/ORG मोर्चा/ORG गोजमुमो/ORG का/NA नाम/NA नहीं/NA लेते/NA हुए/NA कहा/NA 

कि/NA उसके/NA आतंकी/NA संगठनों/NA से/NA संबंध/NA हैंउत्तर-पूर्व/GPE के/NA आतंकी/NA संगठनों/NA से/NA उसे/NA 

मदद/NA मिल/NA रही/NA है/NA ममता/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA पहाड़/NA में/NA सुनियोजित/NA साजिश/NA के/NA 

तहत/NA हिंसा/NA फैलाई/NA जा/NA रही/NA है/NA प्रदर्शनकारियों/NA के/NA पास/NA से/NA बम/NA गोली/NA और/NA 

रुपये/NA तक/NA मिल/NA रहे/NA हैं/NA उनके/NA मुताबिक/NA बंद/NA व/NA प्रदर्शन/NA वापस/NA लेने/NA के/NA बाद/NA 

ही/NA मोर्चा/NA समर्थकों/NA से/NA बातचीत/NA हो/NA सकती/NA हैबातचीत/NA लोकतांत्रिक/NA प्रक्रिया/NA के/NA तहत/NA 

होगी/NA मुख्यमंत्री/NA ने/NA दार्जिलिंग/GPE में/NA हुई/NA ताजी/NA हिंसा/NA के/NA बाद/NA शनिवार/NA को/NA उच्च/NA 

स्तरीय/NA बैठक/NA कीइसके/NA बाद/NA संवाददाता/NA सम्मेलन/NA में/NA उन्होंने/NA कहा/NA कि/NA धन/NA और/NA 

हथियार/NA एक/NA दिन/NA में/NA नहीं/NA आए/NA हैंहिंसा/NA फैलाने/NA के/NA उद्देश्य/NA से/NA बहुत/NA दिनों/NA 

से/NA हथियार/NA एकत्र/NA किए/NA जा/NA रहे/NA थेममता/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA पहाड़/NA में/NA देशी-विदेशी/NA 

पर्यटक/NA आते/NA हैंइतनी/NA अशांति/NA के/NA बाद/NA पर्यटक/NA आना/NA बंद/NA कर/NA देंगे/NA तो/NA वहां/NA 

के/NA लोगों/NA की/NA रोजी-रोटी/NA कैसे/NA चलेगी/NA चुनाव/NA का/NA समय/NA आने/NA पर/NA गड़बड़ी/NA 

मुख्यमंत्री/NA ने/NA कहा/NA कि/NA पहाड़/NA के/NA विकास/NA के/NA लिए/NA उन्होंने/NA गोरखालैंड/ORG 

टेरिटोरियल/ORG एडमिनिस्ट्रेशन/ORG जीटीए/ORG का/NA गठन/NA किया/NA हैपांच/NA वर्ष/NA पूरे/NA हो/NA गएअब/NA 

चुनाव/NA का/NA समय/NA आया/NA है/NA तो/NA गड़बड़ी/NA शुरू/NA कर/NA दी/NA गईशांति/NA बहाली/NA के/NA 

लिए/NA कमेटी/NA गठित/NA मुख्यमंत्री/NA ने/NA राज्य/NA सचिवालय/ORG में/NA पहाड़/NA के/NA 15/NA विकास/NA 

बोर्डो/NA के/NA प्रतिनिधियों/NA के/NA साथ/NA बैठक/NA की/NA और/NA उनसे/NA शांति/NA बहाली/NA के/NA लिए/NA 

प्रयास/NA तेज/NA करने/NA की/NA अपील/NA कीसभी/NA बोर्डो/NA के/NA चेयरमैन/NA को/NA लेकर/NA एक/NA कमेटी/NA 

गठित/NA की/NA गई/NA हैलेप्चा/NA डेवलपमेंट/ORG बोर्ड/ORG के/NA चेयरमैन/NA एल/NA थॉमसन/NA को/NA कमेटी/NA 

का/NA चेयरमैन/NA बनाया/NA गया/NA है/NA मुख्यमंत्री/NA ने/NA कहा/NA कि/NA कमेटी/NA पहाड़/GPE में/NA शांति/NA 

बहाल/NA करने/NA के/NA लिए/NA अपने/NA स्तर/NA पर/NA प्रयास/NA करेगी/NA