जमीन/NA के/NA दस्तावेजों/NA को/NA आधार/NA के/NA साथ/NA लिंक/NA कराने/NA का/NA सर्कुलर/NA फर्जी/NA 

सरकार/ORG Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1136/NA AM/NA IST/NA 20/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 1154/NA AM/NA IST/NA प्रिंसिपल/NA डायरेक्टर/NA जनरल/NA ऑफ/NA मीडिया/NA एंड/NA 

कम्युनिकेशन/NA फ्रैंक/PERS नौरोन्हा/PERS ने/NA बताया/NA कि/NA इस/NA मामले/NA में/NA पुलिस/ORG में/NA 

शिकायत/NA दर्ज/NA कराई/NA गई/NA है/NA नई/GPE दिल्ली/GPE जेएनएऩ/ORG केंद्र/ORG सरकार/ORG ने/NA 

सोमवार/NA को/NA स्पष्ट/NA किया/NA कि/NA कैबिनेट/NA सचिवालय/NA के/NA लिए/NA जारी/NA किया/NA गया/NA 

एक/NA सर्कुलर/NA जो/NA सोशल/NA मीडिया/NA में/NA वायरल/NA हो/NA रहा/NA है/NA वह/NA फर्जी/NA है/NA 

सरकार/ORG ने/NA कहा/NA कि/NA यह/NA किसी/NA के/NA द्वारा/NA की/NA गई/NA शरारती/NA कोशिश/NA थी/NA 

इस/NA सर्कुलर/NA में/NA प्रस्ताव/NA दिया/NA गया/NA था/NA कि/NA साल/NA 1950/NA के/NA बाद/NA से/NA भूमि/NA 

रिकॉर्ड्स/NA को/NA आधार/NA को/NA जोड़ा/NA जाए/NA इस/NA मामले/NA में/NA पुलिस/NA में/NA शिकायत/NA दर्ज/NA 

कराई/NA गई/NA है/NA और/NA मामले/NA की/NA जांच/NA हो/NA रही/NA है/NA यह/NA जानकारी/NA प्रिंसिपल/NA 

डायरेक्टर/NA जनरल/NA ऑफ/NA मीडिया/NA एंड/NA कम्युनिकेशन/NA फ्रैंक/PERS नौरोन्हा/PERS ने/NA ट्विटर/NA के/NA 

जरिये/NA दी/NA वह/NA भारत/ORG सरकार/ORG के/NA मुख्य/NA प्रवक्ता/NA भी/NA हैं/NA उन्होंने/NA ट्विटर/NA पर/NA 

कहा/NA कि/NA नकली/NA सर्कुलर/NA के/NA सोशल/NA मीडिया/NA पर/NA व्यापक/NA रूप/NA से/NA फैलने/NA के/NA 

बाद/NA केंद्र/ORG सरकार/ORG ने/NA इस/NA मामले/NA पर/NA ध्यान/NA दिया/NA 15/DATE जून/DATE की/NA 

तारीख/NA से/NA जारी/NA हुए/NA बताए/NA जा/NA रहे/NA इस/NA सर्कुलर/NA में/NA दावा/NA किया/NA गया/NA है/NA 

कि/NA केंद्र/ORG सरकार/ORG ने/NA सभी/NA राज्यों/GPE और/NA केंद्र/GPE शासित/GPE प्रदेशों/GPE से/NA कहा/NA 

है/NA कि/NA वे/NA 1950/NA के/NA बाद/NA के/NA भूमि/NA अभिलेख/NA म्यूटेशन/NA रिकॉर्ड/NA और/NA जमीन/NA 

की/NA बिक्री/NA और/NA खरीद/NA के/NA रिकॉर्ड/NA को/NA 14/DATE अगस्त/DATE तक/NA डिजिटलाइज/NA कर/NA 

दे/NA इस/NA सर्कुलर/NA में/NA यह/NA भी/NA कहा/NA गया/NA कि/NA जिन/NA संपत्तियों/NA को/NA आधार/NA संख्या/NA 

से/NA लिंक/NA नहीं/NA किया/NA जाएगा/NA उन/NA पर/NA बेनामी/NA लेनदेन/NA निषेध/NA संशोधन/NA अधिनियम/NA 

2016/NA के/NA तहत/NA उपयुक्त/NA कार्रवाई/NA के/NA लिए/NA विचार/NA किया/NA जाएगा/NA इसके/NA साथ/NA 

ही/NA सर्कुलर/NA में/NA राष्ट्रीय/NA राजधानी/NA क्षेत्र/NA सहित/NA राज्यों/GPE और/NA केंद्रशासित/GPE प्रदेशों/GPE के/NA 

मुख्य/NA सचिवों/NA और/NA अतिरिक्त/NA मुख्य/NA सचिवों/NA को/NA प्रधानमंत्री/NA कार्यालय/NA को/NA अपने/NA 

सुझाव/NA भेजने/NA के/NA लिए/NA कहा/NA गया/NA है/NA ﻿छत्तीसगढ़/GPE गृहमंत्री/NA के/NA बेटे/NA की/NA शादी/NA 

में/NA मेडिकल/NA टीम/NA कांग्रेस/ORG को/NA अापत्ति/NA Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1038/NA 

AM/NA IST/NA Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1104/NA AM/NA IST/NA वीआइपी/NA कल्चर/NA 

की/NA निंदा/NA करते/NA हुए/NA कांग्रेस/ORG ने/NA छत्तीसगढ़/GPE के/NA गृहमंत्री/NA के/NA पुत्र/NA की/NA शादी/NA 

पर/NA मेडिकल/NA टीम/NA की/NA तैनाती/NA पर/NA आपत्ति/NA जतायी/NA है/NA नई/GPE दिल्‍ली/GPE एएनआई/ORG 

कांग्रेस/ORG पार्टी/ORG ने/NA सोमवार/NA को/NA छत्तीसगढ़/GPE के/NA गृहमंत्री/NA रामसेवक/PERS पैकरा/PERS के/NA 

पुत्र/NA के/NA शादी/NA में/NA विवाह/NA स्थल/NA पर/NA कथित/NA मेडिकल/NA टीम/NA की/NA तैनाती/NA पर/NA 

आपत्ति/NA जताते/NA हुए/NA कहा/NA कि/NA वीआइपी/NA कल्चर/NA कभी/NA खत्म/NA नहीं/NA होगा/NA कांग्रेस/ORG 

नेता/NA पी/PERS एल/PERS पुनिया/PERS ने/NA एएनआई/ORG को/NA बताया/NA यह/NA काफी/NA दुर्भाग्‍यपूर्ण/NA है/NA 

क्‍योंकि/NA आम/NA जनता/NA को/NA नजरअंदार/NA करते/NA हुए/NA व्‍यक्‍तिगत/GPE आराम/NA के/NA लिए/NA डॉक्‍टरों/NA 

की/NA तैनाती/NA की/NA गयी/NA वीआइपी/NA कल्‍चर/NA कभी/NA खत्‍म/NA नहीं/NA होगा/NA एक/NA अन्‍य/NA कांग्रेस/NA 

नेता/NA मीम/PERS अफजल/PERS ने/NA कहा/NA ऐसी/NA घटनाओं/NA से/NA भारतीय/ORG जनता/ORG पार्टी/ORG 

सरकार/ORG का/NA दोहरा/NA चेहरा/NA दिखता/NA है/NA अफजल/PERS ने/NA कहा/NA जब/NA लालू/GPE यादव/GPE 

ठीक/NA नहीं/NA थे/NA और/NA डॉक्‍टरों/NA को/NA नियुक्‍त/NA किया/NA गया/NA था/NA तब/NA यही/NA भाजपा/ORG 

थी/NA जिसने/NA विरोध/NA किया/NA था/NA अब/NA पार्टी/ORG वही/NA चीज/NA कर/NA रही/NA है/NA और/NA वह/NA 

भी/NA बिना/NA किसी/NA महत्‍वपूर्ण/NA कारण/NA के/NA इससे/NA पार्टी/NA का/NA दोहरा/NA चेहरा/NA दिखता/NA है/NA 

मेडिकल/NA टीप/NA की/NA तैनाती/NA का/NA आदेश/NA रायपुर/GPE के/NA चीफ/NA मेडिकल/NA एंड/NA हेल्‍थ/NA 

मिनिस्‍टर/NA ने/NA 15/DATE जून/DATE को/NA जारी/NA किया/NA था/NA जो/NA सोशल/NA मीडिया/NA पर/NA 

वायरल/NA हो/NA गयी/NA है/NA इस/NA आदेश/NA में/NA कहा/NA गया/NA है/NA कि/NA सिटी/NA होटल/NA में/NA 

18/DATE जून/DATE को/NA रामसेवक/PERS पैक्रा/PERS के/NA सुपुत्र/NA लवकेश/PERS पैक्रा/PERS की/NA शादी/NA 

है/NA आपातकालीन/NA सेवाओं/NA के/NA लिए/NA विवाहस्‍थाल/NA पर/NA शादी/NA समाप्‍त/NA होने/NA तक/NA पांच/NA 

सदस्‍यीय/NA मेडिकल/NA टीम/NA तैनात/NA की/NA जाएगी/NA ﻿कांग्रेस/ORG नेता/NA शंकर/PERS सिंह/PERS वाघेला/PERS 

को/NA याद/NA आए/NA आरएसएस/ORG व/NA संघ/ORG Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0512/NA 

PM/NA IST/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0512/NA PM/NA IST/NA वाघेला/PERS बोले/NA 

कि/NA वे/NA भाजपा/ORG में/NA एमएलए/NA एमपी/NA व/NA सीएम/NA बनाने/NA वालों/NA में/NA थे/NA आज/NA यह/NA 

माहौल/NA बनाया/NA जा/NA रहा/NA है/NA कि/NA वाघेला/PERS सीएम/NA बनने/NA का/NA दबाव/NA बना/NA रहे/NA 

हैं/NA शत्रुघन/PERS शर्मा/PERS अहमदाबाद/GPE गुजरात/GPE के/NA दिग्गज/NA नेता/NA शंकरसिंह/PERS वाघेला/PERS 

ने/NA खुलकर/NA कांग्रेस/ORG के/NA प्रति/NA तल्खी/NA जाहिर/NA करते/NA हुए/NA कहा/NA कि/NA आरएसएस/ORG 

ने/NA उन्हें/NA पहचान/NA दी/NA तथा/NA जनसंघ/ORG ने/NA उन्हें/NA नेता/NA बनाया/NA भाजपा/ORG ने/NA उन्हें/NA 

बहुत/NA कुछ/NA दिया/NA पर/NA कभी/NA ये/NA बातें/NA नहीं/NA जतायीं/NA लेकिन/NA कांग्रेस/ORG में/NA ये/NA 

सब/NA हो/NA रहा/NA है/NA चुनाव/NA सिर/NA पर/NA हैं/NA पर/NA कांग्रेस/ORG होमवर्क/NA करने/NA को/NA तैयार/NA 

नहीं/NA है/NA वाघेला/PERS ने/NA इस/NA बीच/NA 24/DATE जून/DATE को/NA शक्ति/NA प्रदर्शन/NA का/NA ऐलान/NA 

कर/NA दिया/NA है/NA वो/NA बोले/NA कि/NA हम/NA एमपी/NA एमएलए/NA व/NA सीएम/NA बनाने/NA वाले/NA हैं/NA 

बनने/NA वाले/NA नहीं/NA गांधीनगर/GPE में/NA पत्रकारों/NA से/NA चर्चा/NA करते/NA हुए/NA नेता/NA विपक्ष/NA 

शंकरसिंह/PERS वाघेला/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA उन्होंने/NA सत्ता/NA नहीं/NA संघर्ष/NA की/NA राजनीति/NA को/NA 

चुना/NA है/NA भाजपा/ORG जब/NA सत्ता/NA में/NA थी/NA तब/NA वे/NA अलग/NA हुए/NA कांग्रेस/ORG में/NA भी/NA 

पद/NA या/NA सत्ता/NA के/NA लालच/NA में/NA नहीं/NA आए/NA उन्होंने/NA तीसरी/NA बार/NA साफ/NA किया/NA कि/NA 

वे/NA सीएम/NA पद/NA की/NA दावेदारी/NA नहीं/NA कर/NA रहे/NA हैं/NA वाघेला/PERS यही/NA चाहते/NA हैं/NA कि/NA 

नवंबर/DATE 2017/DATE को/NA चुनाव/NA तय/NA हैं/NA तब/NA पार्टी/NA को/NA अपना/NA होमवर्क/NA पूरा/NA 

करके/NA उम्मीदवार/NA तय/NA कर/NA लेने/NA चाहिए/NA एनसीपी/NA व/NA जदयू/NA से/NA गठबंधन/NA करना/NA है/NA 

या/NA नहीं/NA इस/NA पर/NA फैसला/NA होना/NA चाहिए/NA फिर/NA बाद/NA में/NA किसी/NA तरह/NA की/NA 

धोखेबाजी/NA नहीं/NA होनी/NA चाहिए/NA वाघेला/PERS ने/NA केन्द्र/NA में/NA मंत्री/NA बनाने/NA के/NA लिए/NA 

सोनिया/PERS गांधी/PERS का/NA आभार/NA जताया/NA कहा/NA कि/NA गुजरात/GPE में/NA वे/NA कांग्रेस/ORG को/NA 

सत्ता/NA में/NA लाना/NA चाहते/NA हैं/NA सोनिया/PERS व/NA राहुल/PERS गांधी/PERS अहमद/PERS पटेल/PERS व/NA 

अशोक/PERS गहलोत/PERS को/NA अपनी/NA बात/NA बता/NA चुके/NA हैं/NA लेकिन/NA कोई/NA फैसला/NA नहीं/NA 

लिया/NA जा/NA रहा/NA वाघेला/PERS ने/NA इस/NA तरह/NA अपनी/NA मात्र/NA संस्था/NA आरएसएस/ORG व/NA 

जनसंघ/ORG को/NA याद/NA किया/NA तथा/NA कांग्रेस/ORG से/NA विदाई/NA के/NA गीत/NA शुरु/NA कर/NA दिए/NA 

हैं/NA वाघेला/PERS बोले/NA कि/NA वे/NA भाजपा/ORG में/NA एमएलए/NA एमपी/NA व/NA सीएम/NA बनाने/NA वालों/NA 

में/NA थे/NA आज/NA यह/NA माहौल/NA बनाया/NA जा/NA रहा/NA है/NA कि/NA वाघेला/PERS सीएम/NA बनने/NA का/NA 

दबाव/NA बना/NA रहे/NA हैं/NA वाघेला/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA उन्होंने/NA कभी/NA भी/NA कांग्रेस/ORG के/NA 

खिलाफ/NA काम/NA नहीं/NA किया/NA कांग्रेस/ORG के/NA राष्ट्रीय/ORG प्रवक्ता/ORG शक्तिसिंह/ORG गोहिल/NA ने/NA 

कहा/NA है/NA कि/NA पार्टी/NA में/NA आंतरिक/ORG लोकतंत्र/ORG भाजपा/ORG में/NA एक/NA दो/NA व्यक्ति/NA ही/NA 

सब/NA फैसले/NA करते/NA हैं/NA मीडिया/NA के/NA कैमरे/NA को/NA वो/NA कभी/NA नजर/NA नहीं/NA आता/NA है/NA 

पार्टी/NA अपना/NA का/NA बखूबी/NA कर/NA रही/NA है/NA प्रदेश/NA अध्यक्ष/NA व/NA नेता/NA विपक्ष/NA दोनों/NA 

मिलकर/NA ही/NA काम/NA कर/NA रहे/NA हैं/NA प्रत्याशी/NA घोषित/NA करना/NA नहीं/NA करना/NA ये/NA एक/NA 

रणनीतिक/NA हिस्सा/NA है/NA वाघेला/ORG अपने/NA 15000/NA समर्थकों/NA से/NA 24/DATE जून/DATE को/NA 

गांधीनगर/GPE में/NA मुलाकात/NA कर/NA आगे/NA की/NA रणनीति/NA बनाएंगे/NA माना/NA जा/NA रहा/NA है/NA कि/NA 

वाघेला/ORG अपने/NA पुराने/NA संगठन/NA शक्तिदल/NA को/NA फिर/NA से/NA संगठित/NA कर/NA राज्य/NA में/NA 

थर्ड/NA फोर्स/NA के/NA रुप/NA में/NA काम/NA कर/NA सकते/NA हैं/NA एनसीपी/ORG व/NA जनता/ORG दल/ORG यू/NA 

के/NA साथ/NA उनके/NA पुराने/NA रिश्ते/NA हैं/NA इसलिए/NA अधिक/NA संभावना/NA है/NA कि/NA वे/NA अपना/NA 

अलग/NA गठबंधन/NA तैयार/NA कर/NA लें/NA उन्होंने/NA साफ/NA किया/NA है/NA कि/NA भाजपा/ORG में/NA नहीं/NA 

जाएंगे/NA तथा/NA नई/NA पार्टी/NA भी/NA नहीं/NA बना/NA रहे/NA लेकिन/NA कांग्रेस/ORG नहीं/NA छोडेंगे/NA ऐसा/NA 

कोई/NA वादा/NA नहीं/NA कर/NA रहे/NA हैं/NA चुनावी/NA हार/NA पर/NA उनका/NA कहना/NA था/NA कि/NA 

राजनीति/NA में/NA ये/NA सब/NA चलता/NA रहता/NA है/NA मीडिया/NA पर/NA भी/NA बरसे/NA वाघेला/PERS ने/NA 

उनके/NA भाजपा/ORG में/NA शामिल/NA होने/NA की/NA अटकलें/NA व/NA सीएम/NA पद/NA की/NA दावेदारी/NA की/NA 

खबरों/NA के/NA लिए/NA मीडिया/NA पर/NA तेवर/NA तल्ख/NA करते/NA हुए/NA कहा/NA कि/NA आप/NA लोकतंत्र/NA 

के/NA चौथे/NA खंभे/NA हैं/NA बिना/NA प्रमाणिकता/NA या/NA क्रॉस/NA वैरिफिकेशन/NA के/NA कैसे/NA ऐसी/NA खबरें/NA 

चला/NA सकते/NA हैं/NA वाघेला/PERS ने/NA कहा/NA मीडिया/NA में/NA किसी/NA का/NA चरित्रहनन/NA करना/NA 

गलत/NA है/NA जिम्मेदारी/NA से/NA काम/NA करना/NA चाहिए/NA ﻿अमरनाथ/GPE यात्रा/NA के/NA मद्देनजर/NA 

कश्मीर/GPE में/NA हिंसा/NA तेज/NA करने/NA की/NA साजिश/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 

0207/NA PM/NA IST/NA Date/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0207/NA PM/NA IST/NA 

इस/NA समय/NA में/NA घाटी/NA में/NA सख्ती/NA के/NA कारण/NA हिंसा/NA और/NA पत्थरबाजी/NA भी/NA कम/NA हो/NA 

गई/NA है/NA सूत्रों/NA के/NA अनुसार/NA आने/NA वाले/NA दिनों/NA में/NA कश्मीर/GPE को/NA फिर/NA हिंसा/NA की/NA 

आग/NA में/NA धकेलने/NA के/NA लिए/NA अंदरअंदर/NA से/NA पूरी/NA तैयारी/NA है/NA जम्मू/GPE ब्युरो/ORG 

अमरनाथ/GPE यात्रा/NA शुरू/NA होने/NA में/NA चंद/NA दिन/NA ही/NA रह/NA गए/NA हैं/NA जम्मू/GPE से/NA लेकर/NA 

कश्मीर/GPE तक/NA सुरक्षा/NA के/NA कड़े/NA बंदोबस्त/NA हैं/NA कश्मीर/GPE में/NA आतंकियों/NA उनके/NA समर्थकों/NA 

पर/NA नकेल/NA कसने/NA के/NA लिए/NA सुरक्षाबलों/NA की/NA बड़े/NA पैमाने/NA पर/NA छापेमारी/NA चल/NA रही/NA 

है/NA विशेषकर/NA दक्षिण/GPE कश्मीर/GPE में/NA यह/NA क्षेत्र/NA आतंकियों/NA का/NA गढ़/NA माना/NA है/NA इस/NA 

समय/NA में/NA घाटी/NA में/NA सख्ती/NA के/NA कारण/NA हिंसा/NA और/NA पत्थरबाजी/NA भी/NA कम/NA हो/NA गई/NA 

है/NA सूत्रों/NA के/NA अनुसार/NA आने/NA वाले/NA दिनों/NA में/NA कश्मीर/GPE को/NA फिर/NA हिंसा/NA की/NA आग/NA 

में/NA धकेलने/NA के/NA लिए/NA अंदरअंदर/NA से/NA पूरी/NA तैयारी/NA है/NA शरारती/NA तत्व/NA और/NA 

अलगाववादी/NA बस/NA हालात/NA बिगाडऩे/NA के/NA लिए/NA मौके/NA की/NA तलाश/NA में/NA हैं/NA वहीं/NA 

कश्मीर/GPE में/NA करीब/NA एक/NA लाख/NA प्लास्टिक/NA बुलेट/NA की/NA खेप/NA सुरक्षाबलों/NA के/NA लिए/NA 

आई/NA है/NA इन/NA गोलियों/NA से/NA जान/NA नहीं/NA जाती/NA है/NA बल्कि/NA हल्की/NA चोटें/NA आती/NA 

हैंपिछले/NA साल/NA भी/NA चला/NA था/NA हिंसा/NA का/NA दौर/NA पिछले/NA साल/NA आठ/DATE जुलाई/DATE को/NA 

आतंकी/NA बुरहान/PERS वानी/PERS की/NA मुठभेड़/NA में/NA मौत/NA के/NA बाद/NA हिंसा/NA का/NA दौर/NA करीब/NA 

दो/NA माह/NA से/NA अधिक/NA समय/NA तक/NA चला/NA था/NA इसमें/NA 90/NA से/NA ज्यादा/NA लोग/NA मारे/NA 

गए/NA थे/NA सुरक्षाबलों/NA पर/NA आरोप/NA लगे/NA थे/NA कि/NA उन्होंने/NA पैलेट/NA गन/NA का/NA इस्तेमाल/NA 

कर/NA कई/NA लोगों/NA की/NA जान/NA ली/NA और/NA कइयों/NA की/NA आंखों/NA की/NA रोशनी/NA छीनी/NA यह/NA 

मसला/NA सुप्रीम/GPE कोर्ट/GPE तक/NA भी/NA पहुंचा/NA था/NA 27/DATE जून/DATE से/NA शुरू/NA हो/NA रही/NA 

यात्रा/NA अमरनाथ/GPE यात्रा/NA 27/DATE जून/DATE से/NA शुरू/NA होकर/NA 7/DATE अगस्त/DATE तक/NA 

चलेगी/NA सरकार/ORG और/NA अमरनाथ/DATE श्राइन/NA बोर्ड/NA ने/NA श्रद्धालुओं/NA की/NA सुविधाओं/NA के/NA 

लिए/NA सुरक्षा/NA से/NA लेकर/NA अन्य/NA सभी/NA बंदोबस्त/NA किए/NA हैं/NA ﻿उपभोक्ता/NA पैनल/NA ने/NA 

विमानन/NA छात्र/NA को/NA पूर्ण/NA शुल्क/NA वापसी/NA के/NA फैसले/NA से/NA किया/NA इनकारThu/NA 22/DATE 

Jun/DATE 2017/DATE 1239/NA PM/NA IST/NA Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1243/NA PM/NA 

IST/NA नई/GPE दि्लली/GPE एनसीडीआरसी/ORG ने/NA एक/NA विमानन/NA छात्र/NA की/NA अपील/NA खारिज/NA 

कर/NA दी/NA जिसमें/NA उसने/NA अपने/NA संस्थान/NA से/NA पूरे/NA शुल्क/NA वापसी/NA की/NA मांग/NA की/NA थी/NA 

नई/GPE दिल्ली/GPE प्रेट्र/ORG सर्वोच्च/NA उपभोक्ता/NA आयोग/NA ने/NA एक/NA विमानन/NA छात्र/NA को/NA राहत/NA 

देने/NA से/NA इनकार/NA कर/NA दिया/NA है/NA जिसने/NA अपने/NA संस्थान/NA से/NA शुल्क/NA वापसी/NA की/NA 

मांग/NA की/NA थी/NA उक्त/NA छात्र/NA ने/NA संस्थान/NA पर/NA आरोप/NA लगाया/NA था/NA कि/NA संस्थान/NA ने/NA 

उड़ान/NA प्रशिक्षण/NA में/NA उसे/NA अधिक/NA समय/NA नहीं/NA दिया/NA था/NA हालांकि/NA संस्थान/NA का/NA 

कहना/NA है/NA उसने/NA स्वेच्छा/NA से/NA प्रशिक्षण/NA को/NA बीच/NA में/NA ही/NA रोक/NA दिया/NA था/NA लेकिन/NA 

छात्र/NA का/NA कहना/NA है/NA कि/NA प्रशिक्षण/NA के/NA प्रति/NA उसका/NA दृष्टिकोण/NA आकस्मिक/NA था/NA 

राष्ट्रीय/ORG उपभोक्ता/ORG विवाद/ORG निवारण/ORG आयोग/ORG नई/GPE दिल्ली/GPE एनसीडीआरसी/ORG ने/NA 

छत्तीसगढ़/GPE की/NA राजधानी/NA रायपुर/GPE में/NA टचवुड/NA एविएशन/NA अकादमी/NA को/NA अपील/NA की/NA 

अनुमति/NA दी/NA और/NA कहा/NA कि/NA यह/NA स्पष्ट/NA है/NA कि/NA छात्र/NA को/NA हुई/NA परेशानी/NA से/NA 

उसे/NA नुक्सान/NA हुआ/NA हाल/NA ही/NA में/NA एनसीडीआरसी/ORG ने/NA जारी/NA किये/NA अपने/NA आदेश/NA में/NA 

छात्र/NA को/NA 4.6/NA लाख/NA रुपए/NA की/NA पूरी/NA शुल्क/NA वापसी/NA से/NA इनकार/NA कर/NA दिया/NA 

यह/NA कहते/NA हुए/NA कि/NA उसने/NA स्वेच्छा/NA से/NA उड़ान/NA प्रशिक्षण/NA रोक/NA दिया/NA था/NA हालांकि/NA 

संस्थान/NA की/NA वेबसाइट/NA पर/NA दिए/NA गए/NA नियमों/NA और/NA शर्तों/NA के/NA मुताबिक/NA 78200/NA 

रूपए/NA की/NA शुल्कवापसी/NA उक्त/NA छात्र/NA को/NA दी/NA गई/NA है/NA अन्य/NA छात्रों/NA ने/NA छह/NA 

महीने/NA के/NA अंदर/NA अपने/NA 50/NA घंटे/NA का/NA उड़ान/NA प्रशिक्षण/NA पूरा/NA किया/NA सर्वोच्च/NA 

उपभोक्ता/NA पीठ/NA के/NA अध्यक्ष/NA बी/PERS सी/PERS गुप्ता/PERS ने/NA कहा/NA हमारे/NA विचार/NA में/NA 

शिकायतकर्ता/NA के/NA उचित/NA शिकायत/NA पर/NA 78200/NA रुपये/NA का/NA रिफंड/NA देकर/NA नियम/NA का/NA 

पालन/NA किया/NA हैं/NA संस्थान/NA ने/NA राज्य/NA आयोग/NA और/NA जिला/NA फोरम/NA के/NA आदेश/NA के/NA 

खिलाफ/NA एनसीडीआरसी/ORG से/NA संपर्क/NA किया/NA था/NA जिसमें/NA अकादमी/NA को/NA क्रमश/NA 367000/NA 

और/NA 240000/NA रुपये/NA का/NA भुगतान/NA करने/NA का/NA आदेश/NA किया/NA गया/NA था/NA छत्तीसगढ़/GPE 

के/NA निवासी/NA विशाल/PERS शदांगी/PERS द्वारा/NA दायर/NA शिकायत/NA के/NA अनुसार/NA उन्होंने/NA 29/DATE 

अगस्त/DATE 2007/DATE को/NA अकादमी/NA में/NA प्रवेश/NA लिया/NA और/NA एक/NA निजी/NA पायलट/NA 

लाइसेंस/NA के/NA लिए/NA पंजीकरण/NA शुल्क/NA 35000/NA रुपये/NA और/NA 4.6/NA लाख/NA रुपये/NA का/NA 

पाठ्यक्रम/NA शुल्क/NA जमा/NA किया/NA उसने/NA आरोप/NA लगाया/NA कि/NA संस्थान/NA पाठ्यक्रम/NA पूरा/NA 

करने/NA के/NA लिए/NA उसे/NA वास्तविक/NA उड़ान/NA समय/NA प्रदान/NA करने/NA में/NA असफल/NA रहा/NA 

लाइसेंस/NA प्राप्त/NA करने/NA के/NA लिए/NA ये/NA उसके/NA लिए/NA अनिवार्य/NA था/NA मुख्य/NA उड़ान/NA 

प्रशिक्षक/NA ने/NA भी/NA नौकरी/NA छोड़/NA दी/NA जिसके/NA बाद/NA उसे/NA दिसंबर/NA 2007/NA में/NA संस्थान/NA 

छोड़ने/NA के/NA लिए/NA प्रेरित/NA किया/NA गया/NA ﻿राजीव/PERS गांधी/PERS का/NA हत्यारा/NA चाहता/NA है/NA 

इच्छा/NA मृत्यु/NA सरकार/ORG को/NA पत्र/NA लिखकर/NA बताया/NA कारण/NA Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 1025/NA AM/NA IST/NA Date/NA Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1254/NA PM/NA 

IST/NA रॉबर्ट/PERS पयास/PERS का/NA परिवार/NA भी/NA उससे/NA मिलने/NA नहीं/NA आता/NA इसलिए/NA भी/NA 

वह/NA अब/NA और/NA ऐसे/NA जीना/NA नहीं/NA चाहता/NA नई/GPE दिल्ली/GPE राजीव/PERS गांधी/PERS हत्याकांड/NA 

में/NA उम्र/NA कैद/NA की/NA सजा/NA काट/NA रहे/NA सात/NA दोषियों/NA में/NA से/NA एक/NA राबर्ट/PERS 

पयास/PERS ने/NA तमिलनाडु/GPE सरकार/GPE से/NA इच्छा/NA मृत्यु/NA की/NA मांग/NA की/NA है/NA इस/NA संबंध/NA 

में/NA लिखे/NA एक/NA खत/NA में/NA श्रीलंकाई/NA नागरिक/NA पयास/NA ने/NA कहा/NA है/NA कि/NA उसे/NA अपनी/NA 

रिहाई/NA की/NA कोई/NA उम्मीद/NA नहीं/NA है/NA और/NA वह/NA इच्छा/NA मृत्यु/NA चाहता/NA है/NA पयास/NA 26/NA 

साल/NA से/NA अधिक/NA समय/NA से/NA जेल/NA में/NA है/NA एनडीटीवी/ORG के/NA अनुसार/NA पयास/NA ने/NA 

खत/NA में/NA लिखा/NA है/NA तमिलानाडु/ORG सरकार/ORG का/NA समर्थन/NA मिलने/NA के/NA बावजूद/NA रिहार्इ/NA 

को/NA लेकर/NA कोई/NA प्रयास/NA नहीं/NA किए/NA जा/NA रहे/NA हैं/NA पूर्व/NA और/NA मौजूदा/NA दोनों/NA 

सरकारें/ORG इस/NA मुद्दे/NA पर/NA अब/NA भी/NA चुप्पी/NA साधे/NA हुए/NA हैं/NA ऐसा/NA लगता/NA है/NA कि/NA 

दोनों/NA सरकारें/NA चाहती/NA हैं/NA कि/NA मैं/NA जेल/NA की/NA सलाखों/NA के/NA पीछे/NA ही/NA दम/NA तोड़/NA 

दूं/NA पयास/NA का/NA परिवार/NA भी/NA उससे/NA मिलने/NA नहीं/NA आता/NA इसलिए/NA भी/NA वह/NA अब/NA 

और/NA ऐसे/NA जीना/NA नहीं/NA चाहता/NA वह/NA इच्छा/NA मृत्यु/NA चाहता/NA है/NA और/NA यह/NA भी/NA कहा/NA 

है/NA कि/NA उसके/NA शव/NA को/NA परिवार/NA वालों/NA को/NA सौंप/NA दिया/NA जाए/NA जेल/NA के/NA एक/NA 

शीर्ष/NA अधिकारी/NA ने/NA कहा/NA कि/NA पयास/NA ने/NA पुझल/NA जेल/NA प्रशासन/NA के/NA जरिए/NA सरकार/NA 

से/NA याचिका/NA की/NA है/NA गौरतलब/NA है/NA कि/NA पयास/NA को/NA उम्र/NA कैद/NA की/NA सजा/NA सुनाई/NA 

गई/NA है/NA हालांकि/NA तमिलनाडु/ORG सरकार/ORG ने/NA सातों/NA दोषियों/NA को/NA रिहा/NA करने/NA का/NA 


फैसला/NA किया/NA था/NA मगर/NA सुप्रीम/ORG कोर्ट/ORG ने/NA इस/NA पर/NA रोक/NA लगा/NA दी/NA