राष्ट्रपति/NA चुनाव/NA एनडीए/ORG के/NA उम्मीदवार/NA कोविंद/PERS का/NA समर्थन/NA करेगी/NA AIADMK/ORG 

Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0202/NA PM/NA IST/NA Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 0202/NA PM/NA IST/NA धड़े/NA के/NA वरिष्ठ/NA पदाधिकारियों/NA और/NA उनके/NA करीबी/NA माने/NA 

जाने/NA वाले/NA सांसदों/NA तथा/NA विधायकों/NA के/NA साथ/NA आज/NA इस/NA मुद्दे/NA पर/NA चर्चा/NA हुई/NA 

चेन्नई/GPE पीटीआई/ORG तमिलनाडु/GPE के/NA पूर्व/NA मुख्यमंत्री/NA ओ/PERS पनीरसेल्वम/PERS के/NA नेतृत्व/NA वाले/NA 

अन्नाद्रमुक/ORG के/NA बागी/NA धड़े/NA पुरची/NA थलवी/NA अम्मा/PERS ने/NA राष्ट्रपति/NA पद/NA के/NA राजग/ORG 

उम्मीदवार/NA रामनाथ/PERS कोविंद/PERS को/NA समर्थन/NA देने/NA की/NA आज/NA घोषणा/NA की/NA उन्होंने/NA 

विश्वास/NA जताया/NA कि/NA वे/NA अच्छे/NA प्रशासक/NA साबित/PERS होंगे/NA पनीरसेल्वम/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA 

भाजपा/ORG के/NA राष्ट्रीय/NA अध्यक्ष/NA अमित/PERS शाह/PERS ने/NA कोविंद/PERS के/NA लिए/NA उनका/NA 

समर्थन/NA मांगा/NA था/NA उन्होंने/NA कहा/NA कि/NA धड़े/NA के/NA वरिष्ठ/NA पदाधिकारियों/NA और/NA उनके/NA 

करीबी/NA माने/NA जाने/NA वाले/NA सांसदों/NA तथा/NA विधायकों/NA के/NA साथ/NA आज/NA इस/NA मुद्दे/NA पर/NA 

चर्चा/NA हुई/NA उन्होंने/NA यहां/NA संवाददाओं/NA से/NA कहा/NA इसके/NA आधार/NA पर/NA भाजपा/ORG अध्यक्ष/NA 

अमित/PERS शाह/PERS के/NA अनुरोध/NA को/NA ध्यान/NA में/NA रखते/NA हुए/NA कोविंद/PERS को/NA समर्थन/NA 

देने/NA का/NA फैसला/NA सर्वसम्मति/NA से/NA लिया/NA गया/NA पनीरसेल्वम/PERS ने/NA कहा/NA दलित/NA समुदाय/NA 

के/NA एक/NA सदस्य/NA को/NA राष्ट्रपति/NA चुने/NA जाने/NA का/NA एक/NA अवसर/NA दिया/NA गया/NA है/NA और/NA 

उन्हें/NA कोविंद/PERS को/NA यह/NA अवसर/NA मिल/NA सके/NA इसलिए/NA हमने/NA उन्हें/NA समर्थन/NA देने/NA 

का/NA फैसला/NA लिया/NA है/NA ﻿अपनी/NA अरबों/NA की/NA संपत्ति/NA दान/NA करना/NA चाहता/NA है/NA यह/NA 

शख्स/NA लोगों/NA से/NA पूछा/NA कहां/NA करूं/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1249/NA PM/NA 

IST/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0232/NA PM/NA IST/NA दुनिया/NA के/NA दूसरे/NA सबसे/NA 

अमीर/NA व्यक्ति/NA जेफ/PERS बेजोस/PERS ने/NA अपनी/NA संपत्ति/NA को/NA कैसे/NA डोनेट/NA करना/NA है/NA 

यह/NA जानने/NA के/NA लिए/NA एक/NA अनूठा/NA रास्ता/NA चुना/NA है/NA नई/GPE दिल्ली/GPE जेएनएन/ORG 

दुनिया/NA के/NA दूसरे/NA सबसे/NA अमीर/NA आदमी/NA और/NA ऑनलाइन/NA शॉपिंग/NA वेबसाइट/NA अमेजॉन/ORG 

के/NA फाउंडर/NA जेफ/PERS बेजोस/PERS ने/NA गुरूवार/NA को/NA ट्वीटर/NA पर/NA लोगों/NA से/NA एक/NA ऐसे/NA 

विषय/NA पर/NA राय/NA मांगी/NA कि/NA लोग/NA हैरान/NA रह/NA गए/NA बेजोस/PERS ने/NA संपत्ति/NA को/NA दान/NA 

करने/NA का/NA तरीका/NA जानने/NA के/NA लिए/NA गुरुवार/NA को/NA ट्विटर/NA का/NA सहारा/NA लिया/NA 82.8/NA 

बिलियन/NA डॉलर/NA 5.3/NA लाख/NA करोड़/NA रुपए)/NA की/NA संपत्ति/NA वाले/NA जेफ/PERS बेजोस/PERS ने/NA 

ट्वीट/NA किया/NA मैं/NA लोगों/NA की/NA भलाई/NA के/NA लिए/NA कुछ/NA करना/NA चाहता/NA हूं/NA ये/NA मेरे/NA 

काम/NA करने/NA के/NA तरीके/NA के/NA बिल्कुल/NA विपरीत/NA होगा/NA मतलब/NA कि/NA ये/NA लंबी/NA अवधि/NA 

में/NA नहीं/NA बल्कि/NA कम/NA अवधि/NA में/NA किया/NA जाएगा/NA तांकि/NA जरूरतमंद/NA को/NA शीघ्र/NA लाभ/NA 

मिल/NA सके/NA और/NA इसका/NA असर/NA लंबे/NA तक/NA रहे/NA उन्होंने/NA आगे/NA लिखा/NA अगर/NA आपके/NA 

पास/NA कोई/NA आइडिया/NA है/NA तो/NA इस/NA ट्वीट/NA के/NA जरिए/NA अपना/NA आइडिया/NA बताएं/NA जेफ/NA 

के/NA इस/NA ट्वीट/NA के/NA बाद/NA बड़ी/NA संख्या/NA में/NA लोगों/NA ने/NA अपने/NA आइडिया/NA दिए/NA ट्वीट/NA 

करने/NA के/NA 24/NA घंटे/NA के/NA भीतर/NA ही/NA लगभग/NA 15000/NA से/NA ज्यादा/NA लोग/NA जवाब/NA 

और/NA अपनी/NA प्रतिक्रयाएं/NA दे/NA चुके/NA हैं/NA आपको/NA बता/NA दें/NA कि/NA फिलहाल/NA जेफ/PERS 

बेजोस/PERS अरबपति/NA दानकर्ताओं/NA की/NA सूची/NA में/NA शुमार/NA नहीं/NA हुए/NA हैं/NA ﻿अंतर्राष्ट्रीय/ORG 

योग/ORG दिवस/ORG कांग्रेस/ORG कार्यकर्ता/NA ने/NA सरकार/ORG का/NA विरोध/NA करने/NA के/NA लिए/NA किया/NA 

शवासन/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1051/NA AM/NA IST/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 1220/NA PM/NA IST/NA बता/NA दें/NA कि/NA हाल/NA ही/NA में/NA पुलिस/ORG फायरिंग/NA के/NA 

दौरान/NA मध्य/GPE प्रदेश/GPE के/NA मंदसौर/GPE जिले/GPE में/NA छह/NA किसानों/NA की/NA मौत/NA हो/NA गई/NA 

थी/NA भोपाल/GPE एएनआई/ORG अंतर्राष्ट्रीय/ORG योग/ORG दिवस/ORG पर/NA कांग्रेस/ORG पार्टी/ORG के/NA 

कार्यकर्ताओं/NA ने/NA मंदसौर/GPE में/NA हुई/NA किसान/NA हत्याओं/NA के/NA खिलाफ/NA नए/NA तरीके/NA से/NA 

सरकार/ORG का/NA विरोध/NA किया/NA उन्होंने/NA देश/NA भर/NA में/NA चल/NA रहे/NA योग/ORG दिवस/ORG के/NA 

मौके/NA पर/NA शवासन/NA एक/NA आराम/NA की/NA मुद्रा/NA को/NA मृत/NA शरीर/NA जैसा/NA दिखाना/NA कर/NA 

अपना/NA विरोध/NA प्रदर्शन/NA जताया/NA राज्य/NA में/NA हाल/NA ही/NA हुए/NA व्यापक/NA विरोध/NA प्रदर्शन/NA के/NA 

बाद/NA कांग्रेस/ORG कार्यकर्ताओं/NA ने/NA पार्टी/NA कार्यालय/NA के/NA सामने/NA विरोध/NA योग/NA प्रदर्शन/NA किया/NA 

और/NA किसानों/NA की/NA फसलों/NA के/NA लिए/NA उचित/NA मूल्य/NA की/NA मांग/NA की/NA बता/NA दें/NA कि/NA 

हाल/NA ही/NA में/NA पुलिस/ORG फायरिंग/NA के/NA दौरान/NA मध्य/GPE प्रदेश/GPE के/NA मंदसौर/GPE जिले/GPE में/NA 

छह/NA किसानों/NA की/NA मौत/NA हो/NA गई/NA थीजिसके/NA बाद/NA किसानों/NA के/NA प्रदर्शन/NA ने/NA हिंसक/NA 

रूप/NA धारण/NA कर/NA लिया/NA था/NA इसके/NA बाद/NA मामला/NA तब/NA जाकर/NA शांत/NA हुआ/NA जब/NA 

प्रदेश/NA के/NA मुख्यमंत्री/NA शिवराज/PERS सिंह/PERS चौहान/PERS ने/NA उपवास/NA कर/NA प्रदर्शन/NA बंद/NA 

करने/NA की/NA अपील/NA की/NA और/NA बातचीत/NA के/NA लिए/NA बुलाया/NA था/NA सिर्फ/NA मध्य/GPE प्रदेश/GPE 

ही/NA नहीं/NA तमिलनाडु/GPE और/NA पंजाब/GPE समेत/NA कई/NA राज्यों/NA के/NA किसान/ORG सरकार/ORG से/NA 

कर्ज/NA माफी/NA की/NA मांग/NA कर/NA रहे/NA हैं/NA कांग्रेस/ORG के/NA उपाध्यक्ष/NA राहुल/PERS गांधी/PERS और/NA 

सामाजिक/NA कार्यकर्ताओं/NA सहित/NA कई/NA राजनीतिक/NA दलों/NA के/NA नेताओं/NA ने/NA मंदसौर/GPE जाने/NA 

का/NA प्रयास/NA किया/NA था/NA लेकिन/NA पुलिस/ORG ने/NA उन्हें/NA क्षेत्र/NA में/NA प्रवेश/NA नहीं/NA करने/NA 

दिया/NA ﻿BSEB/ORG Bihar/ORG Board/ORG 10th/NA Result/NA 2017/NA बिहार/ORG बोर्ड/ORG के/NA 

10वीं/NA के/NA नतीजे/NA घोषित/NA 51/NA फीसदी/NA छात्र/NA उत्तीर्ण/NA Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 1022/NA AM/NA IST/NA Fri/NA 23/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0759/NA AM/NA IST/NA 

बिहार/ORG स्कूल/ORG एग्जामिनेशन/ORG बोर्ड/ORG BSEB/ORG ने/NA 10वीं/NA के/NA परिणाम/NA जारी/NA कर/NA 

दिए/NA हैं/NA नई/GPE दिल्ली/GPE जेएनएन/ORG बिहार/ORG स्कूल/ORG परीक्षा/ORG बोर्ड/ORG BSEB/ORG ने/NA 

10वीं/NA कक्षा/NA मैट्रिक/NA के/NA परिणाम/NA घोषित/NA कर/NA दिए/NA हैं/NA कुल/NA 51/NA फीसदी/NA छात्र/NA 

उत्तीर्ण/NA हुए/NA हैं/NA जबकि/NA केवल/NA 14/NA फीसदी/NA छात्र/NA प्रथम/NA श्रेणी/NA में/NA उत्तीर्ण/NA हुए/NA 

हैं/NA परिणाम/NA का/NA इंतजार/NA लाखों/NA छात्र/NA कर/NA रहे/NA थे/NA बीएसईबी/ORG ने/NA रिजल्ट/NA की/NA 

घोषणा/NA दोपहर/NA 1/NA बजे/NA की/NA हांलांकि/NA पहले/NA 11/NA बजे/NA परिणाम/NA घोषित/NA करने/NA का/NA 

समय/NA तय/NA हुआ/NA था/NA बिहार/ORG बोर्ड/ORG में/NA 500/NA में/NA 465/NA अंक/NA प्राप्त/NA कर/NA 

प्रेम/PERS कुमार/PERS 10वीं/NA क्लास/NA के/NA टॉपर/NA बने/NA परीक्षा/NA परिणाम/NA बिहार/ORG बोर्ड/ORG की/NA 

आधिकारिक/NA वेबसाइट/NA biharboard.ac.in/ORG पर/NA देख/NA सकते/NA हैं/NA बीएसईबी/ORG बिहार/ORG 

बोर्ड/ORG 2017/NA कक्षा/NA 10वीं/NA का/NA परीक्षा/NA परिणाम/NA 30/NA मई/NA से/NA दो/NA बार/NA स्थगित/NA 

हो/NA चुका/NA था/NA जो/NA छात्र/NA बिहार/NA बोर्ड/NA 2017/NA में/NA 10वीं/NA के/NA नतीजे/NA का/NA 

उत्सुकता/NA से/NA इंतजार/NA कर/NA रहे/NA थे/NA वे/NA औपचारिक/NA घोषणा/NA के/NA तुरंत/NA बाद/NA 

बीएसईबी/ORG आधिकारिक/NA वेबसाइट/NA biharboard.ac.in/ORG पर/NA देख/NA सकते/NA हैंवीं/NA की/NA परीक्षा/NA 

देने/NA वाले/NA उम्मीदवार/NA भारत/GPE के/NA सबसे/NA विश्वसनीय/NA शैक्षणिक/NA वेबसाइट/NA जागरण/ORG 

जोश/ORG http//bihar10.jagranjosh.com/ORG पर/NA भी/NA तेजी/NA से/NA और/NA आसानी/NA से/NA परिणामों/NA 

तक/NA पहुंच/NA सकते/NA हैं/NA ऐसे/NA देखें/NA रिजल्ट-/NA http//bihar10.jagranjosh.com/ORG पर/NA वीजिट/NA 

करें/NA उसके/NA बाद/NA इस/NA संबंध/NA में/NA जो/NA जानकारी/NA मांगी/NA जा/NA रही/NA है/NA उसे/NA भर/NA 

दें/NA इसके/NA बाद/NA सब्मिट/NA बटन/NA पर/NA क्लिक/NA करें/NA अब/NA रिजल्ट/NA आपके/NA सामने/NA होगा/NA 

12वीं/NA कक्षा/NA के/NA विवादों/NA और/NA धोखाधड़ी/NA वाले/NA परीक्षा/NA परिणाम/NA के/NA बाद/NA बिहार/ORG 

बोर्ड/ORG के/NA 10वीं/NA के/NA परिणामों/NA का/NA सबसे/NA अधिक/NA अनुमान/NA लगाया/NA गया/NA है/NA इस/NA 

वर्ष/NA पूरे/NA राज्य/NA में/NA परीक्षा/NA में/NA कुल/NA 17/NA लाख/NA छात्रों/NA ने/NA परीक्षा/NA दी/NA थी/NA 

पिछले/NA साल/NA बिहार/ORG 10वीं/NA के/NA परिणाम/NA 28/NA मई/NA को/NA घोषित/NA किए/NA गए/NA कुल/NA 

15.47/NA लाख/NA छात्रों/NA ने/NA 10वीं/NA की/NA परीक्षा/NA में/NA हिस्सा/NA लिया/NA था/NA जिनमें/NA से/NA 

कुल/NA 46.66%/NA परीक्षा/NA में/NA सफल/NA हुए/NA थे/NA ﻿23/DATE जून/DATE से/NA रफ्तार/NA पकड़ेगा/NA 

मानसून/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1048/NA PM/NA IST/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 1048/NA PM/NA IST/NA मानसून/NA अब/NA तक/NA समूचे/NA मध्य/GPE महाराष्ट्र/GPE व/NA विदर्भ/GPE 

मध्यप्रदेश/GPE का/NA छोटा/NA इलाका/NA और/NA दक्षिण/GPE छत्तीसगढ़/GPE पर/NA मानसून/NA छा/NA चुका/NA है/NA 

नई/GPE दिल्ली/GPE प्रेट्र/ORG मौसम/ORG विभाग/ORG का/NA कहना/NA है/NA कि/NA इस/NA हफ्ते/NA के/NA 

आखिर/NA में/NA मानसून/NA अपनी/NA रफ्तार/NA लेगा/NA उत्तर/GPE और/NA मध्य/GPE भारत/GPE को/NA जल्द/NA 

ही/NA मानसूनी/NA सौगात/NA बरसात/NA बनकर/NA मिलेगी/NA भारतीय/ORG मौसम/ORG विभाग/ORG के/NA 

महानिदेशक/NA केजे/PERS रमेश/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA पश्चिमी/NA मानसून/NA दक्षिण/GPE गुजरात/GPE के/NA 

वलसाड/GPE और/NA पूर्वी/GPE पक्ष/GPE बंगाल/GPE में/NA जोर/NA पकड़/NA रहा/NA है/NA उन्होंने/NA कहा/NA कि/NA 

अब/NA तक/NA बारिश/NA बहुत/NA कम/NA रही/NA है/NA पर/NA अब/NA इसके/NA रफ्तार/NA 23/DATE जून/DATE 

और/NA उससे/NA लगे/NA पांच/NA दिनों/NA में/NA पकड़ने/NA की/NA उम्मीद/NA है/NA मानसून/NA अब/NA तक/NA 

समूचे/NA मध्य/GPE महाराष्ट्र/GPE व/NA विदर्भ/GPE मध्यप्रदेश/GPE का/NA छोटा/NA इलाका/NA और/NA दक्षिण/GPE 

छत्तीसगढ़/GPE पर/NA मानसून/NA छा/NA चुका/NA है/NA पश्चिमी/NA विक्षोभ/NA के/NA कारण/NA दिल्ली/GPE पंजाब/GPE 

और/NA हरियाणा/GPE में/NA भी/NA जमकर/NA बारिश/NA हो/NA रही/NA है/NA ﻿सिर/NA से/NA बह/NA रहा/NA था/NA 

खून/NA और/NA मां/NA पिलाती/NA रही/NA भूखी/NA बच्‍ची/NA को/NA दूध/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 0829/NA AM/NA IST/NA Tue/NA 20/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1035/NA AM/NA IST/NA 

घटना/NA में/NA महिलाओं/NA सहित/NA पांच/NA मजदूर/NA बुरी/NA तरह/NA जख्मी/NA हुए/NA इन्हीं/NA में/NA से/NA 

सुमनबाई/PERS को/NA सिर/NA पर/NA काफी/NA चोटें/NA आई/NA उसकी/NA बेटी/NA भी/NA साथ/NA थी/NA 

नरसिंहपुर/GPE नई/ORG दुनिया/ORG जान/NA पर/NA बन/NA आने/NA के/NA बाद/NA भी/NA मां/NA बच्चों/NA को/NA 

भूखा/NA नहीं/NA देख/NA सकती/NA ऐसा/NA ही/NA घटनाक्रम/NA नरसिंहपुर/GPE जिले/GPE के/NA सालीचौका/NA में/NA 

सामने/NA आया/NA ट्रॉली/NA पलटने/NA से/NA बुरी/NA तरह/NA जख्मी/NA महिला/NA के/NA सिर/NA से/NA खून/NA 

की/NA धार/NA बह/NA रही/NA थी/NA फिर/NA भी/NA वह/NA दुधमुंही/NA बेटी/NA को/NA सीने/NA से/NA चिपकाए/NA 

दूध/NA पिलाती/NA रही/NA रविवार/NA रात/NA 1230/NA बजे/NA बारहा/GPE बसुरिया/GPE मार्ग/GPE पर/NA ट्रेक्टर/NA 

ट्रॉली/NA एमपी/NA 28/NA एए/NA 5240/NA पलट/NA गई/NA इसमें/NA घायल/NA 10/NA मजदूरों/NA में/NA 

कमलाबाई/PERS 25/NA तीजाबाई/PERS ठाकुर/PERS 45/NA आशीष/PERS 26/NA गुलाब/PERS 32/NA गुड्डीबाई/PERS 

30/NA संगीताबाई/PERS 28/NA सुमनबाई/PERS 28/NA हल्के/PERS 21/NA नीरज/PERS ठाकुर/PERS 23/NA शामिल/NA 

थे/NA इनमें/NA दो/NA महिलाओं/NA सहित/NA पांच/NA मजदूर/NA बुरी/NA तरह/NA जख्मी/NA हुए/NA इन्हीं/NA में/NA 

से/NA सुमनबाई/PERS को/NA सिर/NA पर/NA काफी/NA चोटें/NA आई/NA उसकी/NA बेटी/NA भी/NA साथ/NA थी/NA 

गंभीर/NA जख्मी/NA महिला/NA बेहोश/NA जैसी/NA हो/NA गई/NA तब/NA भी/NA बेटी/NA को/NA छाती/NA से/NA 

चिपकाए/NA रखा/NA और/NA दूध/NA पिलाती/NA रही/NA इस/NA मार्मिक/NA दृश्‍य/NA को/NA जिसने/NA भी/NA देखा/NA 

उसकी/NA आंखें/NA नम/NA हो/NA गईं/NA ﻿पीएम/NA मोदी/PERS 25/DATE जून/DATE को/NA करेंगे/NA मन/NA की/NA 

बात/NA लोगों/NA से/NA मांगे/NA सुझाव/NA Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1059/NA AM/NA IST/NA 

Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1059/NA AM/NA IST/NA मन/NA की/NA बात/NA कार्यक्रम/NA 

प्रधानमंत्री/ORG कार्यालय/ORG सूचना/ORG और/ORG प्रसारण/ORG मंत्रालय/ORG और/NA डीडी/ORG न्यूज/ORG के/NA 

यू-ट्यूब/ORG चैनलों/ORG पर/NA भी/NA प्रदर्शित/NA किया/NA जाएगा/NA नई/GPE दिल्‍ली/GPE एएनआइ/ORG प्रधानमंत्री/NA 

नरेंद्र/PERS मोदी/PERS के/NA कार्यक्रम/NA मन/NA की/NA बात/NA का/NA अगला/NA संस्करण/NA इस/NA महीने/NA 

के/NA अंत/NA में/NA 25/DATE जून/DATE को/NA आएगा/NA यह/NA जानकारी/NA पीएम/NA मोदी/PERS ने/NA 

सोशल/NA मीडिया/NA पर/NA लोगों/NA के/NA साथ/NA साझा/NA की/NA है/NA पीएम/NA मोदी/PERS ने/NA अपने/NA 

एक/NA ट्वीट/NA में/NA कहा/NA कि/NA वह/NA चाहेंगे/NA लोग/NA अपने/NA विचार/NA नरेंद्र/PERS मोदी/PERS एप/NA 

और/NA My/NA Gov/NA ओपन/NA फोरम/NA पर/NA अपने/NA विचार/NA और/NA सुझाव/NA साझा/NA करें/NA लोग/NA 

अपने/NA विचार/NA और/NA सुझाव/NA टोल/NA फ्री/NA नंबर/NA पर/NA हिंदी/NA और/NA अंग्रेजी/NA भाषा/NA में/NA 

रिकॉर्ड/NA कर/NA भी/NA भेज/NA सकते/NA हैं/NA लोग/NA 1922/NA नंबर/NA पर/NA एक/NA मिस्ड/NA कॉल/NA भी/NA 

दे/NA सकते/NA हैं/NA और/NA सीधे/NA प्रधान/NA मंत्री/NA को/NA सुझाव/NA देने/NA के/NA लिए/NA एसएमएस/NA में/NA 

प्राप्त/NA लिंक/NA का/NA पालन/NA कर/NA सकते/NA हैं/NA पीएम/NA मोदी/PERS अपने/NA रेडियो/NA कार्यक्रम/NA 

मन/NA की/NA बात/NA में/NA सर्वश्रेष्ठ/NA संदेश/NA और/NA विचार/NA को/NA शामिल/NA करेंगे/NA यह/NA कार्यक्रम/NA 

अखिल/ORG भारतीय/ORG रेडियो/ORG और/NA दूरदर्शन/ORG पर/NA रविवार/NA को/NA 11/NA बजे/NA प्रसारित/NA 

किया/NA जाएगा/NA मन/NA की/NA बात/NA कार्यक्रम/NA प्रधानमंत्री/ORG कार्यालय/ORG सूचना/ORG और/NA प्रसारण/ORG 

मंत्रालय/ORG और/NA डीडी/ORG न्यूज/ORG के/NA यू-ट्यूब/ORG चैनलों/ORG पर/NA भी/NA प्रदर्शित/NA किया/NA 

जाएगा/NA आकाशवाणी/ORG इस/NA कार्यक्रम/NA को/NA हिंदी/NA प्रसारण/NA के/NA तुरंत/NA बाद/NA क्षेत्रीय/NA 

भाषाओं/NA में/NA प्रसारित/NA करेगा/NA कार्यक्रम/NA का/NA क्षेत्रीय/NA भाषा/NA में/NA रिपीट/NA टेलीकास्‍ट/NA रात/NA 

8/NA बजे/NA भी/NA होगा/NA ﻿शौचालय/NA के/NA लिए/NA मिले/NA पैसों/NA से/NA कर/NA रहे/NA थे/NA 

एशोआराम/GPE धरे/NA गए/NA Wed/NA 21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0200/NA PM/NA IST/NA Wed/NA 

21/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0204/NA PM/NA IST/NA महाराष्ट्र/GPE के/NA ठाणे/GPE में/NA स्वच्छ/ORG 

भारत/ORG अभियान/ORG के/NA तहत/NA शौचालय/NA निर्माण/NA के/NA लिए/NA मिले/NA धन/NA के/NA दुरुपयोग/NA 

का/NA मामला/NA सामने/NA आया/NA है/NA ठाणे/GPE प्रेट्र/ORG महाराष्ट्र/GPE में/NA स्वच्छ/ORG भारत/ORG 

अभियान/ORG के/NA नाम/NA पर/NA मिले/NA सरकारी/NA धन/NA का/NA दुरुपयोग/NA करने/NA पर/NA पुलिस/ORG 

ने/NA नौ/NA लोगों/NA को/NA गिरफ्तार/NA किया/NA है/NA भिवांडी/ORG निजामपुर/ORG नगर/ORG निगम/ORG के/NA 

अफसरों/NA की/NA अोर/NA से/NA मिली/NA शिकयात/NA के/NA बाद/NA पुलिस/ORG ने/NA यह/NA कार्रवाई/NA की/NA 

है/NA आरोपियों/NA ने/NA नगर/NA निगम/NA की/NA अोर/NA से/NA शौचालय/NA बनाने/NA के/NA लिए/NA पैसों/NA 

को/NA अन्यत्र/NA खर्च/NA कर/NA दिया/NA जबिक/NA शौचालय/NA नहीं/NA बनाए/NA घटना/NA भिवांडी/NA के/NA 

थाणे/NA क्षेत्र/NA के/NA तहत/NA पावरलूम/NA कस्बे/NA की/NA बताई/NA जा/NA रही/NA है/NA पुलिस/ORG के/NA 

प्रवक्ता/NA सुखदा/NA नरकर/NA के/NA अनुसार/NA भिवांडी/ORG निजामपुर/ORG नगर/ORG निगम/ORG की/NA अोर/NA 

से/NA इस/NA संबंध/NA में/NA शिकायत/NA दर्ज/NA करवाने/NA के/NA बाद/NA पुलिस/ORG ने/NA आरोपियों/NA को/NA 

धोखाधड़ी/NA के/NA आरोप/NA में/NA गिरफ्तार/NA कर/NA लिया/NA है/NA आरोपियों/NA के/NA खिलाफ/NA आइपीसी/NA 

की/NA धारा/NA 420/NA अौर/NA 406/NA के/NA तहत/NA केस/NA दर्ज/NA किया/NA है/NA पुलिस/ORG के/NA 

अनुसार/NA वर्ष/NA 2015/NA में/NA निर्मल/ORG भारत/ORG अभियान/ORG सबिसडी/ORG योजना/ORG के/NA तहत/NA 

कई/NA लोगों/NA ने/NA शौचालय/NA बनाने/NA के/NA लिए/NA आवेदन/NA किया/NA था/NA योजना/ORG के/NA तहत/NA 

शौचालय/NA बनाने/NA के/NA लिए/NA प्रत्येक/NA व्यकित/NA को/NA 17/NA हजार/NA रुपये/NA दिए/NA जाने/NA थे/NA 

इन/NA नौ/NA लोगों/NA को/NA इसी/NA योजना/NA के/NA तहत/NA पहली/NA किस्त/NA के/NA रूप/NA में/NA प्रति/NA 

व्यक्ति/NA छह/NA हजार/NA रुपये/NA दिए/NA गए/NA थे/NA शिकायत/NA के/NA अनुसार/NA इन/NA लोगों/NA ने/NA 

कोई/NA शौचालय/NA नहीं/NA बनाया/NA अौर/NA सबिसडी/NA के/NA रुप/NA में/NA मिली/NA राशि/NA को/NA निजी/NA 

कार्यों/NA के/NA लिए/NA खर्च/NA कर/NA दिया/NA सरकारी/ORG धन/ORG के/NA दुरुपयोग/NA के/NA आरोप/NA में/NA 

इन/NA लोगों/NA के/NA खिलाफ/NA कार्रवाई/NA की/NA गई/NA है/NA गौरतलब/NA है/NA कि/NA स्वच्छ/ORG भारत/ORG 

अभियान/ORG के/NA तहत/NA देश/NA भर/NA में/NA कई/NA जगह/NA शौचालय/NA निर्माण/NA का/NA काम/NA किया/NA 

जा/NA रहा/NA है/NA इसी/NA योजना/ORG के/NA तहत/NA यहां/NA भी/NA इस/NA तरह/NA लोगों/NA को/NA यह/NA 

धनराशि/NA दी/NA गई/NA थी/NA ﻿प्रधानमंत्री/NA नरेंद्र/PERS मोदी/PERS ने/NA कांग्रेस/ORG उपाध्यक्ष/NA राहुल/PERS 

गांधी/PERS को/NA दी/NA जन्मदिन/NA की/NA बधाई/NA Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0958/NA 

AM/NA IST/NA Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0958/NA AM/NA IST/NA प्रधानमंत्री/NA नरेंद्र/PERS 

मोदी/PERS ने/NA सोमवार/NA को/NA सुबह/NA ट्वीट/NA किया/NA कांग्रेस/ORG उपाध्यक्ष/NA राहुल/PERS गांधी/PERS 

को/NA जन्मदिन/NA की/NA बधाई/NA नई/GPE दिल्ली/GPE जेएनएन/ORG कांग्रेस/ORG उपाध्यक्ष/NA राहुल/PERS गांधी/PERS 

का/NA अाज/NA जन्मदिन/NA है/NA वे/NA 46/NA साल/NA के/NA हो/NA गए/NA हैं/NA प्रधानमंत्री/NA नरेंद्र/PERS 

मोदी/PERS ने/NA राहुल/PERS गांधी/PERS को/NA जन्मदिन/NA की/NA बधाई/NA दी/NA है/NA प्रधानमंत्री/NA नरेंद्र/PERS 

मोदी/PERS ने/NA सोमवार/NA को/NA सुबह/NA ट्वीट/NA किया/NA कांग्रेस/ORG उपाध्यक्ष/NA राहुल/PERS गांधी/PERS 

को/NA जन्मदिन/NA की/NA बधाई/NA मैं/NA उनके/NA लंबे/NA और/NA स्वस्थ/NA जीवन/NA की/NA कामना/NA करता/NA 

हूं/NA राहुल/PERS गांधी/PERS का/NA 19/DATE जून/DATE यानी/NA सोमवार/NA को/NA जन्मदिन/NA है/NA अखिल/ORG 

भारतीय/ORG कांग्रेस/ORG कमेटी/ORG के/NA उपाध्यक्ष/NA राहुल/PERS गांधी/PERS अपने/NA जन्मदिन/NA से/NA कुछ/NA 

दिन/NA पहले/NA नानी/NA के/NA साथ/NA थोड़ा/NA समय/NA बिताने/NA के/NA लिये/NA विदेश/NA रवाना/NA हो/NA 

गये/NA थे/NA उन्होंने/NA ट्विटर/NA पर/NA लिखा/NA कुछ/NA दिनों/NA के/NA लिये/NA अपनी/NA नानी/NA और/NA 

परिवार/NA से/NA मिलने/NA के/NA लिये/NA यात्रा/NA करूंगा/NA उनके/NA साथ/NA कुछ/NA समय/NA बिताने/NA के/NA 

लिये/NA उत्सुक/NA हूं/NA प्रधानमंत्री/NA मोदी/PERS अक्सर/NA ही/NA कई/NA शख्सियतों/NA को/NA उनकी/NA 

कामयाबी/NA जन्मदिन/NA पर/NA ट्वीट/NA कर/NA बधाई/NA देते/NA हैं/NA राहुल/PERS पर/NA किए/NA गए/NA 

मोदी/PERS के/NA ट्वीट/NA पर/NA अभी/NA तक/NA 362/NA मेसेज/NA आए/NA हैं/NA इस/NA ट्वीट/NA पर/NA सैंकड़ों/NA 

लोग/NA रीट्वीट/NA कर/NA चुके/NA हैं/NA जबकि/NA लाइक्स/NA की/NA संख्या/NA हजारों/NA में/NA हैं/NA ﻿राजस्थान/GPE 

खराब/NA प्रदर्शन/NA वाले/NA सरकारी/NA कर्मचारियों/NA को/NA किया/NA जाएगा/NA रिटायर/NA Sat/DATE 17/DATE 

Jun/DATE 2017/DATE 1208/NA PM/NA IST/NA Sat/DATE 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1252/NA 

PM/NA IST/NA राजस्थान/ORG सरकार/ORG ने/NA सरकारी/NA कर्मचारियों/NA के/NA प्रदर्शन/NA का/NA आंकलन/NA 

करने/NA का/NA निर्णय/NA लिया/NA है/NA जयपुर/GPE एजेंसी/ORG राजस्थान/ORG के/NA मुख्य/NA सचिव/NA ओपी/PERS 

मीणा/PERS ने/NA सरकारी/NA विभागों/NA को/NA आदेश/NA दिया/NA है/NA कि/NA 15/NA साल/NA की/NA सेवा/NA 

या/NA 50/NA साल/NA की/NA आयु/NA पूरी/NA करने/NA वाले/NA राजस्थान/ORG प्रशासनिक/ORG सेवा/ORG सहित/NA 

राज्य/ORG सेवा/ORG के/NA सभी/NA कर्मचारियों/NA के/NA प्रदर्शन/NA का/NA आंकलन/NA किया/NA जाए/NA विभागों/NA 

को/NA यह/NA भी/NA निर्देश/NA दिया/NA गया/NA है/NA कि/NA जिन/NA कर्मचारियों/NA का/NA प्रदर्शन/NA संतोषजनक/NA 

नहीं/NA है/NA उन्हें/NA तुंरत/NA नौकरी/NA से/NA हटाया/NA जाए/NA मुख्य/NA सचिव/NA ने/NA राज्य/NA के/NA सभी/NA 

अतिरिक्त/NA मुख्य/NA सचिवों/NA प्रमुख/NA सचिवों/NA से/NA तीन/NA महीने/NA के/NA भीतर/NA खराब/NA प्रदर्शन/NA 

करने/NA वाले/NA ऐसे/NA अफसरों/NA की/NA रिपोर्ट/NA मांगी/NA है/NA सरकार/ORG राजस्थान/ORG सिविल/ORG 

सेवा/ORG के/NA नियम/NA नियम/NA 53/NA पेंशन/NA 1996/NA के/NA तहत/NA अनुपयोगी/NA अफसरों/NA को/NA 

सरकार/NA सिस्टम/NA से/NA बाहर/NA कराना/NA चाहती/NA है/NA 50/NA साल/NA की/NA आयु/NA या/NA 15/NA 

साल/NA की/NA सेवा/NA पूरी/NA करने/NA वाले/NA कर्मचारियों/NA का/NA संपूर्ण/NA सर्विस/NA रिकार्ड/NA देखा/NA 

जाएगा/NA आपको/NA बता/NA दें/NA कि/NA इसी/NA तरह/NA के/NA प्रयोग/NA की/NA तर्ज/NA पर/NA केद्रीय/ORG 

गृह/ORG मंत्रालय/ORG की/NA ओर/NA से/NA पिछले/NA साल/NA दो/NA आईपीएस/NA अफसरों/NA को/NA जबरन/NA 

रिटायर/NA किया/NA जा/NA चुका/NA है/NA ﻿कश्मीर/GPE अलगाववादियों/NA के/NA बंद/NA आह्वान/NA के/NA बाद/NA 

घाटी/NA में/NA लगा/NA प्रतिबंध/NA Sat/NA 17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1012/NA AM/NA ISTSat/NA 

17/DATE Jun/DATE 2017/DATE 1251/NA PM/NA IST/NA कश्मीर/GPE में/NA अलगाववादियों/NA ने/NA विरोध/NA 

प्रदर्शन/NA कर/NA बंद/NA बुलाने/NA का/NA आह्वान/NA किया/NA था/NA जिसके/NA बाद/NA से/NA अधिकारियों/NA ने/NA 

इस/NA पर/NA प्रतिबंध/NA लगा/NA दिए/NA हैं/NA श्रीनगर/GPE आइएएनएस/ORG श्रीनगर/GPE और/NA कश्मीर/GPE 

घाटी/NA के/NA अन्य/NA हिस्सों/NA में/NA अलगाववादियों/NA ने/NA विरोध/NA प्रदर्शन/NA कर/NA बंद/NA बुलाने/NA का/NA 

आह्वान/NA किया/NA था/NA जिसके/NA बाद/NA से/NA अधिकारियों/NA ने/NA इस/NA पर/NA प्रतिबंध/NA लगा/NA दिए/NA 

हैं/NA श्रीनगर/GPE जिला/NA मजिस्ट्रेट/NA फारूक/PERS अहमद/PERS लोन/PERS ने/NA कहा/NA कि/NA रेणवाड़ी/GPE 

खन्यार/GPE नोहट्टा/GPE एमआर/GPE गुंज/GPE और/NA सफा/GPE कदल/GPE के/NA क्षेत्रों/NA में/NA कानून/NA और/NA 

व्यवस्था/NA बनाए/NA रखने/NA के/NA लिए/NA प्रतिबंध/NA लगाया/NA गया/NA है/NA इसके/NA अलावा/NA इन/NA क्षेत्रों/NA 

में/NA पुलिस/ORG और/NA केंद्रीय/ORG रिजर्व/ORG पुलिस/ORG बल/ORG सीआरपीएफ/ORG के/NA भारी/NA दलों/NA 

को/NA भी/NA तैनात/NA किया/NA गया/NA है/NA बारमूला/GPE और/NA बनीहल/GPE कस्बों/GPE के/NA बीच/NA चलने/NA 

वाली/NA ट्रेन/NA सेवाएं/NA भी/NA निलंबित/NA कर/NA दी/NA गईं/NA हैं/NA कश्मीर/ORG विश्वविद्यालय/ORG ने/NA 

शनिवार/NA को/NA होने/NA वाले/NA परीक्षाओं/NA को/NA स्थगित/NA कर/NA आगे/NA बढ़ा/NA दिया/NA है/NA दुकानें/NA 

सार्वजनिक/NA परिवहन/NA और/NA अन्य/NA शैक्षणिक/NA संस्थान/NA भी/NA बंद/NA कर/NA दिये/NA गए/NA गौरतलब/NA 

है/NA कि/NA शुक्रवार/NA को/NA गोलीबारी/NA में/NA हुए/NA 12/NA लोगों/NA की/NA मौत/NA के/NA बाद/NA यह/NA 

बंद/NA बुलाया/NA गया/NA था/NA लश्कर-ए-तैयबा/ORG के/NA कमांडर/NA जुनैद/PERS मट्टू/PERS और/NA उनके/NA 

सहयोगी/NA अनंतनाग/GPE जिले/GPE में/NA सुरक्षा/NA बलों/NA के/NA साथ/NA हुए/NA गोलीबारी/NA में/NA मारे/NA गए/NA 

थे/NA इस/NA मुठभेड़/NA में/NA दो/NA नागरिक/NA प्रदर्शनकारियों/NA 22/NA वर्षीय/NA युवक/NA और/NA एक/NA 14/NA 

वर्षीय/NA युवक/NA की/NA भी/NA मौत/NA हो/NA गई/NA थी/NA क्योंकि/NA वे/NA गोलीबारी/NA स्थल/NA के/NA पास/NA 

का/NA घेरा/NA तोड़ने/NA की/NA कोशिश/NA कर/NA रहे/NA थे/NA इसी/NA दौरान/NA सुरक्षाबलों/NA के/NA द्वारा/NA 

गोलीबारी/NA में/NA मारे/NA गए/NA इसके/NA अलावा/NA दो/NA दर्जन/NA अन्य/NA प्रदर्शनकारी/NA घायल/NA हो/NA 

गए/NA थे/NA लश्कर/ORG आतंकवादियों/NA का/NA समूह/NA दो/NA वाहनों/NA में/NA भरकर/NA आए/NA और/NA 

पुलिस/NA दल/NA पर/NA हमला/NA किया/NA जिससे/NA छः/NA पुलिसकर्मी/NA भी/NA मारे/NA गए/NA ﻿इस/NA शख्स/NA 

का/NA है/NA भारत/GPE पाक/GPE से/NA संबंध/NA जानिएकिसकी/NA जीत/NA के/NA लिए/NA कर/NA रहा/NA दुअा/NA 

Sun/NA 18/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0832/NA AM/NA IST/NA Sun/NA 18/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 09C49/NA AM/NA IST/NA महबूब/NA उत्तर/ORG प्रदेश/ORG के/NA शहर/NA इटावा/GPE में/NA रहते/NA 

हैं/NA महबूब/PERS क्रिकेट/NA के/NA दीवाने/NA हैं/NA फाइनल/NA के/NA बारे/NA में/NA पूछने/NA पर/NA बोलते/NA हैं/NA 

शर्त/NA लगा/NA लो/NA भारतीय/ORG टीम/ORG ही/NA जीतेगी/NA नई/GPE दिल्ली/GPE लखनऊ/GPE एजेंसी/ORG 

क्रिकेट/NA मैच/NA के/NA दौरान/NA खिलाड़ियों/NA के/NA परिवार/NA भी/NA उसी/NA टीम/NA की/NA जीत/NA की/NA 

दुआ/NA करते/NA हैं/NA मगर/NA पाकिस्तानी/NA कप्तान/NA सरफराज/PERS अहमद/PERS जब/NA भारत/GPE के/NA 

खिलाफ/NA चैंपियंस/ORG ट्रॉफी/ORG का/NA फाइनल/NA खेलने/NA मैदान/NA में/NA उतरेंगे/NA तो/NA उनके/NA सगे/NA 

मामा/NA महबूब/PERS हसन/PERS दुआएं/NA करेंगे/NA कि/NA पाकिस्तान/GPE हार/NA जाए/NA ऐसा/NA इसलिए/NA 

क्योंकि/NA सरफराज/PERS के/NA मामा/NA भारतीय/NA हैं/NA महबूब/PERS उत्तर/NA प्रदेश/GPE के/NA शहर/NA 

इटावा/PERS में/NA रहते/NA हैं/NA महबूब/PERS क्रिकेट/NA के/NA दीवाने/NA हैं/NA फाइनल/ORG के/NA बारे/NA में/NA 

पूछने/NA पर/NA बोलते/NA हैं/NA शर्त/NA लगा/NA लो/NA भारतीय/ORG टीम/ORG ही/NA जीतेगी/NA पाकिस्तान/GPE 

के/NA मुकाबले/NA भारत/GPE बहुत/NA मजबूत/NA टीम/NA है/NA उल्लेखनीय/NA है/NA कि/NA महबूब/PERS की/NA 

बहन/NA यानि/NA सरफराज/PERS की/NA मां/NA शकीला/PERS बानो/PERS शादी/PERS के/NA बाद/NA कराची/GPE 

के/NA शकीन/PERS अहमद/PERS से/NA हुई/NA थीं/NA वह/NA अब/NA भी/NA भारत/GPE में/NA रह/NA रहे/NA अपने/NA 

भाई/NA महबूब/PERS से/NA स्काइप/NA के/NA सहारे/NA चर्चा/NA करती/NA रहती/NA हैं/NA मेहबूब/PERS इटावा/GPE 

एग्रीकल्चर/ORG इंजिनिय/NA रग/ORG कॉलेज/ORG में/NA सीनियर/NA क्लर्क/NA हैं/NA सरफराज/PERS अपने/NA मामा/NA 

से/NA तीन/NA बार/NA ही/NA मिले/NA हैं/NA महबूब/PERS आखिरी/NA बार/NA अपने/NA भांजे/NA से/NA चंडीगढ़/GPE 

में/NA मिले/NA थे/NA 2016/NA के/NA टी20/NA विश्व/NA कप/NA कप/NA के/NA दौरान/NA पाकिस्तान/GPE का/NA 

सामना/NA चंडीगढ़/GPE से/NA हुआ/NA था/NA अपने/NA भांजे/NA के/NA बारे/NA में/NA पूछने/NA पर/NA मेहबूब/PERS 

कहते/NA हैं/NA फाइनल/NA में/NA खेलते/NA हुए/NA सरफराज/GPE पर/NA कोई/NA दबाव/NA नहीं/NA होगा/NA इसमें/NA 

दबाव/NA जैसी/NA कोई/NA बात/NA नहीं/NA है/NA वह/NA अपनी/NA टीम/NA के/NA लिए/NA खेल/NA रहा/NA है/NA 

मैं/NA इस/NA बात/NA से/NA खुश/NA हूं/NA कि/NA वह/NA अच्छा/NA प्रदर्शन/NA कर/NA रहा/NA है/NA ﻿सुप्रीम/ORG 

कोर्ट/ORG से/NA डीएमआरसी/NA /ORG को/NA नही/NA मिली/NA राहत/NA चुकाने/NA होंगे/NA 60/NA करोड़/NA 

रुपए/NA Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0236/NA PM/NA IST/NA Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 

2017/DATE 0236/NA PM/NA IST/NA डीएमआरसी/ORG को/NA चुकाने/NA होंगे/NA 60/NA करोड़/NA रुपए/NA 

डीएमआरसी/ORG को/NA चुकाने/NA होंगे/NA 60/NA करोड़/NA रुपए/NA सुप्रीम/ORG कोर्ट/ORG ने/NA डीएमआरसी/ORG 

को/NA 60/NA करोड़/NA रुपये/NA कर्ज/NA के/NA ब्याज/NA के/NA तौर/NA पर/NA देने/NA का/NA आदेश/NA दिया/NA 

था/NA नई/GPE दिल्ली/GPE जेएनएन/ORG सुप्रीम/ORG कोर्ट/ORG ने/NA आज/NA दिल्ली/ORG मेट्रो/ORG रेल/ORG 

कॉर्पोरेशन/ORG की/NA उस/NA याचिका/NA को/NA स्थगित/NA कर/NA दिया/NA जिसमें/NA दिल्ली/ORG हाईकोर्ट/ORG 

के/NA आदेश/NA को/NA चुनौत/NA दी/NA गयी/NA थी/NA दरअसल/ORG दिल्ली/ORG हाईकोर्ट/ORG की/NA ओर/NA 

से/NA डीएमआरसी/ORG को/NA 60/NA करोड़/NA रुपये/NA दिल्ली/ORG एयरपोर्ट/ORG मैट्रो/ORG एक्सप्रेस/ORG 

प्राइवेट/ORG लिमिटेड/ORG डीएएमपीईएल/ORG को/NA कर्ज/NA के/NA ब्याज/NA के/NA तौर/NA पर/NA देने/NA का/NA 

आदेश/NA दिया/NA थाजस्टिस/NA डीवाई/PERS चंद्रचूर्ण/PERS और/NA संचय/PERS किशन/PERS कौल/PERS की/NA 

पीठ/NA ने/NA डीएमआरसी/ORG को/NA सात/NA दिनों/NA में/NA दिल्ली/ORG एयरपोर्ट/ORG मेट्रो/ORG एक्सप्रेस/ORG 

पाइवेट/ORG लिमिटेड/ORG को/NA 60/NA करोड़/NA रुपए/NA देने/NA का/NA निर्देश/NA दिया/NA गयादिल्ली/ORG 

हाईकोर्ट/ORG की/NA खंडपीठ/NA ने/NA गत/NA सात/DATE जून/DATE को/NA एक/NA अंतरिम/NA आदेश/NA पारित/NA 

करते/NA हुए/NA डीएमआरसी/ORG को/NA कर्ज/NA का/NA 60/NA करोड़/NA बतौर/NA ब्याज/NA देन/NA की/NA बात/NA 

कही/NA थी/NA गौरतलब/NA है/NA कि/NA डीएमआरसी/ORG को/NA रिलायंस/ORG इंफ्रा/ORG की/NA सहयोगी/NA 

कंपनी/NA दिल्ली/ORG मेट्रो/ORG एयरपोर्ट/ORG एक्सप्रेस/ORG प्राइवेट/ORG लिमिटेड/ORG को/NA कर्ज/NA देने/NA वाले/NA 

बैंक/NA को/NA ब्याज/NA के/NA रूप/NA में/NA 60/NA करोड़/NA रुपये/NA भुगतान/NA करने/NA का/NA आदेश/NA 

दिया/NA था/NA ﻿एसडीएम/NA ने/NA वाट्सअप/NA ग्रुप/NA पर/NA कांग्रेस/ORG विधायकों/NA को/NA कहा-/NA भगोड़ा/NA 

और/NA असामाजिक/NA तत्व/NA Mon/NA 19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0946/NA AM/NA IST/NA Mon/NA 

19/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0948/NA AM/NA IST/NA एसडीएम/NA यहीं/NA नहीं/NA रुके/NA उन्होंने/NA 

राहुल/PERS गांधी/PERS तक/NA के/NA लिए/NA लिख/NA दिया/NA कि/NA हां/NA राहुल/PERS बाबा/PERS अभी/NA 

ननिहाल/NA में/NA हैं/NA गर्मी/NA की/NA छुट्टियां/NA मनाने/NA श्योपुर/GPE नई/ORG दुनिया/ORG विजयपुर/LOC 

एसडीएम/NA लोकेश/PERS कुमार/PERS जांगिड़/PERS आईएएस/ORG ने/NA एक/NA वाट्सअप/NA ग्रुप/NA पर/NA 

ज्योतिरादित्य/PERS सिंधिया/PERS के/NA आंदोलन/NA को/NA नौटंकी/NA कहा/NA और/NA राहुल/PERS गांधी/PERS के/NA 

विदेश/NA में/NA छुट्टी/NA मनाने/NA की/NA बात/NA लिखी/NA है/NA इतना/NA ही/NA नहीं/NA कांग्रेस/ORG के/NA दो/NA 

विधायकों/NA को/NA एसडीएम/NA ने/NA भगोड़ा/NA व/NA असामाजिक/NA तत्व/NA लिखा/NA एसडीएम/NA की/NA पोस्ट/NA 

पर/NA कांग्रेस/ORG ने/NA कहा/NA कि/NA वह/NA भाजपा/ORG के/NA एजेंट/NA की/NA तरह/NA बात/NA कर/NA रहे/NA 

हैं/NA शनिवार/NA को/NA कांग्रेस/ORG नेता/NA कल्लू/PERS गोटईया/PERS ने/NA अधिकारी/NA जनसमूह/NA नामक/NA 

वाट्सअप/NA ग्रुप/NA पर/NA सीएम/NA शिवराज/PERS सिंह/PERS चौहान/PERS के/NA उपवास/NA को/NA नौटंकी/NA 

और/NA पहले/NA से/NA फिक्स/NA बताया/NA इस/NA पोस्ट/NA के/NA जवाब/NA में/NA एसडीएम/NA जांगिड़/PERS ने/NA 

लिखा/NA तो/NA ज्योतिरादित्य/PERS सिंधिया/PERS का/NA उपवास/NA क्या/NA है/NA जब/NA किसान/NA परेशान/NA थे/NA 

तब/NA आपके/NA महाराज/NA विदेश/NA में/NA छुट्टियां/NA मना/NA रहे/NA थे/NA इसके/NA बाद/NA एसडीएम/NA ने/NA 

दूसरी/NA पोस्ट/NA डाली/NA जिसमें/NA लिखा/NA कि/NA कांग्रेस/ORG विधायक/NA जीतू/PERS पटवारी/PERS 

शकुंतला/PERS खटीक/PERS का/NA क्या/NA जो/NA जनता/NA को/NA भड़का/NA रहे/NA हैं/NA और/NA अब/NA भागते/NA 

फिर/NA रहे/NA हैं/NA एसडीएम/NA यहीं/NA नहीं/NA रुके/NA उन्होंने/NA राहुल/PERS गांधी/PERS तक/NA के/NA लिए/NA 

लिख/NA दिया/NA कि/NA हां/NA राहुल/PERS बाबा/PERS अभी/NA ननिहाल/NA में/NA हैं/NA गर्मी/NA की/NA छुट्टियां/NA 

मनाने/NA वाट्सअप/NA के/NA जिस/NA ग्रुप/NA पर/NA एसडीएम/NA जांगिड़/NA ने/NA यह/NA बातें/NA लिखी/NA हैं/NA 

उसमें/NA प्रभारी/NA मंत्री/NA ललिता/PERS यादव/PERS सांसद/NA अनूप/PERS मिश्रा/PERS सहित/NA जिले/NA के/NA 

सभी/NA प्रशासनिक/NA अफसर/NA और/NA नेता/NA शामिल/NA हैं/NA एसडीएम/NA के/NA कमेंट/NA पर/NA जब/NA 

कांग्रेस/ORG नेताओं/NA का/NA विरोध/NA बढ़ने/NA लगा/NA और/NA शिकायतें/NA सीनियर/NA अफसरों/NA तक/NA 

पहुंचने/NA लगीं/NA तो/NA वह/NA ग्रुप/NA से/NA लेफ्ट/NA हो/NA गए/NA ﻿शीना/PERS बोरा/PERS हत्‍याकांड/NA 

सीबीआई/ORG कोर्ट/ORG ने/NA 4/DATE जुलाई/DATE तक/NA स्‍थगित/NA की/NA सुनवाई/NA Thu/NA 22/DATE 

Jun/DATE 2017/DATE 0118/NA PM/NA IST/NA Thu/NA 22/DATE Jun/DATE 2017/DATE 0120/NA PM/NA 

IST/NA 24/DATE अप्रैल/DATE 2012/DATE को/NA हत्‍या/NA की/NA घटना/NA को/NA अंजाम/NA दिया/NA गया/NA 

था/NA मगर/NA 2015/NA में/NA यह/NA मामला/NA उस/NA वक्‍त/NA सामने/NA आया/NA जब/NA इंद्राणी/PERS 

मुखर्जी/PERS के/NA पूर्व/NA ड्राइवर/NA रवि/PERS को/NA गिरफ्तार/NA किया/NA गया/NA मुंबई/GPE एएनआइ/ORG 

शीना/PERS बोरा/PERS हत्‍या/NA मामले/NA में/NA सीबीआइ/ORG की/NA स्‍पेशल/ORG कोर्ट/ORG ने/NA गुरुवार/NA को/NA 

चार/DATE जुलाई/DATE तक/NA के/NA लिए/NA सुनवाई/NA स्‍थगित/NA कर/NA दी/NA इससे/NA पहले/NA 12/DATE 

जून/DATE को/NA सीबीआइ/ORG ने/NA कोर्ट/NA को/NA सूचित/NA किया/NA था/NA कि/NA वह/NA हाई/ORG कोर्ट/ORG 

के/NA आदेश/NA को/NA सुप्रीम/ORG कोर्ट/ORG में/NA चुनौती/NA देने/NA पर/NA विचार/NA कर/NA रही/NA है/NA 

जिसके/NA तहत/NA इस/NA केस/NA में/NA एक/NA बयान/NA को/NA अस्‍वीकार्य/NA कर/NA दिया/NA गया/NA था/NA 

जनवरी/NA में/NA सीबीआइ/ORG की/NA स्‍पेशल/ORG कोर्ट/ORG ने/NA इस/NA केस/NA में/NA इंद्राणी/PERS मुखर्जी/PERS 

उनके/NA पति/NA पीटर/PERS मुखर्जी/PERS और/NA पूर्व/NA पति/NA संजीव/PERS खन्‍ना/PERS को/NA आरोपित/NA 

किया/NA था/NA 24/DATE अप्रैल/DATE 2012/DATE को/NA हत्‍या/NA की/NA घटना/NA को/NA अंजाम/NA दिया/NA 

गया/NA था/NA मगर/NA 2015/NA में/NA यह/NA मामला/NA उस/NA वक्‍त/NA सामने/NA आया/NA जब/NA इंद्राणी/PERS 

मुखर्जी/PERS के/NA पूर्व/NA ड्राइवर/NA रवि/PERS को/NA गिरफ्तार/NA किया/NA गया/NA जो/NA बाद/NA में/NA 

सीबीआइ/ORG के/NA लिए/NA गवाह/NA बन/NA गया/NA इंद्राणी/PERS खन्‍ना/PERS और/NA रवि/PERS पर/NA 24/NA 

वर्षीय/NA शीना/PERS की/NA गला/NA घोंटकर/NA हत्‍या/NA करने/NA का/NA आरोप/NA है/NA वह/NA इंद्राणी/PERS की/NA 

ही/NA बेटी/NA थी/NA उसका/NA जला/NA शव/NA एक/NA बैग/NA में/NA मुंबई/GPE के/NA पास/NA रायगढ़/GPE 

जिले/GPE के/NA जंगलों/NA में/NA फेंक/NA दिया/NA गया/NA था/NA इस/NA संबंध/NA में/NA तीनों/NA को/NA 

अगस्‍त/DATE 2015/DATE में/NA गिरफ्तार/NA किया/NA गया/NA जबकि/NA पीटर/PERS को/NA उसी/NA साल/NA 

19/DATE नवंबर/DATE को/NA पकड़ा/NA गया/NA