हरियाणा/GPE में/NA बर्खास्त/NA किये/NA जाएंगे/NA लंबे/NA समय/NA से/NA अनुपस्थित/NA 160/NA डॉक्टर/NA Jun/DATE 

20/DATE 2017/DATE 0955PM/NA IST/NA भाषा/NA पहले/NA पैरा/NA में/NA संसोधन/NA के/NA साथ/NA 

चंडीगढ़/GPE 20/DATE जून/DATE भाषा/NA बिना/NA अनुमति/NA के/NA बगैर/NA लंबे/NA समय/NA से/NA ड्यूटी/NA 

से/NA अनुपस्थित/NA रिपीट/NA अनुपस्थित/NA 160/NA डॉक्टरों/NA की/NA लापरवाही/NA को/NA गंभीरता/NA से/NA लेते/NA 

हुए/NA हरियाणा/GPE के/NA स्वास्थ्य/NA मंत्री/NA अनिल/PERS विज/PERS ने/NA आज/NA कहा/NA कि/NA उन्हें/NA 

बर्खास्त/NA करने/NA की/NA प्रक््िरुया/NA शुरू/NA की/NA जाएगी/NA स्वास्थ्य/NA मंत्री/NA ने/NA कहा/NA कि/NA इन/NA 

डॉक्टरों/NA को/NA कई/NA बार/NA ड्यूटी/NA पर/NA वापस/NA लौटने/NA या/NA पद/NA से/NA इस्तीफा/NA देने/NA की/NA 

चेतावनी/NA दी/NA जा/NA चुकी/NA है/NA और/NA अब/NA विभाग/NA के/NA प्रधान/NA सचिव/NA को/NA इन्हें/NA 

बर्खास्त/NA करने/NA की/NA कार्वाई/NA शुरू/NA करने/NA के/NA लिए/NA लिखित/NA संदेश/NA भेजा/NA जा/NA रहा/NA 

है/NA उन्होंने/NA कहा/NA कि/NA इस/NA संबंध/NA में/NA कानूनी/NA सलाह/NA ली/NA जा/NA रही/NA है/NA विज/PERS 

ने/NA कहा/NA राज्य/NA में/NA डॉक्टरों/NA की/NA कमी/NA को/NA देखते/NA हुए/NA यह/NA फैसला/NA लिया/NA गया/NA 

है/NA ताकि/NA नये/NA सिरे/NA से/NA डॉक्टरों/NA की/NA बहाली/NA हो/NA सके/NA उन्होंने/NA कहा/NA स्वास्थ्य/NA 

सुविधाओं/NA पर/NA प्रतिकूल/NA प्रभाव/NA ना/NA पड़े/NA इसलिए/NA हरियाणा/ORG सरकार/ORG ने/NA पहले/NA ही/NA 

81/NA अवकाश/NA प्राप्त/NA डॉक्टरों/NA को/NA वापस/NA काम/NA पर/NA बुलाया/NA है/NA ﻿आदर्श/ORG मामला/ORG 

याचिका/NA में/NA राज्यपाल/NA को/NA व्यक्तिगत/NA रूप/NA से/NA प्रतिवादी/NA नहीं/NA बनाया/NA जा/NA सकता/NA 

सीबीआई/ORG ने/NA चव्हाण/NA से/NA कहा/NA Jun/DATE 21/DATE 2017/DATE 0535PM/NA IST/NA भाषा/ORG 

मुंबई/GPE 21/DATE जून/DATE भाषा/ORG बंबई/ORG उच्च/ORG न्यायालय/ORG ने/NA आज/NA कांग्रेस/ORG नेता/NA 

अशोक/PERS चव्हाण/PERS से/NA कहा/NA कि/NA वह/NA सीबीआई/ORG के/NA तर्क/NA का/NA उार/NA दें/NA कि/NA 

उनकी/NA ओर/NA से/NA दायर/NA याचिका/NA में/NA राज्यपाल/NA को/NA व्यक्तिगत/NA रूप/NA से/NA प्रतिवादी/NA 

नहीं/NA बनाया/NA जा/NA सकता/NA है/NA चव्हाण/PERS ने/NA आर्दश/ORG हाउुसिंग/ORG सोसायटी/ORG घोटाले/ORG 

में/NA उनपर/NA मुकदमा/NA चलाने/NA के/NA लिए/NA राज्यपाल/ORG कार्यालय/ORG से/NA मिली/NA मंजूरी/NA को/NA 

चुनौती/NA दी/NA है/NA न्यायमूर्त/NA िआर./PERS वी./PERS मोरे/PERS की/NA अध्यक्षता/NA वाली/NA खंड/NA पीठ/NA 

कांग्रेस/ORG सांसद/NA के/NA खिलाफ/NA मुकदमा/NA चलाने/NA के/NA लिए/NA महाराष्ट्र/GPE के/NA राज्यपाल/NA 

सी/PERS विद्यासागर/PERS राव/PERS द्वारा/NA सीबीआई/ORG को/NA दी/NA गयी/NA अनुमति/NA को/NA चुनौती/NA 

देने/NA वाली/NA उनकी/NA याचिका/NA पर/NA सुनवायी/NA कर/NA रही/NA थी/NA सीबीआई/ORG की/NA ओर/NA से/NA 

अतिरिक्त/NA सॉलीसीटर/NA जनरल/NA अनिल/PERS सिंह/PERS ने/NA आज/NA अदालत/NA से/NA कहा/NA कि/NA 

किसी/NA याचिका/NA में/NA राज्यपाल/NA को/NA व्यत्किगत/NA रूप/NA से/NA प्रतिवादी/NA नहीं/NA बनाया/NA जा/NA 

सकता/NA है/NA सिंह/NA ने/NA कहा/NA याचिका/NA दायर/NA करने/NA वाले/NA को/NA प्रतिवादी/NA के/NA रूप/NA 

में/NA राज्यपाल/NA का/NA नाम/NA हटाना/NA होगा/NA इसमें/NA राज्य/ORG सरकार/ORG को/NA प्रतिवादी/NA बनाना/NA 

होगा/NA अदालत/NA ने/NA चव्हाण/NA के/NA वकील/NA अमित/PERS देसाई/PERS को/NA सीबीआई/ORG की/NA 

दलील/NA पर/NA जबाव/NA देने/NA का/NA निर्देश/NA दिया/NA अदालत/NA ने/NA मामले/NA की/NA सुनवायी/NA के/NA 

लिए/NA अगली/NA तारीख/NA तीन/DATE जुलाई/DATE तय/NA की/NA है/NA भाषा/NA अर्पणा/NA ﻿सीने/NA में/NA दर्द/NA 

की/NA शिकायत/NA के/NA बाद/NA कर्णन/PERS को/NA अस्पताल/NA ले/NA जाया/NA गया/NA वापस/NA जेल/GPE 

भेजा/NA गया/NA Jun/DATE 22/DATE 2017/DATE 0150AM/NA IST/NA भाषा/ORG कोलकाता/GPE 21/DATE 

जून/DATE भाषा/ORG कोलकाता/GPE उच्च/NA न्यायालय/NA के/NA पूर्व/NA न्यायाधीश/NA सी/PERS एस/PERS कर्णन/PERS 

को/NA सीने/NA में/NA दर्द/NA की/NA शिकायत/NA के/NA बाद/NA आज/NA अस्पताल/NA ले/NA जाया/NA गया/NA 

लेकिन/NA चिकित्सकों/NA ने/NA कुछ/NA भी/NA चिंताजनक/NA नहीं/NA पाया/NA जिसके/NA बाद/NA उन्हें/NA वापस/NA 

प्रेसीडेंसी/GPE जेल/GPE भेज/NA दिया/NA गया/NA पश्चिम/ORG बंगाल/ORG सीआईडी/ORG ने/NA कर्णन/PERS को/NA 

कल/NA कोयंबटूर/GPE से/NA गिरफ्तार/NA किया/NA था/NA जिसके/NA बाद/NA आज/NA उन्हें/NA चेन्नई/GPE से/NA 

यहां/NA लाया/NA गया/NA सीआईडी/GPE के/NA एक/NA पुलिस/NA अधिकारी/NA ने/NA बताया/NA आज/NA शाम/NA 

सीने/NA में/NA दर्द/NA की/NA शिकायत/NA के/NA बाद/NA उन्हें/NA प्रेसीडेंसी/GPE जेल/GPE से/NA राजकीय/ORG 

एसएसकेएम/ORG अस्पताल/ORG ले/NA जाया/NA गया/NA उनका/NA कई/NA बार/NA ईसीजी/NA और/NA अन्य/NA जांच/NA 

की/NA गई/NA ताकि/NA यह/NA पता/NA लगाया/NA जा/NA सके/NA कि/NA उन्हें/NA कोई/NA समस्या/NA है/NA या/NA 

नहीं/NA अधिकारी/NA ने/NA बताया/NA उनकी/NA जांच/NA में/NA कुछ/NA भी/NA असामान्य/NA नहीं/NA पाया/NA गया/NA 

इसलिए/NA उन्हें/NA वापस/NA जेल/GPE भेज/NA दिया/NA गया/NA गौरतलब/NA है/NA कि/NA प्रधान/NA न्यायाधीश/NA 

जेएस/PERS खेहर/PERS की/NA अध्यक्षता/NA वाली/NA सात/NA न्यायाधीशों/NA की/NA पीठ/NA ने/NA नौ/DATE मई/DATE 

को/NA न्यायालय/NA की/NA अवमानना/NA के/NA मामले/NA में/NA कर्णन/PERS को/NA छह/NA महीने/NA कैद/NA की/NA 

सजा/NA सुनाई/NA थी/NA ﻿माता/PERS माछिल/PERS के/NA दर्शन/NA के/NA लिए/NA 1550/NA रुपये/NA में/NA हवाई/NA 

सेवा/NA Jun/DATE 22/DATE 2017/DATE 0900AM/NA IST/NA भाषा/ORG जम्मू/NA /GPE जम्मू-कश्मीर/GPE के/NA 

किश्तवाड़/GPE जिले/GPE स्थित/NA माता/PERS माछिल/PERS के/NA दर्शन/NA के/NA इच्छुक/NA यात्रियों/NA के/NA लिए/NA 

अच्छी/NA खबर/NA है/NA दरअसल/NA यात्रा/NA के/NA लिए/NA हेलिकॉप्टर/NA सेवाएं/NA मुहैया/NA कराने/NA वाले/NA 

ऑपरेटरों/NA ने/NA इस/NA साल/NA के/NA लिए/NA किराया/NA घटाकर/NA 1550/NA रुपये/NA कर/NA दिया/NA है/NA 

माता/PERS माछिल/PERS की/NA एक/NA महीने/NA की/NA यात्रा/NA एक/DATE अगस्त/DATE से/NA शुरू/NA होकर/NA 

अगस्त/NA के/NA अंत/NA तक/NA चलेगी/NA आधिकारिक/NA प्रवक्ता/NA ने/NA कहा/NA गुलमर्ग/GPE से/NA माछिल/GPE 

जाने/NA और/NA वापस/NA लौटने/NA का/NA किराया/NA आगामी/NA एक/DATE अगस्त/DATE से/NA 31/DATE 

अगस्त/DATE तक/NA चलने/NA वाली/NA माछिल/NA यात्रा/NA के/NA लिए/NA कम/NA कर/NA दिया/NA गया/NA है/NA 

12/NA साल/NA या/NA उससे/NA ज्यादा/NA की/NA उम्र/NA के/NA तीर्थयात्रियों/NA के/NA लिए/NA किराया/NA 1550/NA 

रुपये/NA प्रति/NA व्यक्ति/NA जबकि/NA 2-12/NA साल/NA आयु/NA वर्ग/NA के/NA बच्चों/NA के/NA लिए/NA किराया/NA 

1400/NA रुपये/NA प्रति/NA व्यक्ति/NA होगा/NA उन्होंने/NA कहा/NA कि/NA शून्य/NA से/NA 2/NA साल/NA आयु/NA 

वर्ग/NA तक/NA के/NA बच्चों/NA का/NA कोई/NA किराया/NA नहीं/NA होगा/NA ﻿योग/NA कार्यक््रुमों/NA के/NA चलते/NA 

मथुरा/GPE में/NA भी/NA अलर्ट/NA Jun/DATE 20/DATE 2017/DATE 1040PM/NA IST/NA भाषा/ORG मथुरा/GPE 

20/DATE जून/DATE भाषा/ORG अंतरराष्ट्रीय/ORG योग/ORG दिवस/ORG पर/NA दिल्ली/GPE हरियाणा/GPE व/GPE 

उार/GPE प्रदेश/GPE आदि/NA राज्यों/NA में/NA आतंकी/NA हमले/NA की/NA संभावना/NA के/NA मद्देनजर/NA सरकार/NA 

द्वारा/NA अलर्ट/NA जारी/NA किए/NA जाने/NA के/NA बाद/NA मथुरा/GPE में/NA भी/NA बुधवार/NA को/NA योग/NA कार्यक्

्रुम/NA शांतिपूर्ण/NA एवं/NA सुरक्षित/NA तरीके/NA से/NA कराए/NA जाने/NA के/NA लिए/NA भारी/NA मात्रा/NA में/NA 

पुलिस/ORG बल/ORG तैनात/NA किया/NA गया/NA है/NA वरिष्ठ/NA पुलिस/NA अधीक्षक/NA विनोद/PERS कुमार/PERS 

मिश्रा/PERS ने/NA बताया/NA अंर्ताष्ट्रीय/ORG योग/ORG दिवस/ORG के/NA मौके/NA पर/NA खुफिया/NA एजेंसियों/NA से/NA 

मिली/NA सूचनाओं/NA के/NA आधार/NA राज्य/ORG सरकार/ORG ने/NA अलर्ट/NA जारी/NA किया/NA है/NA जिसके/NA 

चलते/NA मथुरा/GPE जनपद/NA में/NA जिन/NA स्थलों/NA पर/NA सार्वजनिक/NA योगाभ्यास/NA के/NA दौरान/NA हजारों/NA 

की/NA संख्या/NA में/NA लोगों/NA के/NA जुटने/NA की/NA संभावना/NA है/NA उन/NA सभी/NA जगह/NA पूरी/NA तरह/NA 

से/NA चाक-चौबंद/NA पुलिस/NA व्यवस्था/NA की/NA जा/NA रही/NA है/NA एसएसपी/NA ने/NA बताया/NA श्रीकृष्ण/GPE 

जन्मस्थान/GPE पहले/NA से/NA ही/NA अत्यधिक/NA संवेदनशील/NA स्थलों/NA की/NA सूची/NA में/NA प्रांतीय/NA सूची/NA 

में/NA प्रमुख/NA स्थान/NA पर/NA है/NA और/NA यहां/NA उच्चतम/ORG न्यायालय/ORG के/NA निर्देश/NA पर/NA त्र्ा

िस्तरीय/NA सुरक्षा/NA व्यवस्था/NA लागू/NA है/NA फिर/NA भी/NA चुनौती/NA के/NA अनुसार/NA अतिरिक्त/NA सतर्कता/NA 

बरती/NA गई/NA है/NA सुरक्षा/NA की/NA जिम्मेदारी/NA निभा/NA रहे/NA एसपी/NA सिटी/NA श्रवण/PERS कुमार/PERS 

सिंह/PERS ने/NA बताया/NA मथुरा/GPE में/NA श्रीकृष्ण/GPE जन्मस्थान/GPE के/NA लीला-प्रांगण/NA सहित/NA गणेशरा/GPE 

स्थित/NA मोहन/GPE पहलवान/GPE स्टेडियम/GPE रामलीला/GPE मैदान/GPE बीएसए/GPE कालेज/GPE के/NA सामने/NA 

वेद/GPE मंदिर/GPE प्रांगण/GPE अग्रवाटिका/GPE आदि/NA दो/NA दर्जन/NA से/NA अधिक/NA स्थानों/NA पर/NA योग/NA 

के/NA लिए/NA आने/NA वाले/NA लोगों/NA की/NA पूरी/NA सुरक्षा/NA के/NA इंतजाम/NA किए/NA गए/NA हैं/NA 

गौरतलब/NA है/NA कि/NA श्रीकृष्ण/GPE जन्मस्थान/GPE पर/NA राष्ट्रीय/ORG स्वयंसेवक/ORG संघ/ORG के/NA 

कार्यकर्ताओं/NA के/NA निर्देशन/NA में/NA योगाभ्यास/NA कराया/NA जाएगा/NA ﻿राजकुमार/PERS राव/PERS अभिनीत/NA 

न्यूटन/NA को/NA प्रस्तुत/NA करेंगे/NA आनंद/PERS एल/PERS राय/PERS Jun/DATE 23/DATE 2017/DATE 

1005AM/NA IST/NA भाषा/ORG मुंबई/GPE 23/DATE जून/DATE भाषा/ORG राजकुमार/PERS राव/PERS अभिनीत/NA 

न्यूटन/NA को/NA प्रस्तुत/NA करने/NA के/NA लिए/NA फिल्मकार/NA आनंद/PERS एल/PERS राय/PERS ने/NA दृश्यम/ORG 

फिल्म्स/ORG के/NA मनीष/PERS मुंद्रा/PERS के/NA साथ/NA हाथ/NA मिलाया/NA है/NA निर्देशक/NA अमित/PERS 

मसुर्कर/PERS की/NA इस/NA ब्लैक/NA कॉमेडी/NA फिल्म/NA में/NA पंकज/PERS त्र्ािपाठी/PERS संजय/PERS मिश्रा/PERS 

रघुबीर/PERS यादव/PERS और/PERS अंजलि/PERS पाटिल/PERS भी/NA हैं/NA राय/PERS ने/NA एक/NA बयान/NA में/NA 

कहा/NA एक/NA निर्माता/NA के/NA तौर/NA पर/NA हमेशा/NA मेरा/NA प्रयास/NA अधिक/NA से/NA अधिक/NA दर्शकों/NA 

तक/NA बेहतर/NA विचार/NA उोजक/NA और/NA साथ/NA ही/NA मनोरंजक/NA फिल्म/NA पहुंचाने/NA का/NA रहता/NA 

है/NA जो/NA नए/NA दौर/NA के/NA सिनेमा/NA प्रेमियों/NA के/NA साथ/NA भी/NA एक/NA संबंध/NA स्थापित/NA कर/NA 

सके/NA न्यूटन/NA ने/NA फिल्म/NA के/NA तौर/NA पर/NA मुझो/NA केवल/NA प्रभावित/NA नहीं/NA किया/NA बल्कि/NA 

इसने/NA निरंतर/NA मुझो/NA हंसाया/NA भी/NA उन्होंने/NA कहा/NA यह/NA एक/NA महत्वपूर्ण/NA फिल्म/NA है/NA और/NA 

मुझो/NA उम्मीद/NA है/NA कि/NA फिल्म/NA निश्चित/NA तौर/NA पर/NA एक/NA बड़े/NA दर्शक/NA वर्ग/NA को/NA 

आकर्षति/NA करेगी/NA आंखो/NA देखी/NA और/NA मसान/NA जैसी/NA फिल्मों/NA के/NA निर्माता/NA मनीष/PERS 

मुंद्रा/PERS भी/NA आनंद/PERS एल/PERS राय/PERS के/NA कलर/ORG येलो/ORG प्रोडक्शन्स/ORG के/NA साथ/NA 

आकर/NA काफी/NA खुश/NA हैं/NA बर्लनि/GPE में/NA आयोजित/NA हुए/NA 67वें/ORG अंतरराष्ट्रीय/ORG फिल्म/ORG 

उत्सव/ORG में/NA न्यूटन/NA का/NA प्रीमियर/NA किया/NA गया/NA था/NA जहां/NA इसे/NA इंटरनेशनल/ORG फेडरेशन/ORG 

ऑफ/ORG आर्ट/ORG सिनेमा/ORG सीआईसीएई/ORG पुरस्कार/ORG से/NA नवाजा/NA गया/NA था/NA न्यूटन/NA 18/DATE 

अगस्त/DATE को/NA बड़े/NA पर्दे/NA पर/NA रिलिज/NA होगी/NA ﻿गूगल/NA सर्च/NA और/NA मैप्स/NA पर/NA अब/NA 

कला/NA की/NA मिलेगी/NA व्यापक/NA जानकारी/NA Jun/DATE 21/DATE 2017/DATE 0313PM/NA IST/NA 

भाषा/ORG नयी/GPE दिल्ली/GPE 21/DATE जून/DATE भाषा/ORG गूगल/NA सर्च/NA और/NA मैप्स/NA सर्वसि/NA के/NA 

नये/NA उन्नत/NA संस्करण/NA से/NA अब/NA कला/NA के/NA शौकीनों/NA को/NA कला/NA जगत/NA के/NA व्यापक/NA 

अन्वेषण/NA में/NA मदद/NA मिलेगी/NA गूगल/ORG पर/NA अब/NA जब/NA आप/NA कला/NA से/NA जुड़ी/NA किसी/NA 

सामग्री/NA की/NA खोज/NA करेंगे/NA तो/NA आपको/NA वह/NA कहां/NA मिल/NA सकती/NA है/NA किस/NA कलाकार/NA 

ने/NA उसे/NA बनाया/NA है/NA उसे/NA बनाने/NA में/NA क्या/NA सामग्री/NA इस्तेमाल/NA हुई/NA है/NA ऐसी/NA बहुत/NA 

सी/NA जानकारियां/NA इस/NA उन्नत/NA संस्करण/NA की/NA वजह/NA से/NA आपको/NA मिल/NA सकेंगी/NA गूगल/ORG 

ने/NA कहा/NA अगली/NA बार/NA जब/NA आप/NA एम/PERS एफ/PERS हुसैन/PERS सर्च/NA करेंगे/NA तो/NA गूगल/NA 

सर्च/NA पर/NA परस्पर/NA संवादात्मक/NA पैनल/NA खुल/NA जायेगा/NA जो/NA उन/NA उपायों/NA को/NA रेखांकित/NA 

करेगा/NA जिससे/NA आप/NA उस/NA विषय/NA पर/NA ज्यादा/NA गहराई/NA से/NA ग्यान/NA पा/NA सकेंगे/NA जैसे/NA 

आप/NA कलाकारों/NA के/NA कामों/NA का/NA संग्रह/NA देख/NA सकते/NA हैं/NA या/NA आपकों/NA उन/NA संग्रहालयों/NA 

का/NA पता/NA चल/NA सकता/NA है/NA जहां/NA उनकी/NA पेंटिंगों/NA को/NA देखा/NA जा/NA सकता/NA है/NA इस/NA 

तरह/NA मानचित्र/ORG सेवा/ORG का/NA भी/NA उन्नत/NA संस्करण/NA तैयार/NA किया/NA गया/NA है/NA गूगल/NA 

मैप्स/NA विशिष्ट/NA स्थानों/NA जैसे/NA दिल्ली/GPE में/NA राष्ट्रीय/ORG संग्रहालय/ORG और/NA मुंबई/GPE में/NA डॉ/ORG 

भाउ/ORG दाजी/ORG लाड/ORG संग्रहालय/ORG समेत/NA अहम/NA जगहों/NA के/NA बारे/NA में/NA अतिरिक्त/NA 

जानकारी/NA भी/NA दिखायेगा/NA एक/NA आसान/NA तरीका/NA वजन/NA कम/NA करने/NA के/NA लिए!/NA ﻿