वेरिफिकेशन/NA के/NA बाद/NA बने/NA बिहार/GPE के/NA टॉपर/NA Jun/DATE 23/DATE 2017/DATE 0900AM/NA 

IST/NA पटना/GPE टॉपर्स/NA की/NA गिरफ्तारी/NA के/NA लिए/NA बदनाम/NA रहे/NA बिहार/ORG बोर्ड/ORG ने/NA 

इस/NA बार/NA 10वीं/NA का/NA रिजल्ट/NA घोषित/NA करने/NA से/NA पहले/NA बेहद/NA सतर्कता/NA बरती/NA सभी/NA 

की/NA कॉपियां/NA दो-दो/NA बार/NA चेक/NA की/NA गईं/NA टॉप/NA 10/NA में/NA जगह/NA बनाने/NA वाले/NA 

स्टूडेंट्स/NA का/NA फिजिकल/NA वेरिफिकेशन/NA किया/NA गया/NA सूत्रों/NA के/NA मुताबिक/NA 93/NA पर्सेंट/NA नंबर/NA 

लाकर/NA टॉप/NA करने/NA वाले/NA प्रेम/PERS कुमार/PERS को/NA पटना/GPE बुलाया/NA गया/NA खासतौर/NA से/NA 

बनाई/NA गई/NA चार/NA सदस्यीय/NA कमिटी/NA ने/NA टॉपर्स/NA से/NA तमाम/NA सवाल/NA जवाब/NA किए/NA 

प्रेम/PERS कुमार/PERS से/NA विभिन्न/NA सब्जेक्ट्स/NA से/NA जुड़े/NA 40/NA से/NA ज्यादा/NA सवाल/NA पूछे/NA गए/NA 

आंसरशीट/NA से/NA उसकी/NA हैं/NA डराइटिंग/NA भी/NA मैच/NA की/NA गई/NA उसके/NA बाद/NA जाकर/NA रिजल्ट/NA 

का/NA ऐलान/NA किया/NA गया/NA दरअसल/NA यह/NA पूरी/NA कवायद/NA इस/NA बार/NA बोर्ड/ORG रिजल्ट/NA में/NA 

गड़बड़ी/NA रोकने/NA के/NA मकसद/NA से/NA की/NA गई/NA पिछले/NA साल/NA 12वीं/NA की/NA टॉपर/NA रूबी/PERS 

सिंह/PERS और/NA इस/NA साल/NA इंटरमीडिएट/NA आर्ट्स/NA के/NA टॉपर/NA गणेश/PERS ठाकुर/PERS के/NA 

मामले/NA में/NA बोर्ड/ORG की/NA काफी/NA किरकिरी/NA हुई/NA थी/NA टॉपर्स/NA को/NA सब्जेक्ट्स/NA की/NA समझ/NA 

तक/NA नहीं/NA थी/NA मीडिया/NA में/NA मामले/NA का/NA खुलासा/NA होने/NA पर/NA दोनों/NA को/NA गिरफ्तार/NA 

भी/NA किया/NA गया/NA था/NA रिजल्ट/NA भी/NA रद्द/NA करना/NA पड़ा/NA था/NA रूबी/PERS ने/NA जिस/NA 

कॉलेज/NA से/NA टॉप/NA किया/NA था/NA उसके/NA प्रिंसिपल/NA और/NA बिहार/ORG बोर्ड/ORG के/NA पूर्व/NA 

डायरेक्टर/NA को/NA भी/NA जेल/NA भेजा/NA गया/NA था/NA ऐसी/NA किसी/NA किरकिरी/NA से/NA बचने/NA के/NA 

लिए/NA इस/NA बार/NA फिजिकल/NA वेरिफिकेशन/NA की/NA कवायद/NA की/NA गई/NA बोर्ड/ORG के/NA चेयरमैन/NA 

आनंद/PERS किशोर/PERS ने/NA बताया/NA कि/NA

 बिहार/GPE में/NA ऐसा/NA पहली/NA बार/NA हुआ/NA है/NA जब/NA स्टूडेंट्स/NA को/NA बुलाकर/NA फिजिकल/NA 

वेरिफिकेशन/NA कराया/NA गया/NA 50.12/NA पर्सेंट/NA स्टूडेंट्स/NA पास/NA हुए/NA हैं/NA इस/NA बार/NA 10वीं/NA 

में/NA 465/NA नंबर/NA के/NA साथ/NA लखीसराय/GPE के/NA प्रेम/PERS कुमार/PERS ने/NA किया/NA टॉप/NA प्रेम/PERS 

साधारण/NA किसान/NA के/NA बेटे/NA हैं/NA IAS/NA बनना/NA चाहते/NA हैं/NA ﻿खाई/NA में/NA गिरने/NA से/NA 

लड़के/NA की/NA मौत/NA Jun/DATE 21/DATE 2017/DATE 0208PM/NA IST/NA भाषा/ORG नयी/GPE दिल्ली/GPE 

21/DATE जून/DATE भाषा/ORG रोहिणी/PERS के/NA अवंतिका/GPE इलाके/GPE में/NA एक/NA पार्क/NA की/NA खाई/NA 

में/NA गिरने/NA से/NA नौ/NA वर्षीय/NA लड़के/NA की/NA मौत/NA हो/NA गयी/NA पुलिस/ORG ने/NA बताया/NA कि/NA 

अब्दुल/PERS खालिद/PERS कल/NA शाम/NA अपने/NA दोस्तों/NA के/NA साथ/NA पार्क/NA में/NA खेलने/NA गया/NA था/NA 

और/NA उसी/NA समय/NA वह/NA बारिश/NA के/NA पानी/NA से/NA भरी/NA एक/NA खाई/NA में/NA जा/NA गिरा/NA 

उसके/NA दोस्त/NA डर/NA गये/NA और/NA वहां/NA से/NA चले/NA गये/NA खालिद/PERS के/NA माता-पिता/NA ने/NA 

जब/NA उसके/NA दोस्तों/NA से/NA अपने/NA बेटे/NA के/NA बारे/NA में/NA पूछताछ/NA की/NA तब/NA उन्हें/NA इस/NA 

घटना/NA के/NA बारे/NA में/NA पता/NA चला/NA एक/NA वरिष्ठ/NA पुलिस/NA अधिकारी/NA ने/NA बताया/NA कि/NA 

यह/NA खाई/NA नौ/NA से/NA दस/NA फुट/NA गहरी/NA थी/NA और/NA अपघटन/NA के/NA लिए/NA पाियां/NA डालने/NA 

के/NA लिए/NA इसे/NA खोदी/NA गयी/NA थी/NA हालांकि/NA इसे/NA ढंका/NA नहीं/NA गया/NA था/NA और/NA इसमें/NA 

बरसाती/NA पानी/NA भर/NA गया/NA खालिद/PERS को/NA ढूंढने/NA में/NA करीब/NA एक/NA घंटा/NA का/NA समय/NA 

लग/NA गया/NA उसे/NA अस्पताल/NA ले/NA जाने/NA पर/NA डाक्टरों/NA ने/NA उसे/NA मृत/NA घोषित/NA कर/NA 

दिया/NA गया/NA शव/NA को/NA पोस्टमार्टम/NA के/NA लिए/NA भेजा/NA गया/NA है/NA और/NA विजय/ORG विहार/ORG 

थाना/ORG में/NA एक/NA मामला/NA दर्ज/NA किया/NA गया/NA है/NA पुलिस/ORG ने/NA बताया/NA कि/NA खाई/NA 

के/NA पास/NA ऐसा/NA कोई/NA संकेतक/NA नहीं/NA लगा/NA था/NA कि/NA यह/NA खतरे/NA वाला/NA इलाका/NA है/NA 

खाई/NA के/NA पास/NA कोई/NA घेरा/NA नहीं/NA था/NA जिससे/NA यह/NA पता/NA चलता/NA कि/NA यह/NA खतरे/NA 

वाला/NA क्षेत्र/NA है/NA पुलिस/ORG और/NA ब्यौरे/NA के/NA लिए/NA पार्क/NA के/NA संवाहक/NA से/NA पूछताछ/NA 

करेगी/NA ﻿बाबा/GPE चमलियाल/GPE मेले/GPE में/NA दिखी/NA सौहार्द/NA की/NA झलक/NA Jun/DATE 22/DATE 

2017/DATE 1019PM/NA IST/NA आईएएनएस/ORG जम्मू/NA भारतीय/GPE और/NA पाकिस्तानी/NA सेनाओं/NA द्वारा/NA 

नियंत्रण/GPE रेखा/GPE पर/NA गोलीबारी/NA से/NA उलट/NA गुरुवार/NA को/NA बीएसएफ/ORG और/NA पाकिस्तान/ORG 

रेंजरों/ORG के/NA बीच/NA अंतर्राष्ट्रीय/GPE सीमा/GPE पर/NA स्थित/NA बाबा/GPE चमलियाल/GPE की/NA दरगाह/GPE 

पर/NA आयोजित/NA मेले/NA के/NA दौरान/NA सौहार्द/NA का/NA नजारा/NA देखने/NA को/NA मिला/NA यह/NA सालाना/NA 

मेला/NA गुरुवार/NA को/NA भारत-पाकिस्तान/GPE अंतर्राष्ट्रीय/GPE सीमा/GPE पर/NA जीरो/GPE लाइन/GPE के/NA करीब/NA 

सांबा/GPE जिले/GPE के/NA रामगढ़/GPE सेक्टर/GPE में/NA आयोजित/NA किया/NA गया/NA पाकिस्तानी/ORG रेंजर्स/ORG 

के/NA एक/NA दल/NA ने/NA इस/NA दौरान/NA दरगाह/GPE की/NA यात्रा/NA कर/NA परंपरागत/NA चादर/NA चढ़ाई/NA 

लगभग/NA दो/NA घंटे/NA की/NA रेंजरों/NA की/NA यात्रा/NA के/NA दौरान/NA सीमा/ORG सुरक्षा/ORG बल/ORG के/NA 

जवानों/NA ने/NA उन्हें/NA चाय/NA और/NA स्नैक्स/NA दिए/NA इसके/NA अलावा/NA उन्हें/NA उनके/NA परिवारों/NA के/NA 

लिए/NA मिठाई/NA के/NA डिब्बे/NA भी/NA सौंपे/NA बाबा/PERS दिलीप/PERS सिंह/PERS मन्हास/PERS उर्फ/NA 

बाबा/PERS चमलियाल/PERS से/NA आशीर्वाद/NA लेने/NA के/NA लिए/NA दोनों/NA देशों/NA के/NA श्रद्धालुओं/NA ने/NA 

लगभग/NA 180/NA वर्ष/NA पुराने/NA धर्मस्थल/NA में/NA प्रवेश/NA किया/NA मीठे/NA पानी/NA और/NA शक्कर/NA से/NA 

भरे/NA पात्र/NA को/NA पाकिस्तानी/ORG रेंजर्स/ORG को/NA सौंपा/NA गया/NA ताकि/NA वे/NA सीमा/NA पार/NA 

पाकिस्तानी/NA श्रद्धालुओं/NA के/NA बीच/NA इसे/NA बांट/NA सकें/NA यह/NA पाकिस्तानी/NA श्रद्धालु/NA सीमा/NA पार/NA 

से/NA संत/GPE की/GPE दरगाह/GPE की/NA झलक/NA पाने/NA के/NA लिए/NA खड़े/NA रहे/NA ﻿गांव/NA में/NA घुसे/NA 

गिर/GPE अभ्यारण्य/GPE के/NA शेर/NA को/NA जिंदा/NA पकड़ा/NA Jun/DATE 22/DATE 2017/DATE 1005PM/NA 

IST/NA भाषा/ORG वडोदरा/GPE 22/DATE जून/DATE भाषा/ORG अमरेली/GPE जिले/GPE में/NA 20/DATE जून/DATE 

को/NA भाड़/GPE गांव/GPE में/NA भटकते/NA हुए/NA पाए/NA गए/NA गिर/GPE वन्यजीव/GPE अभ्यारण्य/GPE के/NA 

एक/NA शेर/NA को/NA आज/NA गांव/NA के/NA समीप/NA एक/NA जंगल/NA से/NA जिंदा/NA पकड़/NA लिया/NA गया/NA 

शेर/NA के/NA गांव/NA में/NA घुसने/NA के/NA कारण/NA स्थानीय/NA निवासियों/NA की/NA जान/NA को/NA खतरा/NA 

पैदा/NA हो/NA गया/NA थावन्य/NA अधिकारियों/NA के/NA अनुसार/NA बूढ़ा/NA और/NA भूखा/NA शेर/NA भोजन/NA की/NA 

तलाश/NA में/NA 20/DATE जून/DATE की/NA रात/NA को/NA गांव/NA में/NA बाबूभाई/PERS भारवाड़/PERS के/NA घर/NA 

के/NA पीछे/NA आंगन/NA में/NA घुस/NA गया/NA था/NA जहां/NA उसने/NA तीन/NA बछड़ों/NA की/NA हत्या/NA कर/NA 

दीशेर/NA ने/NA घर/NA के/NA पीछे/NA आंगन/NA में/NA बंधे/NA एक/NA घोड़े/NA पर/NA हमला/NA करने/NA की/NA 

कोशिश/NA की/NA जिसके/NA बाद/NA गांववालों/NA ने/NA वन/NA अधिकारियों/NA को/NA इसकी/NA सूचना/NA दीरेंज/NA 

वन/NA अधिकारी/NA रामभाई/PERS मोर/PERS ने/NA कहा/NA हमारी/NA पहली/NA प्राथमिकता/NA शेर/NA को/NA 

जंगल/NA की/NA ओर/NA लाना/NA था/NA ताकि/NA गांववालों/NA को/NA कोई/NA खतरा/NA ना/NA हो/NA हमें/NA उसे/NA 

वहां/NA तक/NA लाने/NA में/NA कामयाब/NA रहे/NA और/NA उसकी/NA गतिविधियों/NA को/NA ट्रैक/NA करते/NA रहे/NA 

वन/NA अधिकारियों/NA ने/NA शेर/NA की/NA उम्र/NA ज्यादा/NA होने/NA पर/NA विचार/NA करते/NA हुए/NA बेहोश/NA 

करने/NA वाली/NA बंदूक/NA का/NA इस्तेमाल/NA कर/NA शेर/NA को/NA पकड़ा/NA मोर/PERS ने/NA बताया/NA कि/NA 

शेर/NA को/NA आज/NA पड़ोसी/NA गिर/GPE सोमनाथ/GPE जिले/GPE में/NA जसधर/GPE में/NA स्थित/NA पशु/ORG 

कल्याण/ORG देखभाल/ORG केंद्र/ORG भेजा/NA गया/NA ﻿सीबीआई/ORG ने/NA नारद/ORG मामले/ORG में/NA 

आईपीएस/NA अधिकारी/NA एसएमएच/PERS मिर्जा/PERS से/NA की/NA पूछताछ/NA Jun/DATE 22/DATE 2017/DATE 

0835PM/NA IST/NA भाषा/ORG कोलकाता/GPE 22/DATE जून/DATE भाषा/ORG सीबीआई/ORG ने/NA नारद/ORG 

वीडियो/ORG टेप/ORG कांड/ORG में/NA आईपीएस/NA अधिकारी/NA एस/PERS एम/PERS एच/PERS मिर्जा/PERS की/NA 

कथित/NA भूमिका/NA को/NA लेकर/NA आज/NA उनसे/NA पूछताछ/NA की/NA इस/NA वीडियो/NA में/NA उन्हें/NA 

कथित/NA तौर/NA पर/NA लाभ/NA पहुंचाने/NA के/NA बदले/NA रुपये/NA लेते/NA हुए/NA दिखाया/NA गया/NA था/NA 

सीबीआई/ORG अधिकारियों/NA ने/NA यहां/NA करीब/NA सात/NA घंटे/NA तक/NA मिर्जा/PERS से/NA पूछताछ/NA की/NA 

सीबीआई/ORG कार्यालय/ORG से/NA निकलने/NA के/NA बाद/NA मिर्जा/PERS ने/NA मीडिया/NA को/NA किसी/NA भी/NA 

तरह/NA की/NA टिप्पणी/NA देने/NA से/NA इनकार/NA कर/NA दिया/NA आईपीएस/NA अधिकारी/NA दूसरे/NA व्यक्ति/NA 

हैं/NA जिनसे/NA जांच/NA एजेंसी/NA ने/NA पूछताछ/NA की/NA है/NA इससे/NA पहले/NA तृणमूल/ORG कांग्रेस/ORG 

विधायक/NA और/NA कोलकाता/ORG नगर/ORG निगम/ORG के/NA उप/NA महापौर/NA इकबाल/PERS अहमद/PERS से/NA 

पूछताछ/NA की/NA गई/NA थी/NA पश्चिम/GPE बंगाल/GPE में/NA 2016/NA विधानसभा/NA चुनाव/NA से/NA पहले/NA 

जारी/NA किए/NA गए/NA नारद/ORG वीडियो/ORG टेप/ORG में/NA कथित/NA तौर/NA पर/NA कई/NA तृणमूल/NA 

विधायकों/NA और/NA सांसदों/NA को/NA खोजी/NA पत्रकार/NA मैथ्यू/PERS सैमुअल्स/PERS से/NA लाभ/NA पहुंचाने/NA 

के/NA बदले/NA रुपये/NA लेते/NA हुए/NA दिखाया/NA गया/NA था/NA सैमुअल्स/PERS ने/NA खुद/NA को/NA एक/NA 

कारोबारी/NA दिखाया/NA था/NA जो/NA पश्चिम/GPE बंगाल/GPE में/NA कुछ/NA निवेश/NA करने/NA का/NA इच्छुक/NA 

था/NA इस/NA मामले/NA में/NA अभी/NA तक/NA कोई/NA गिरफ्तारी/NA नहीं/NA की/NA गई/NA है/NA ﻿दिल्ली/ORG 

मेट्रो/ORG के/NA चौथे/NA चरण/NA को/NA केंद्र/NA की/NA मंजूरी/NA Jun/DATE 20/DATE 2017/DATE 1000PM/NA 

IST/NA भाषा/ORG नयी/GPE दिल्ली/GPE 20/DATE जून/DATE भाषा/ORG केंद्रीय/ORG शहरी/ORG विकास/ORG 

मंत्रालय/ORG ने/NA मेट्रो/NA की/NA प्रस्तावित/NA एयरोसिटी-तुगलकाबाद/GPE और/NA डिफेंस/GPE कॉलोनी-साकेत/GPE 

लाइन/NA को/NA क््रुमश/NA जैतपुर/GPE और/NA इग्नू/GPE तक/NA बढ़ाने/NA के/NA प्रस्ताव/NA को/NA अपनी/NA 

मंजूरी/NA दे/NA दी/NA है/NA शहरी/ORG विकास/ORG मंत्री/NA वेंकैया/PERS नायडू/PERS से/NA मुलाकात/NA के/NA 

बाद/NA भाजपा/ORG सांसद/NA रमेश/PERS बिधुड़ी/PERS ने/NA ये/NA घोषणा/NA की/NA दक्षिणी/GPE दिल्ली/GPE से/NA 

सांसद/NA ने/NA केंद्रीय/NA मंत्री/NA से/NA मुलाकात/NA की/NA और/NA प्रस्तावित/NA लाइनों/NA के/NA काम/NA में/NA 

देरी/NA की/NA शिकायत/NA के/NA साथ/NA ही/NA मेट्रो/NA के/NA चौथे/NA चरण/NA से/NA जुड़ी/NA मांग/NA भी/NA 

उठायी/NA एक/NA बयान/NA में/NA बिधुड़ी/PERS के/NA हवाले/NA से/NA कहा/NA गया/NA है/NA नायडू/PERS ने/NA 

अधिकारियों/NA को/NA निर्देश/NA दिया/NA कि/NA दिल्ली/ORG मेट्रो/ORG के/NA चौथे/NA चरण/NA के/NA काम/NA में/NA 

तेजी/NA लायी/NA जानी/NA चाहिए/NA और/NA दो/NA लाइनों/NA के/NA विस्तार/NA को/NA आज/NA दी/NA गयी/NA 

मंजूरी/NA को/NA दिल्ली/ORG सरकार/ORG को/NA सौंपा/NA जाना/NA चाहिए/NA बिधुड़ी/PERS ने/NA आरोप/NA लगाया/NA 

कि/NA दिल्ली/ORG सरकार/ORG ने/NA उसके/NA द्वारा/NA दी/NA जाने/NA वाली/NA राशि/NA को/NA लेकर/NA स्पष्ट/NA 

प्रतिबद्धता/NA जाहिर/NA नहीं/NA की/NA जिसके/NA चलते/NA काम/NA में/NA देरी/NA हो/NA रही/NA है/NA दिल्ली/GPE 

की/NA आम/ORG आदमी/ORG पार्टी/ORG सरकार/ORG ने/NA दिल्ली/ORG मेट्रो/ORG के/NA चौथे/NA चरण/NA को/NA 

पिछले/NA साल/NA जुलाई/NA में/NA मंजूरी/NA दी/NA थी/NA इस/NA चरण/NA में/NA छह/NA लाइन/NA शामिल/NA हैं/NA 

इस/NA साल/NA काम/NA की/NA शुरुआत/NA होनी/NA है/NA और/NA अगले/NA तीन/NA वर्ष/NA में/NA इसके/NA पूरा/NA 

होने/NA की/NA संभावना/NA है/NA ﻿राष्ट्रपति/NA उम्मीदवार/NA कोविंद/PERS को/NA दी/NA गई/NA जेड/NA प्लस/NA 

सिक्यॉरिटी/NA Jun/DATE 20/DATE 2017/DATE 1127PM/NA IST/NA नई/GPE दिल्ली/GPE केंद्र/ORG सरकार/ORG 

ने/NA रामनाथ/PERS कोविंद/PERS को/NA राष्ट्रपति/NA उम्मीदवार/NA घोषित/NA करने/NA के/NA साथ/NA एनएसजी/ORG 

नैशनल/ORG सिक्यॉरिटी/ORG गार्ड/ORG की/NA जेड/NA प्लस/NA सुरक्षा/NA मुहैया/NA करा/NA दी/NA है/NA 

आधिकारिक/NA सूत्रों/NA ने/NA बताया/NA कि/NA बिहार/GPE के/NA राज्यपाल/NA पद/NA से/NA इस्तीफा/NA देने/NA के/NA 

बाद/NA कोविंद/PERS को/NA ब्लैक/NA कैट/NA कमांडो/NA की/NA सुरक्षा/NA मिल/NA गई/NA है/NA सूत्रों/NA के/NA 

मुताबिक/NA कोविंद/PERS के/NA साथ/NA अब/NA एनएसजी/ORG के/NA 10/NA से/NA 12/NA सशस्त्र/NA कमांडो/NA 

के/NA अलावा/NA एस्कोर्ट/NA और/NA पायलट/NA वाहनों/NA का/NA भी/NA दस्ता/NA रहेगा/NA समझा/NA जाता/NA है/NA 

कि/NA देश/NA के/NA राष्ट्रपति/NA पद/NA का/NA कार्यभार/NA संभालने/NA तक/NA शीर्ष/NA सुरक्षा/NA बल/NA 

कोविंद/PERS का/NA सुरक्षा/NA कवच/NA बनेंगे/NA और/NA देशभर/NA के/NA विधायकों/NA तथा/NA राजनेताओं/NA से/NA 

समर्थन/NA जुटाने/NA के/NA दौरान/NA उनके/NA साथ/NA ही/NA रहेंगे/NA एनएसजी/ORG सुरक्षा/NA अब/NA तक/NA 

केंद्रीय/NA गृह/NA मंत्री/NA राजनाथ/PERS सिंह/PERS बीजेपी/ORG के/NA वरिष्ठ/NA नेता/NA लालकृष्ण/PERS 

आडवाणी/PERS उत्तर/GPE प्रदेश/GPE के/NA मुख्यमंत्री/NA योगी/PERS आदित्यनाथ/PERS तथा/NA असम/GPE के/NA 

मुख्यमंत्री/NA सर्वानंद/PERS सोनोवाल/PERS के/NA अलावा/NA कई/NA अन्य/NA हाई/NA प्रोफाइल/NA राजनेताओं/NA को/NA 

दी/NA जाती/NA है/NA
